【愛情】【熱血】《忘了、忘不了、忘，不了》

首先，多謝有一直追其他故，忍耐契弟經常手殘嘅巴打絲打。
今次呢一個故係幫連登一位巴打寫。事實上，不知不兒已經拖咗超過一年以上。作為一個唔盡責嘅寫故佬，我深感抱歉。
同以往嘅故唔同，今次呢個故係完全獨立嘅故事，所以大家毋須擔心。而且，呢一個故係契弟第一個寫實愛情故，比較貼近生活。同時，契弟之前未試過寫愛情故，所以末必寫得好，會繼續努力。

另外，呢個故事將以全書面語寫作，篇幅比同時間所寫嘅異能系列短得多，大約二十萬字內，而大綱甚至結局都已經諗好。

故事簡介：

分手這個動作意味一段關係結束，但不管是快刀斬亂麻的或是拖拖拉拉的，很多時候都不是真正意義上的完結。

絕對沒那麼簡單。

譬喻戒指、畢業熊啤啤、手織頸巾，又或者是你電話裡的照片和通訊紀錄。不知不覺間，這些感情的衍生品成為了遺物。

你有想不起來的人嗎？

有些人，你很想去記住，但怎努力就是記不了。

你有忘不了的人嗎？

有些人，你很想忘記，但對方的身影早已鑿在你的靈魂中。

這是一個關於回憶，過去、現在和未來的的愛情故事⋯⋯

本故事會保持隔日出文，希望大家多多支持，不勝感激。

Ch.01 愛情遺物理論

啪㗳、啪㗳。

豆大的雨水拍打在咖啡店的櫥窗上，模糊了來來往往的街道上的路人，隱約可見街道上有人用公事包踏著水漥跑；有的撐起雨傘漫步；有的像浪子般咬住沒點的香煙，抬頭迎接從天而降的雨水。

喔，請等等。

這種人只有一個，那個跑到外面喝雨水的圍裙怪男是這間咖啡店的老闆，何來。

總之，大家忙著有的沒的，舉步朝各自的目的地前行，奔跑好，緩慢也罷。

一步，一步。

可是，外面的一粒聲音都沒有傳進林文冬的耳朵裡。這個相貌平平，穿斯文恤衫搭卡其色修身長褲和Nike波鞋的年青男是新人作家。嚴格來說，林文冬是兩年前的新人作家才對。兩年後的現在，只是被讀者忘記了的一書作家⋯⋯

對，這個二十七歲的廢物男就是我，林文冬。

因為一場荒謬得讓人發笑的悲劇，我的時間停頓了。

那不是甚麼驚天動地，愛情劇老梗的「十八車連環車禍」，我也沒有被外星人捉上飛船研究，因為我沒有甚麼研究價值。我的時鐘停止轉動是因為一個栽種藍色小花，把我的腦袋和人生砸爛的花盆。因為被那個該死的花盆砸中，我在醫院裡躺了寶貴的兩年，同時失去了一切。

我妹說過，那個花盆裡的花剛才是毋忘我，真諷刺。

哈哈。

這時候，我只感到頭昏腦脹，失焦的視線停留在桌子的小說文稿上，胃袋他媽的絞痛著。

《遺忘之日》。

科幻與愛情交織的悲情小說。故事大致講述一個失去記憶的男人為了奪回記憶而戰鬥，最後女主角他媽的死掉了；壞蛋也死掉了；男人得到記憶，發現自己竟然是女主角的父親，仰天長嘯「I am your father！」後，抱住女主角的屍首跳進火山自盡的作品。

失—敗—作。

一切都在意料之中。

坐在我對面，咖啡習慣要落三顆糖才甘心的眼鏡男姓杜，杜嘉寧。杜嘉寧三十有八，有一妻一女，生活跟表情一樣單調乏味的出版社編輯。

儘管如此，杜嘉寧眼光一向比獵鷹更準，曾經提攜的新人現在都已經是流行文學的知名作家，有幾部作品更擺上大銀幕。如果千里馬必須遇上伯樂，那麼杜嘉寧就是小說界的伯樂好了。我第一部作品，也是唯一的一本出版小說也是因為這個男人。靠著這部曾經滿街都有電影海報宣傳的作品，我現在不用餓死街頭。（再過一陣子吧，我可能也要像店外面的白痴老闆何來一樣，學學喝雨水了。）

那是一部科幻懸疑小說，聽說是我以前最愛寫的題材。

這個「聽說」，因為我不記得，怎也想不起來了。

無論如何，杜嘉寧說能跑的馬，就肯定能跑。

「但，你已經完了。」他這樣說。

杜嘉寧嘆一口氣，站起來搭住我的肩膀，說完最後一句話便提起公事包便離開咖啡店，消失在人潮中。而我相信，這次他是徹底從我的世界消失了。

慢著，他說了甚麼？

直至老闆何來渾身濕透地走回咖啡店，跑上閣樓的浴室浸了一個香噴噴的泡泡浴，然後讓看店的漂亮兼職下班離開。那個兼職妹妹臨走在我耳邊說了幾句加油，但到我反應過來的時候店已經打烊了。

店內播放著悅耳的藍調，何來一邊哼一邊在吧檯內來來回回。

良久，何來把咖啡杯輕輕擺在吧檯上，托頭向我招手：「失敗了嗎？」

「是的，又失敗了啦。」

「謝啦。」我坐上吧檯的原木高櫈，露出一抹苦澀的笑容，然後伸手拎起咖啡杯咕嚕咕嚕的大口喝下去。

「咳咳，薑茶？！」我乾脆地噴在何來的臉上，嗆得咳嗽連連。

何來張口接住，滿臉濕透地叫道：「天呀，這是間接Kiss。我要懷孕了。咳，這是我的薑茶好嗎？罷了罷了，這一杯算你免費，當是你的重生禮物。」

「重生？老闆你又想說甚麼？」

「每一次失敗，都代表一次重生。失敗和重生永遠是緊扣的。Richard仔跟我報夢，說今天是你的Special Day。」

「Special？哈。等一等，誰是Richard仔？」

「Richard仔嘛，其實就是我小時候養的巴西龜，樣子跟你一樣呆呆的，大抵是弱智吧。你知道每隻龜的龜殼上都有獨一無二的圖案？就跟人類一樣獨一無二啊，Richard仔背上有一雙小天使翼圖案⋯⋯」

鈴鐺、鈴鐺。

正當何來準備說下去的時候，掛在店門的銅鈴鐺響起，一個渾身濕轆轆的長髮黃裙女生推門走進來，映入我們的視線中。

這個女生個子不高，大眼睛裡彷彿充滿著調皮的鬼主意，睫毛很濃密，皮膚白皙得沒有半點暇疵，讓右眼角那顆小小的美人痣成為她的標誌，略施薄粉的瓜子臉蛋跟微翹嘴唇顯得格外可愛。她笑起上來的時候很甜，粉頰上的酒渦十分明顯，加上纖幼的身型，讓人不由自主冒出憐愛的感覺，就像夏日裡讓人充滿活力，只會著眼其生機盎然的雛菊。

如果不認識這朵雛菊的話，的確會被她的外表騙了。

她是夏詠瑤，夏天的夏。

夏詠瑤是何來的中學師妹，二十四歲，任職平面模特兒和舞台劇演員，跟我一樣都是這家店的熟客。由於工作關係，所以總是在咖啡店打烊後的時間才過來。另外，她家裡好像有家族生意，不愁三餐，所以她算是那種賺錢買花戴的女生。我跟她交情雖然不深厚，平日互相挪揄幾句，但她是我昏迷過後為數不多的朋友。

我們最大的分別除了「夏天」和「冬天」外，就是我們的口味。

她點Cappuccino。

我飲黑咖啡，任何類型的黑咖啡都可以。

「看甚麼看，你們上一世沒有見過像我這樣漂亮的美女嗎？」夏詠瑤鼓起腮道。

「來師兄，一杯Cappuccino。」

夏詠瑤逕自坐在我旁邊的高椅上，輕輕拍走毛衣上的水珠，然後咬住橡根束起頭髮。一陣甜甜的香氣傳進鼻腔，使我不禁失神。

「你今天跟出版社編輯見面吧？事情最後怎樣了？」夏詠瑤瞄我一眼。

「咳，非常好。跟我預想沒有出入啊，哈哈。」我不喜歡在女人面前承認失敗，請讓我保留最後一點尊嚴。

「喔喔，所以就是搞砸了囉。」夏詠瑤打量我，粉色櫻唇拉起一抹古怪的笑意。

「我不是－」

「對對對，他收皮了，剛才連靈魂都飛上外太空了。我就說啊，失敗和重生是緊扣的，他媽的緊扣，你究竟懂不懂？」何來搶先一步，肉緊地說道。

完了，完了。

我放棄拿起文稿啪地攤在檯上，引述杜嘉寧離開咖啡店前的話：「我不適合寫愛情小說。而且，我已經玩完了。」

「已—經—玩—完—了。」

我說完這句話後就像洩氣的皮球似的，渾身無力地伏在檯面。

「《遺忘之日》，我剛剛在你魂遊太虛的時候讀完了。故事題材跟你失憶的事情有關吧？」何來問道。

「嗯。」

「某程度上，杜嘉寧說得沒錯。你這部小說如果要作為重新出發的作品，劇情薄弱，愛情的篇幅很多，但無法引起觀眾共鳴，就像明明寫不出來卻硬要湊字數的，如果勉強替你出書，最後只是害你而已。」

「真的有這樣爛嗎？」我頓了一下，嘆氣道：「好了好了。很爛，我知道了。」

「作家啊，不是一鳴驚人就只是沉沒在海底裡，從來沒有人會因為你可憐而伸手。你現在的情況就好像馬戲團裡踩鋼索的賣藝人。想要在鋼索上起舞，首先要確定鋼索穩不穩固。一旦失足，你便跌落萬劫不復之地，粉身碎骨。」

何來的手指敲在文稿上，尖銳的眼神彷彿要把我看穿：「坦白講，你敢踩這條鋼索嗎？」

一陣失重感突然襲來，貼住屁股的椅子彷彿往下墜，使我登時遍體生寒。

何來開咖啡店前是編劇，中學年代已經開始為劇團寫劇本，只是後來一句不好玩便放棄了。雖然他平時總是嬉皮笑臉，但關於創作方面的意見絕對專業可靠。

夏詠瑤問道：「所以你打算放棄嗎？」

「可能我根本就沒有天份。之前那部科幻小說怎樣寫出來我都記不起，可能是我撞手神，又或者根本就不是我的作品！」

我晦氣地釋放體內的負力量後便陷入沉默，咖啡店一時之間鴉雀無聲。

「我有方法。」何來咬住煙，照舊沒有點起來。

「你這個故事加入愛情原素，動機應該跟那個一走了之的女朋友有關吧？」

「一走了之？之前沒有聽你說過呢！」夏詠瑤好奇，挑眉問道。

我沉吟一會，點頭道：「我昏迷之前好像有女朋友。不過，我怎努力都記不起她。醫生說這是腦震盪造成的逆向性失憶，屬於典型的啦。」

「那應該有電話吧？Whatsapp？」

「意外的時候不見了。但我肯定我有女朋友。」

夏詠瑤追問道：「那⋯⋯多少也有幾張照片吧？一般而言，拍拖都會影相。」

「有就是有，但都是風景照。即使現在我都不喜歡走進鏡頭裡面，我想我以前也應該一樣吧。」

「如果你真的有女朋友，那麼她超卑鄙呢，居然在你昏迷的時候不顧而去。如果我男朋友這樣啊，我一腳就踢爆他的蛋蛋。」

「你有男朋友？」

「正確來說，是前男度友。他出軌了，我早就忘記他啦。」夏詠瑤打開銀包，照片裡的是一個比我英俊幾倍，男人味比我多一點的男人。

話雖如此，夏詠瑤的銀包裡依然擺放著這個前度男友的相片。據說每個人的銀包相片格永遠是物主最重要的人。當然，有的人不放相片，用相片格來擺安全套。唔，那是很有安全意識的人好了。

剎那間，我突然覺得夏詠瑤跟我一樣，是時間停頓了的人。而我們分別在於，我因為忘記而糾結於過去，而她因為忘不了而困在過去中。

「瑤，我的建議並不是要他記起自己的女朋友，而是剛好相反。」

「相反？我不用做甚麼都已經忘記喇。」

「不，你只是活在過去的陰霾中。如果你沒有勇氣跟斬斷過去，你永遠不會寫出甚麼好作品。與其糾結在忘了的過去中，倒不如痛痛快快地割捨。瑤，你也一樣。」何來的目光來回打量我們。

「你們有聽說過《愛情遺物理論》嗎？」

「愛情⋯⋯」

「遺物理論？」

「對啦。」

每一段關係的結束，句號都不是停在喊分手的那一刻，不是隨便喊一句「Cut」就能夠撇清彼此的關係。

絕對沒有那麼簡單。

每一段感情的過程裡必定會有一些衍生品，譬喻戒指、畢業熊啤啤、手織頸巾，又或者是藏在手提電話裡的照片和通訊紀錄，甚至是對方親手造的朱古力的味道。這些充滿回憶的衍生品在分手的一剎變成了遺物。

想要真正結束一段關係嗎？必須將斬斷過去的勇氣實踐出來。直接來說，丟掉那些會讓自己痛苦不堪，勾起回憶的愛情遺物。

統統丟掉。

「所以，老闆覺得使我的時間停止在過去的原因是你所說的『愛情遺物』？」

「正確，不是恢復記憶，而是真真正正的放下。不過，這樣還是不夠。」

何來乾咳兩聲，補充道：「結合亞里士多德的愛情學說、北歐神話以及太宰治的《人間失格》後，得出一個可以使人類解決這方面疑難的偏方。」

這一刻，聽得入迷的我和夏詠瑤不謀而合扯一啖大氣，屏息以待。

「第一，找幾件對你要告別的那一段關係最有意義的愛情遺物，不用多，幾件就好。」

「然後，你們要親身到這件物件相關的地方丟掉。」

「最後，再對住空氣用力喊出一句當刻最想說的話。」

「吓，就這樣？」我和夏詠瑤半信半疑。

何來信誓旦旦地點頭：「說得上流傳下來的偏方，自然比你們想像中難。傳說完成了這個方法的人，最後都會得到幸福。但⋯⋯真正能夠跟『過去』對抗的人少之又少。而且，誰會成功之後周圍跟人說？總之方法擺在眼前，信不信由你們。喔，這件事你們一起做比較好，互相支持一下嘛。」

「我和他（她)？」

「一人計短，二人計長。你們一個想徹底忘記已經忘掉了的女朋友；一個想忘記忘不了的男朋友，雙方都有共同目標，也算得上戰友啊！」

我瞧看夏詠瑤一眼，突然想到這種天方夜譚的方法簡直是胡鬧，趕忙擺手拒絕，免得對方尷尬。再說，有時間幹這種跟性交轉運沒兩樣的蠢事，我倒不如好好沉澱一下，為下一個故事找題材更好。

但，何來

不，太胡鬧了。

「這樣不妥，還是不好了。」

然而，夏詠瑤櫻唇微動，吐出一句出乎意料的話！

「讓我想想。」

「你想甚麼想，為了掉垃圾東奔西跑，這種蠢事也太奇怪吧？」我沒好氣道。

「不是垃圾，而是『愛情遺物』。你的說法才是奇怪，簡直就是對你人生和那一段感情的最大褻瀆。你比女人還是婆媽呢。」夏詠瑤狠狠地瞪住我。

「呃，一時口快……對不起。」我聳聳肩。

夏詠瑤這才滿意，向我甜甜一笑，眼眸中閃爍著古怪的神采，像找到新玩具的小孩。

「而且，你不覺得有時候就要做一些蠢事，人生才浪漫嗎？嘿嘿嘿。」

「不！」我拒絕。

隨著咖啡匙在杯中攪拌出一個深不見底的漩渦，我和她捲進這個《愛情遺物理論》之中了……

＊

凌亂不堪的屋內，紙箱翻倒散落在地上，只差一灘血漬就是劫殺案的最佳佈置。

「吖！！！！打劫呀！救命呀！」

「林文冬被殺啦！！！」

請放心，我沒有被打劫，同時這間三百呎的開放式單位都沒有被劫的價值，最值錢的就只有排滿六呎書架的書。這是我離開醫院就搬出去住，是跟朋友租的日式風格小單位，睡覺在這裡，工作在那裡，自瀆就隨便。雖然我有一段記憶不見了，但我怎樣都不會忘記自己跟父親的關係有多爛。

絕對比摩天大樓丟下來的爛蕃茄更爛。

像我之前提及過，除了父母以外，我還有一個長得亭亭玉立，而且很乖巧的妹妹，即是這個在屋裡像喊驚似的尖叫，把鄰居嚇醒的馬尾女大學生，林文茵。她在大學讀工商管理，不過如果大學有一個調理家務系，她大概可以拿獎學金。

「你叫夠就麻煩幫我執拾一下啊。」我坐在榻榻米的床褥上。

「哥你在搞甚麼？突然打電話讓我來大掃除，電話裡還死氣沉沉的。寫小說會寫到屋企變亂葬崗？該不會寫推理小說吧？」

我尷尬地環視四周，心虛地笑道：「對對對，模仿案發現場來激發靈感。我回過神的時候就已經這副模樣了，哈哈。」

林文茵一邊碎碎念，一邊執拾雜物。也許每因為個星期都會上來洗衫打掃，所以這間屋的一切她都比我更清楚。看著她打掃，我鼓起勇氣問了一個正常不會問，但對我極為重要的問題。

「茵，以你所知，我有沒有拍過拖？」

「有，不過我沒有見過就是了。本來有，最後沒有。」

「本來？」

「你有一段時間經常神神秘秘，總之不在家，不但經常對著電話傻笑，還突然打扮起來，就好似發情期的狗公。然後有一日，你突然打電話給我，說要帶個朋友回去家裡吃飯。兩年前的八月三十一號，你小說改編電影的上映第一天。」

「然後呢？」

「砰！！！！然後花盆就掉下來啦。」

我的異常舉動和花盆意外⋯⋯計算起來時間吻合，我失去的記憶裡面的確存在過一段不為人知的關係。

我追問：「她沒有來探過我嗎？」

她陷入沉默，直至摺好最後一件衣服才抬頭說道：「沒有，連一次都沒有。」

林文茵臨走前，我不自覺衝口而出：「哥很無用吧？」

「寫小說甚麼的我不懂。但哥哥真的還是那個林文冬啊。」

「那一個林文冬？有兩個我嗎？」

「為寫小說廢寢忘餐，將自己弄得像喪屍，經常把角色對白掛在嘴邊的廢物男。我以為你會因為意外而放棄呢。」

她續說下去：「不過，我可以跟同學講，我哥哥是那個讓有能力小說變成影像，創造很多角色的年輕作家。他沒有停下來，而且很快就會有新作品出爐。林文冬可是從花盆下活過來的奇蹟男。」

「嗯，我會努力。」我心頭一暖，沒能把殘酷的真相說出來。

我已經寫不出來了。

拒絕那一場胡鬧的計劃後已經過了兩日，我腦袋仍然一片空白，連一粒字都寫不出來，像
史提芬・金的《 The Mist 》裡的濃濃迷霧之中。這場伸手不見五指的迷霧裡沒有突變的巨蜘蛛或者大蝙蝠，只有杜嘉寧的背影和縈繞不散的餘音⋯⋯

你－已－經－完－了⋯⋯

放棄夢想很難，而向一個對自己仍然充滿期盼的親人說要放棄夢想，難上更難。

迷霧模糊視野，我拿著南北亂轉的指南針努力尋找方向，直至指針指向堆積如山的搬家紙皮箱，我猛然想起愛情遺物的事。你無法想像一個太平洋溺水的人看見海面有救生圈飄浮；戈壁沙漠裡看見綠洲的心情。

努力划，再努力划。

拼命爬，再拼命爬。

然後，我一股勁的把屋裡的雜物統統翻了一遍，找出了一些件可能跟那一段關係有關的「遺物」，卻遲遲沒有拿定主意。

「哥。」

「嗯？」

「這樣就好。每個人都在努力讓自己和身邊的人幸福。像哥你這種人，寫故事是你唯一得到幸福的方式。有時候，我們繞了大圈，走了很多冤枉路，甚至做出很多徒勞無功的蠢事。但這是幸福的過程。真的堅持不了再放棄都未遲呢。」

「嗯，我會努力。」這次我說得用力一點。

如果每件事都有契機，那麼讓我把心一橫，實行《戀愛遺物理論》的導火線大概因為這一席話。病急亂投醫好，當作把徹底擺脫過去，告別那個連探病都不會的舊女朋友吧。

但，那還是很蠢吧⋯⋯

＊

夜半時分，夏詠瑤躺在軟綿綿的公主大床上舉起纖臂，手中拿著那一幀照片。

「愛情⋯⋯遺物？」她呢喃。

嗡嗡，嗡嗡，嗡嗡嗡嗡！

這時候，梳妝檯上的手提電話忽然震動，夏詠瑤爬起來接過電話。

「喂？」

「⋯⋯」

「喂？喂？喂！！！」夏詠瑤不耐煩了。

「嗨，我是林文冬。」另一端傳來林文冬的聲音。

「我知道，我們之前交換電話啊。不然你又怎會有我電話號碼？」

「呃⋯⋯對。咳咳，你睡了嗎？我有件事情想跟你商量一下。」

夏詠瑤愣了一下，直白道：「關於《愛情遺物理論》？」

林文冬的深呼吸的聲音傳進夏詠瑤的耳裡，說道：「沒錯。我決定實行這個理論。。如果可以的話，我們一起做吧！」

一起做吧！一起做吧！一起做吧！一起做吧！一起做吧！一起做吧！

這句話一出，空氣中頃刻瀰漫著曖昧的氣息，電話兩端的男女都燒得耳根通紅。

「你不要誤會！千萬不要誤會！」

「誰會誤會啊！白痴。」

「我指我幫你忘記你的出軌男朋友，同時你幫我徹底擺脫讓我寫不出愛情故事的女人。我們互惠互利，製定實行方案和規則，直至這個計劃完結。你覺得怎樣？」

夏詠瑤沉吟兩秒：「好吧。」

林文冬一邊在電話認真地說，夏詠瑤一邊靜靜聽著，一邊翻開日記寫下來......

林文冬。一個奇怪，但不討厭的男人，嘻嘻。

今日出住第一章先

光速留名

不周巴

我都等左連登po好耐易睇過tg

留名

輕輕一推

如果有巴打絲打有問題 隨時可以問契弟 睇到會即刻覆

推po 留名 正皮 一take過

Ch.02 電影票尾

在決心實行《愛情遺物理論》的那一晚起，不知不覺已經過了一個星期。這個星期我仍然沒有想出滿意的故事，墨水筆變得異常沉重，筆尖在紙上來來回回，艱難地行走著，剩下一條條讓人煩躁的橫線。

事情並沒有變好。

不過，唯一改變是我找了一份兼職，咖啡店店員。

話說回來，那個咖啡店兼職妹妹在網絡遊戲結識一個台仔，還突然跑到台北閃婚，說幾個月後才會復工。

「反正你整天都在我的咖啡店蹲，不如趁這段時間賺點外快，順便把這裡當成你和阿瑤的『愛情遺物處理計劃』辦公室，一舉兩得。客人多我就會偏頭痛，一個人顧店實在吃不消。」何來當時正在吧檯前玩他媽的疊杯，一貫懶洋洋的模樣。

媽的，就是把膠杯疊成三角形的疊杯。

如是者，我的生活突然充實起來，白天有客便工作，空閒時就看書，夏詠瑤來的時候便討論怎樣處那些理愛情遺物。因為這場突然興起的計劃，夏詠瑤竟然推掉部份拍攝工作，幾乎每個晚上都會出現，幹勁十足。

「愛情遺物處理計劃」，這是我和夏詠瑤得到共識後的作戰名稱，簡單易懂，毫不矯揉造作。而且，我同意愈簡單愈好，畢竟現在我們因為共同目標而坐在同一條船上面。當計劃完結後，我們便會失去交集的理由。

無論如何，我們訂立了幾個絕對不能違反的規則⋯⋯

第一，不去打探對方要解決的那一段關係。

第二，沒有雙方同意，不可突然退出。

第三，不可對第三者透露關於「愛情遺物處理計劃」的事情。（老闆何來不在此列）

第四，出於互助的原則，如果雙方的愛情遺物是同一款物件，盡量安排同一天處理，否則就要輪流幫對方處理。

第五，除非有合理解釋，否則一定要聽電話。

以上。

頭三條規則十分正常，都是典型設定，可是最後規則擺明是針對我而已。因為那次我累得睡著了，然後多了二十未接來電後，夏詠瑤堅持要加插這種不怎公平的規則。

「我討厭講電話。你就有這麼喜歡我的聲音嗎？」我很不滿。

「我喜歡講電話。這明顯是你的榮幸好不好！放心，我沒有特別事情不會找你，你也別打過來！哼。」

後來，我們製作兩張簽了名的規則卡，一人一張，放到對方的銀包中，直至計劃結束才可以拿回來剪掉。這種感覺就似被人抓住把柄，又或者是按住你大拇指畫押，逼你簽賣身契。不過，這也同時把這場《愛情遺物處理計劃》變得真實，而且有趣一點了。

經過幾天討論後，我和夏詠瑤把雙方的愛情遺物列出來，安排先後順序，一共有七件。夏詠瑤的情況比我簡單，至少她記得哪些物件自己和那個當拳擊手的前男友的回憶。（拳擊手前男友就是相片那個比我健碩的男人）。相較之下，我只能學著福爾摩斯，像猜謎的選定愛情遺物，有幾件至今依然沒有半點頭緒。

既然如此，我們就從最看似最簡單，而兩個人都有的愛情遺物開始吧⋯⋯

第一件愛情遺物－電影票尾。

＊

＊

於是，這天我和夏詠瑤站在戲院外。我揹住沉甸甸的黑色背囊，裡面有兩卷電影膠卷。值得一說的是，夏詠瑤穿起貼身牛仔褲，腿顯得更修長，有份說不出的性感⋯⋯

「戲院是不少愛情故事都會出現的場景。我們的《愛情遺物處理計劃》就在這裡開始吧。」

到戲院睇電影，應該是絕大部份情侶的共同回憶。即使說戲院是情侶約會的聖地也絕不為過。因為戲院這個地方，自身就擁有神奇的魔力。

名為青春的魔力。

學生哥悉心打扮，約心儀的女同學去戲院，因此而成功的案例多如繁星。事實上，這也是最容易約女孩子出來的藉口。當然，只要出來的時候不是多了幾個不識趣的好同學，你就有戲了。

你有試過看完電影，約那個她到餐廳一邊吃晚餐，一邊討論電影劇情嗎？說著說著，你便發覺大家的距離拉近，話題一個接一個。與此同時，你發現自己變得貪婪，渴求知道更多更多對方的事情，興趣、習慣、甚至生活每一個小細節。

又打個比喻，男孩情竇初開，沒勇氣跟女孩表白，而女孩也一直在默默等待著。於是，他們坐在漆黑一片的影廳內，眼晴明明看著大銀幕，（劇情可能是裸體喪屍跑來跑去，又或者是超級英雄打大壞蛋的高潮位），男孩手心卻緊張得濕轆轆，心臟跳得幾乎炸開⋯⋯

噗通噗通、噗通噗通噗通噗通噗通噗通！

男孩的手指尾以毫米計算的速度向神秘的目標移動⋯⋯不要想歪，是移向對方的手指尾喇。

首先，男孩試探碰了一下，她觸電般抖了一抖，裝作若無其事地繼續盯住畫面，卻沒有縮手的意思。男孩見狀，用盡最大的勇氣勾住女孩的手指尾。

一氣呵成、一股作氣⋯⋯還有一仗功成萬骨枯的決心。

兩人腼腆地互望一眼，靜靜地讓手指牢牢扣在一起，祈求這場戲永遠都不要落幕。這場美好的戀愛未必天長地久，甚至可能很短促，比電影落畫更快。他們可能忘掉那一場戲的戲名，但當時那份心情卻是不會磨滅的回憶。

失去記憶和那一份觸動的我，是例外。

現在，我只剩下一張開始脫色的電影票尾⋯⋯

一張要處理掉的電影票尾！

按照《愛情遺物理論》，我們想把電影票尾丟棄，便要去與之相關的地方。可是，何來卻指出一個極為重要的問題。

「去相關的地方，背後的目的要你們重新經歷一次跟愛情遺物有關的回憶。所以重要的不只是地點，而是過程。你們手中的電影票尾都已經落畫一段日子，即使你們能把電影膠卷搞到手，理論上都沒有戲院肯放映了。」

我和夏詠瑤面面相覷，可沒有考慮過這個問題。

何來故弄玄虛地打量我和夏詠瑤，續道：「有一間除外，嘿嘿嘿嘿。」

「真的嗎？」

「真。不過要夠膽量才好啊！」何來露出一攝陰森無比的笑容。

＊

如果有新巴打絲打睇，不妨留個名支持吓，萬分感謝

舊巴打留名

兼職巴

舊巴打2號留名

靈魂巴

點解會熱血嘅

睇落去
靈魂巴有冇咩愛情遺物分享吓

建議主題曲

出文
承上文⋯⋯

＊

我跟夏詠瑤眼前的戲院沒有排隊人龍，也沒有約會的情侶。這裡沒有電影上畫，現在只是一棟被人遺忘的殘舊建築物而已。

唔，是一間猛鬼戲院。

「林文冬，我們真的要進去嗎？你不覺得陰風陣陣嗎？」夏詠瑤嘟嘴咕噥，手中抱著還未撕掉價錢牌的聖經。

呸啊，你帶聖經真的有用嗎？不過，我現在終於知道她的弱點了，是鬼。

「你平時不是很勇敢嗎？怎麼現在縮到像粒蝦米呢？嘿嘿嘿，千萬不要怕，因為這間猛鬼戲院的傳聞⋯⋯比你想像還要恐怖百倍啊⋯⋯」我一手拿著電筒，一手偷偷握住褲袋裡的迷你十字架壯膽。

「不要說！」

「我要說，你要聽好呢⋯⋯嘿嘿嘿嘿⋯⋯」

我倒沒有胡說，這間舊戲院的鬧鬼傳聞只要上網就能夠輕易查到，「紅衣女鬼現身戲院男廁，男子嚇至失禁」、「猛鬼戲院！！！白衣女鬼陪你睇戲」、「月黑風高，荒廢戲院傳出陣陣詭異的女子呻吟聲」⋯⋯

這間座落在半山斜路上的猛鬼戲院已經荒廢多年，外牆的油漆都剝落得七七八八，附近只有一個鎖上鐵鏈的籃球場，顯得更是陰森荒蕪。傳聞曾經有發展商嘗試動工改建這間戲院，但發生靈異事件後，事情便無疾而終。

「後門沒有鎖上。來，我們快點進去。」我深深吸一口氣，拉開嘠嘠作響的鐵門。

如是者，我和夏詠瑤躡手躡腳地走進戲院裡面，沿在燈光昏暗的通道而行，尋找有放映設備的放映室。

「那間戲院無問題啦，設備還能用，絕對能播你們的電影，呵呵。」何來當時這樣說過。

聽何來的語氣，似乎知道甚麼內情似的。不過既然他沒主動說，我也不好追問下去。

的確，這間棄置的戲院除了荒涼一點，設施比較老舊之外，其實跟一般仍在營業的傳統戲院差不多。至少跟我和夏詠瑤想像那種鬼影重重、天花板跌落的畫面有很大出入。若說這裡是猛鬼戲院，倒不如說這裡只是美好時光停頓在某一個時間節點，不能向前的空間。

我和夏詠瑤經樓梯走到二樓的長走廊時，夏詠瑤說道：「這裡還未斷電。猛鬼戲院都不猛鬼的，騙人。」

「而且很乾淨，一個蜘蛛網都沒有。對了，放映室應該在這一層。」

這時候，一陣違和感倏地湧上心頭，使我不由自主剎停腳步，夏詠瑤也隨即停下來。

「等一等，你聽到有聲嗎？」

嗚嗚⋯⋯嗚嗚⋯⋯

「嗯。」

嗚嗚⋯⋯嗚嗚⋯⋯嗚嗚⋯⋯嗚嗚⋯⋯

我們不約而同轉頭，臉色刷白地望向右邊影廳入口的黑色布幕，幕後隱約有微弱燈光從縫隙滲出，而且還傳出陣陣哀怨無比的嗚嗚怪聲。

「根據小說的慣常情節，逃走的那一個最快被抓到的。」我嚥一口口水，聲音發抖。

不知道哪來的勇氣，我手指僵硬地揭開布幕，夏詠瑤舉起聖經，把頭埋在我的衣背後。

「你看見甚麼？是紅衣還是白衣？」夏詠瑤問了最不該問的問題。

「喂喂？」

我搖頭結結巴巴地說道：「沒有⋯⋯穿衣服的。」

「甚麼？」

「大奶奶，晃來晃去的大奶奶……我好像有點腳軟……你快點走……」

終－於－有－人－來－陪－我－了。

一道黑影在座席上站起來，剛好在卡在乳溝中間。

但那不是肉棒，也不是女鬼，是一隻男鬼呀！

幹，真—的—有—鬼—呀！！！！！

十字架！十字架！

我才掏出褲袋裡的迷你十字架，便感覺腦袋和四肢的血液全部都泵到心臟，但我的心臟已經嚇得停止跳動，手腳冰冷發麻，眼前的景象天旋地轉，然後雙腿一軟便往前栽，砰……重重摔落影廳的樓梯了。

「冬！」

隱約間，我好似聽到夏詠瑤躂躂的腳步聲和驚慌失措的叫聲，不過聲音愈來愈遠，我被黑色漩渦捲進黑暗之中。

我看見了一對乳房和一個白頭男鬼。

＊

＊

「瑤！！嗄嗄！」

我猛然睜開眼，坐起來大叫，額頭上的熱毛巾啪嗒地掉在我的褲襠上。
咦？

慢著，這是哪裡？

我瞇起眼適應刺眼的燈光，看看自己再打量四周，赫然發現這是一間辦公室。我睡在彈簧吱吱響的皮梳化上，而夏詠瑤跟一個身穿恤衫，墨綠羊毛背心冷衫的銀髮老翁在另一邊的桌子旁談話。

夏詠瑤聽到我的叫聲便向我走過來，那個銀髮老翁跟上。

銀髮老翁。不，他就是那隻白頭老鬼！但奇怪了，他有影子啊！

「白頭老鬼！咳，你⋯⋯是人？那麼，那對巨乳呢？」

「呸呸呸，大吉利是。我老當益壯呢！我剛才正在放映舊文藝電影《以奶服人》，那對吊鐘的長鏡頭拍攝手法真是愈看愈有深度。」

「光伯不是男鬼，而是這間舊戲院的老闆。你剛才突然摔落樓梯嚇壞我喇，好在光伯抬你到辦公室休息。」

「老闆？」我聳聳肩。

後來，我知道這個滿頭銀髮，穿得整齊得體的伯伯叫羅定光，過去是這間戲院的放映員。因為當年老闆移民，加上接連的鬧鬼傳聞把客人嚇走，所以把戲院平價轉讓給羅定光。至於發展商放棄收購這座舊建築，一來因為羅定光拒賣，二來則是這個地區本來就沒有甚麼投資價值，所以才因此作罷。

「現在的年輕人不像樣，都是一副文弱書生的模樣。做多點運動，你看人家女孩子的膽子都比你的大。」

我尷尬地搔搔頭，連聲抱歉，同時感覺男人的尊嚴都碎了一地了。

羅定光坐在皮椅上：「所以，你兩個是情侶？」

我們搖搖頭。

羅定光看著夏詠瑤那張比較不平凡的臉蛋，再上下打量比較平凡的我：「的確機會很微，哈哈哈。你們又沒有帶攝錄工具，看來也不是來這裡探靈吧？我告訴你們，之前來這裡探靈的臭小鬼都沒有好下場，嘿嘿。」

他摸下巴奸笑，然後拿出一疊相片，裡面的男人超可憐，全身都脫剩內褲，身上用白板筆寫「我以後不敢再來探靈」、「我以後不嫖妓」等等大字。

這個白頭佬夠狠啊！

我開門見山，直接把前來戲院的目的如實說出來。當然，《愛情遺物處理計劃》的事隻字都沒有提過。

「所以，你們想播放這兩齣電影？我就猜到是何來那個臭小子讓你們來。說回來，那個小子還有繼續當編劇嗎？」羅定光一邊端詳電影膠卷，一邊說道。

「他現在是咖啡店老闆。」

「喔，這樣嗎？真可惜。」

何來最初為了取靈感寫鬼怪劇來這裡探險，也許因為跟羅志光志趣相投，後來有一段時間經常借用這間戲院來放映電影做研究。辦公室牆上現在還掛住他的半裸照，胸膛用紅筆寫住「I Will be Back 」，豎起勝利手勢的陽光青年。

何來的笑容燦爛，彷彿在告訴我：「嗨，我是無處不在的。」

「這間舊戲院的放映機確實可以播放這兩齣電影。不過，我沒有幫你兩個的理由。」羅定光挑眉說道。

「光伯，你這間戲院既然都空著，就當幫我們一個小忙啦。而且，你以前都借過地方給何來研究電影啊！我真是很需要看這齣電影，外面的戲院都不會幫忙，你已經是我們最後的希望啦。」夏詠瑤裝作可憐，而我幾乎被她的淚花騙了。

果然是女演員。

羅定光一臉為難：「哎，那個臭小子太難纏，所以是唯一的例外。再說，這間戲院從來都沒有停止過，一年三百六十五日都會按時播放電影。其實你們可以買DVD回家看，反正都一樣。抱歉喇，我很忙，真的幫不了你們。」

「不一樣！」

我跨步上前，擋住辦公室的大門：「光伯，你每日守這間戲院裡，相信一定有你的理由。雖然我不方便講原因，但我同樣有一定要播這齣電影的理由。而且，只有在戲院裡播才有意義！」

羅定光怔住，認真地凝視我的眼睛，彷彿要徹底審視我似的。我從他的老花鏡片中看到了自己，連我也被自己認真的樣子嚇倒。

「一定要在戲院？」

「一定要在戲院，不然我沒有辦法繼續向前邁步！」我毫不退讓地應道。

這一刻，我並不確定那個實行愛情遺物計劃和丟掉電影票尾能否真的可以斬斷過去，讓自己再次寫出好故事。我唯一知道的是，要是我現在放棄，我和夏詠瑤再沒有勇氣再嘗試下去，這場計劃也隨之完結。

「光伯，拜託你啦。」夏詠瑤可憐兮兮地叫道。

「小子，我跟你剛好相反。我完全不想向前走，而是把時間停在過去。我二十二歲開始在這間戲院打工，老婆好，回憶也好，我大半世的時光全部都在這間戲院裡面。」

「我可以幫你們，不過有條件。」

羅定光訕笑，續道：「決心不是靠一張嘴說出來。這二十四個小時內，你要是可以滿足我所有要求，我就幫你們播那兩盒膠卷。如果堅持不了，以後就別來煩我。覺得怎樣？」

成功了，我暗忖。

「好！一言為定。」

羅定光嘿嘿笑道：「我餓得咕咕響了，馬上替我去深井買一隻燒鵝回來吧。」

「深井？」我以為自己聽錯了。

「對，你有兩個小時，從這裡一來一回，只要跑快兩步勉強足夠。你還愣在這裡幹甚麼，速去速回啊！」

「加油！」夏詠瑤做口型。

然後，我在一小時五十七分鐘後提著一盒燒鵝，氣喘吁吁地跑回戲院裡，完成第一個任務。但我可以告訴你，這不過是噩夢的開端，像馬拉松開跑前的熱身。

「我想吃糖水還有班戟，而且一定到西貢那家店買，哈哈哈。兩盒吧，我一盒，夏小姐一盒。你快一點出發啊！好男人不能讓女孩子餓壞。這個年頭的年輕人真沒風度。」

「加油喔！我要楊枝甘露。」夏詠瑤津津有味地啃住燒鵝脾，對我揮手。

跑啊！跑啊！跑啊！

西貢、九龍城、灣仔、上水、將軍澳，跑遍港九新界⋯⋯

還有長洲！

如果你曾經在大街小巷看到一個提住外賣，一邊大叫「臭老頭」的牛仔褲男在淚奔，請不用擔心他，他真的只是買外賣而已。

那個人正是跑遍十八區的我。

當我感覺雙腿已經不屬於自己，荷包空空如也，而夏詠瑤已經吃了十餐，在梳化上呼呼大睡的時候，這場噩夢終於完結。

我在戲院裡的浴室洗個澡，沖走一身臭汗，然後拖住疲累透頂的身體回到辦公室。我討厭汗味，但這不是重點。

羅定光點起煙，滿意地說道：「在寫作上也是保持這股毅力，冬青小弟。」

冬青，是我的筆名，冬天的冬，青翠的青。但羅定光怎麼會知道我的筆名？

「夏小姐略略說過你的事，我早就認出你了。你是那個改編成電影，然後被花盆砸到消聲匿跡的年輕小說作家嘛。那齣戲我有看過，就是結局寫得不夠完美，其他不錯的喇。」

「光伯，你不喜歡Sad End？」

自從意外醒來後，我便看過無數遍那部小說和改編電影，那一部作品的結局很淒美，至少我認為無可挑剔。

「Sad End的確比較震撼，也更貼近現實。但你不覺得現實的遺憾已經太多嗎？以前有些人一個人來看電影，看臉上的表情就知道他們的生活糟透。其實，他們跑來戲院的目的跟你一樣，只是為了填補那道缺失。這是作為一個老放映員的心得囉，哈哈。」

我找了一塊毛毯披在夏詠瑤身上，好奇問道：「那麼，光伯看電影的理由呢？」

一個守住這間猛鬼戲院多年的男人，一定有他的原因。

「人們鬧鬼而遠離這裡，而我剛好相反。我是因為鬧鬼才留在這裡。我守了快近二十年，每日播住她生前愛的電影，但始終還是見不到啊。」

「她？」我錯愕地看著羅定光。

羅定光深深吸一口煙，懷緬道：「我老婆生前是這間戲院的售票員。我們兩個都很喜歡看電影，這是我們走在一起的契機，嘿嘿。後來她生病，我卻甚麼都做不了，只能笑著陪著她看電影。」

他緩緩站起來，看著櫃上的相架，皺巴巴的手指尖輕輕掃過相中人的臉，背影顯得更是蒼老落寞。

「我跟她說啊⋯⋯我會陪你看很多很多的電影⋯⋯所以你一定要好好養病！病好了，我就買一間戲院，然後每天陪你看。」

「後來她的病情每況愈下，頭髮愈掉愈多，我便沒有再說過這些話。」

「為甚麼？」我問。

「因為我不想她再努力了。我知道她已經很努力，但生老病死，本來就是這樣。」

「嗯。」

「哎，真自私。一個人的電影又怎會好看呢？大家說這裡鬧鬼，所以我就想著每天播你以前愛看的電影，一播就已經播了廿年，可是你還是沒有出現過。」他對住照片溫柔說道。

「節哀順變。」這是我唯一能夠想到的話。

羅定光索一索鼻子，笑道：「沒事沒事，年紀大了自然變得囉唆。你再過幾十年就會明白了。你好好加油吧，她是一個好女孩。」

「我跟她只是朋友。」

「嘿嘿嘿嘿。」羅定光笑道：「她睡醒就叫我放電影吧。」

＊

＊

夏詠瑤醒來已經是清晨的事了。

然後，我們在羅定光的幫忙下，我們成功播放兩齣電影，把第一件愛情遺物丟掉。

「我一定會忘掉你！一定，一定！！！！！！」

「一定！！！！！！！」

電影落幕後，我和夏詠瑤把手中的電影票尾一分為二，一起站在空蕩無人的影廳中，用盡全身的力氣大喊！

一句不夠！再一句！

我們竭力把心裡的郁悶統統喊出來，直至喊累了才攤在座位上吁吁喘氣。

「哈哈哈！」

「好像真的舒服了一點呢，哈哈哈哈！」

「哈哈哈哈，KIMOCHI！！！！！！」我歡呼。

「白痴！！！」

要說的是，夏詠瑤看電影時的表情很可愛，長睫毛下的黑眼睛在銀幕的光線下閃閃發光，完全沉醉在電影裡面，看到緊張的情節時會不自覺地抓住衣擺；傷心的情節時會嘩啦嘩啦地哭起來。

唔，她是不但怕鬼，而且是一個感性而率真的奇怪女人。

我嗎？也許因為被折騰一整天，我看電影的中途不小心睡著了，哈哈哈。

離開戲院後，我和夏詠瑤並肩而行。

「喂，甚麼《跨越七年的新郎》，你是故意吧？」我不滿地嚷道。

那是一年前的日本電影，我還是第一次看，真人真事改編，平淡卻很感人。

「你白痴啊？這是我跟男友唯一看過的電影。倒是你真的腦袋有病，明明有手裡幾張電影票尾，偏挑我最討厭的鬼片。哪有人會跟女朋友看鬼片？」

「所以我的女朋友不要我了。」我聞言停步，苦笑道。

夏詠瑤回頭看著我，杏眸微微眨動：「既然這樣，不如快點忘記她，不好嗎？」

沙沙⋯⋯

涼風輕輕吹拂，兩旁大樹的枝葉沙沙作響，我失神地看著夏詠瑤的身影。

「沒有別的意思，走啦。」

「嗯。」我點頭。

「你別跑太快！」我看著她愈跑愈遠。

「來，你昨天有訓練過嘛！嘻嘻嘻！追到我請你飲一個星期咖啡！」

「跑不動！幹，我要抽筋－抽抽抽筋喇！！！！」

這時候，我並沒有發現我們彼此的距離已經被一條無形的線拉近了⋯⋯

無論如何，第一件愛情遺物－電影票尾，總算處理掉了。

＊
Ch.01完 後日待續⋯⋯

更正係Ch.02完 後日待續
希望巴打絲打留個名支持吓

出文輕輕一推

聽完 好match

再推一推

呢更好睇！第一更未熟角色，跟得少少少少吃力。呢更了解多咗角色後好睇，加油！

多謝leo巴支持 （終於有巴打出現鳥，好滾動）

呢個故嘅人物會比異能故細緻
每個人都有自己嘅掙扎
之後會幾甜（不過唔係平時嗰種甜喇）

多謝大家支持，如果有共鳴，不妨當樹窿一齊分享

轉下口味,都幾好丫~不過有啲位覺得描述得太多,個人覺得減兩成會睇得舒服少少

契弟會改善
下章會開始比較多互動

輕輕一推 一陣照出文

Ch.03 荳奶樽 VS 名牌手袋

如果說，每段感情結束都會留下一些遺物，那你的愛情遺物會是甚麼呢？

哎，換個方式問好了，這些已經遺物在你心目中價幾多錢？

最後一個問題，圈一個價錢牌在這件物件上賣出去，你又會如何定價？

最後最後一個問題，這些遺物的價值又由誰來賦予？

我沒有答案，或者是⋯⋯一元硬幣？我猜。

「所以，你的第二件愛情遺物就是這個玻璃樽啊？」

何來好奇地拿住一個空空如也的荳奶空樽端詳，左眼湊近窄小的樽口，好像航海家用望遠鏡觀測浩瀚無邊的汪洋。

一望無際，同時意味無岸可靠，沒有陸地；沒有城鎮；甚麼也沒有。

「嗯。也許根本不是甚麼愛情遺物，只是以前無聊收藏起來的爛玩意。」我呷一口冰咖啡，擠出一個尷尬的笑容。

我賭你們有見過這款荳奶樽，就是以前擺在便利店或者學校小食部的熱櫃靠熱水浸暖，冬天超好賣，用飲管啜特別滋味的荳奶。

其實荳奶很不錯啦。荳奶有豐富蛋白質和人體所需的營養，甚麼甚麼A、B、C、D、E，我猜喇。不過，說它是愛情遺物又是另一回事，實在難登大雅之堂。當這個荳奶空樽跟一個粉紅色C牌手袋平排放在一起，丟臉的程度使我恨不得找個樹洞鑽進去，愈深愈好。

對了，名牌手袋是夏詠瑤的第二件愛情遺物。

「呵呵呵，你原來荳奶小男孩啊。」夏詠瑤豎起勝利手勢。

「拜金女！」我回贈她一句。

按金只值一元硬幣的維他奶樽 VS 超超超超超昂貴的名牌手袋。這個道理正如撒旦先生絕對不能打贏會龜波氣功的孫悟空；人類永遠不能戰勝變幻萬千的大自然。

那個搞拳擊的日本人，果然出手闊綽啊。

「但你將這個玻璃樽歸納在愛情遺物當中，應該跟你的潛意識有關。而且，樽底的日期對你很重要？」何來問。

的確，玻璃樽的圓樽底用白板筆寫上一個日期，隱約可見是十二月二十一日。不過這個日期對我來說只是三百幾日之中的其中一天，毫無意義。你們會記得去年二月五日早餐吃了甚麼嗎？

腸仔太陽蛋？火腿通粉？還是『柯地迫佛屎』？

怎樣，忘記了對吧？

這個我倒知道，因為我當時睡在病床上，嘿嘿。

日子的意義在於記憶。沒有記憶的日子是完全沒有意義。人類的記性只比金魚好一點，所以基本上也是沒有意義。

「莫非是紀念日，或者是你告處男的大日子？」夏詠瑤猜測道。

「用荳奶樽告別處男？真迷你。我絕對塞不進去，但我不會歧視啦。」何來彎起尾指陰笑。

「飛機杯，活塞男⋯⋯」夏詠瑤露出一個看見露體狂的鄙夷眼神。

幹，你們當我是那種把啫啫塞入公園健身板的活塞男嗎？再說，打飛機減少犯罪率，降低前列腺癌的風險，好嗎？

我白何來和夏詠瑤一眼，應道：「我不記得。」

在某一個十二月二十一日，我可能曾經跟大口喝光這樽荳奶。可是，我傾向相信喝光這樽荳奶的人不是自己，而是那個不會回來，卻讓我拿著一個爛樽紀念，現在還被恥笑的前度女友。

原因很簡單，因為我從來都不太喜歡飲荳奶。

「不過，若然這個玻璃樽是愛情遺物，事情就好辦了。塵歸塵，土歸土，只要把它送回便利店，取回按金便大功告成。這次比處理電影票尾容易得多，至少不用跑來跑去。」

嗯，我以為是這樣的。

何來咬著煙附和：「喔喔，便利店一街都是。取回按金之後，記得馬上用掉硬幣，不要把楣運帶回來，超不吉利。」

「先幫你退掉你的『飛機杯』，然後我想坐一趟電車。」夏詠瑤指住她的名牌手袋。

「好。我在此宣佈，愛情遺物處理計劃第二次出動！」

我終於鬆一口氣，同時為自己的聰明豎起大拇指。無錯，「把維他奶樽送回便利店」是一個獻祭儀式。當這個儀式結束之後，我應該可以寫出新故事，至少往前踏出一步？嘿嘿。

這時候我滿心歡喜，完全沒有想過這個儀式的難度遠超我的預期，而且改變了整個世界⋯⋯

＊

＊

如是者，愛情遺物處理計劃第二次出動，Start⋯⋯

「不收。」

「沒有了。」

「下一位！」

「Next！」

「公司已經停止回收很久了。」

「先生，現在還哪裡有人會按荳奶樽呀？有暖櫃之後，大家現在都買紙包荳奶了。後面現金？八達通？」

「衣著正正常常，想不到竟然這樣窮。看你年青力壯，有考慮去家計會捐捐精嗎？姐姐私人收，味道好，價錢高。」那是一個摳鼻屎的阿姨。

「不收荳奶樽。這種玻璃樽找個垃圾桶丟掉就好。」便利店店員當時指住門外的垃圾桶。

然而，不論是捐精還是將這個玻璃樽丟進垃圾桶，都不在我的選項之中。

這不是錢的問題。

像我之前所說，這是一個儀式。如果要實踐《愛情遺物理論》的理念，我不能隨便把這個空樽丟棄。就算不能重新經歷一次相同事件，至少都要把它送回一個「相關地方」。當然，另一沒有把個空樽塞進垃圾桶的主要原因是我不喜歡。

不喜歡的意思，就是不喜歡。

雖然我已經忘了跟這個荳奶樽有關的一切，但我相信存在必有理。十二月二十一日⋯⋯曾經是重要的日子吧？所以它跟一般垃圾還是有點分別。

當你覺得重要的東西，被其他人當成毫無意義的垃圾，你肯定也會生氣。

題外話，那個叫我捐精配種甚麼的，想來就氣了。我很愛惜生命，還是不了。

然後，我和夏詠瑤分頭行事，不信邪的去其他便利店碰運氣。我們是戶外銷售員，只是銷售的是一個空樽。

一間、兩間、三間、四間、五間……

十間、二十間、三十間……

不過，那個該死的維他奶樽如附上詛咒似的黏住我，怎都無辦法甩手。

天色漸暗，街道上的路燈相繼亮起來。和我和夏詠瑤分別跑了四十間便利店後，終於累得放棄，攤坐在公園大樹下的椅子上。

「呀！！！！！！！！」我晦氣地大叫。

「現在的便利店已經沒有再回收荳奶樽，所以不管再去幾多間都沒有用。這個方法似乎不可行呢。」夏詠瑤一邊揉小腿，一邊滑動電話。

這時候，我才發現她穿的是高踭鞋。

「不如算吧，反正本來我記不起這支荳奶在哪裡買；在哪裡飲，所以就這樣丟進垃圾桶裡都不算犯規吧。為這個該死的空樽浪費一整天，已經受夠了！」

夏詠瑤瞧我一眼：「你真的這樣想？」

「呃⋯⋯當然。」

「我有辦法。」夏詠瑤嘿嘿一笑，將電話移到我雙眼前：「既然便利店不肯回收，我們直接走去荳奶公司試試看。快起來，快要到下班時間了。提起精神喔！」

我看了看地圖，原來那間荳奶公司跟我們所在的公園在同一區，走路也不過十五分鐘。於是，我亦步亦趨，追住夏詠瑤的背影跑，畢竟這應該是丟進垃圾桶以外最好，也是最後的辦法。

這件愛情遺物，我丟定了。

＊

出住呢度先
多巴打絲打睇會再加更

Between，黑警每多一個中支那肺炎，契弟就會加一更，不設上限。

下一更 到底林文冬成唔成功掉到件愛情遺物呢？

時間會幫你慢慢放底一切

再者,如果你已經盡過力,某一啲遺憾其實係會令自己生命更美好

不能同意更多
去寫文先

有冇人睇都照出
去文⋯⋯
＊

半小時後，我拿住荳奶樽，跟夏詠瑤傻呼呼的站在荳奶公司的正門外，街道上的過路人熙來攘往在，在街燈下來來往往，使我們顯得更是突兀⋯⋯

或許，我們兩個都不是做銷售員的材料，這次推銷「空樽」一樣被拒了。夏詠瑤本來被保安拉著到公司裡面，因為今天剛好是這間公司的廣告模特兒試鏡，推薦成功送兩箱招牌荳奶。

結束了。

果然，不是說努力就一定能夠成功。

我望著氣鼓鼓的夏詠瑤，噗哧一聲笑了起來：「哈哈哈，幸好你和我都不是銷售員，不然會肯定會餓死。怎樣怎樣，終於明白我之前替你和光伯做外賣仔的感受了吧？」

「幸好個鬼，你還有心情說笑，就不會再想想其他辦法嗎？」

「沒有辦法了。不過，我突然覺得即使現在直接丟掉這個空樽，我們這天沒有白白浪費。」

「嗯？」夏詠瑤的臉有點紅。

就在這時候，一個身穿黑色行政服飾的女子向我們走過來，吸引我們的注意力。

「林文冬，你朋友？」

「這個女人很危險。」我搖頭呢喃。

這個女子看上去年紀比我大一點，大約三十歲出頭，棕色波浪卷髮梳在一邊，略施薄粉的樣貌不俗，雖然比不上夏詠瑤，但絕對在平均值以上。

她的表情非常嚴肅，身上會散發出讓人膽怯的氣場，這讓我不自覺地想起出版社編緝杜嘉寧和小學時代的補習老師。我跟擺這副表情的人超不合，杜嘉寧罵得我體無完膚時擺的就是這個表情，那個補習老師在我屁股上搧出一百連擊時也是這個可怕的表情。

沒甚麼，就是因為一個自由作文「我的⋯⋯」，我寫了「我的補習老師沒可能結婚」，真的沒甚麼。

「晚上好。」

「老師你好！」我立正敬禮。

「你有毛病？」她鄙夷地打量我，續道：「請問你們在這裡做甚麼？」

夏詠瑤應道：「我們找地方回收這個荳奶樽。可是，便利店和荳奶公司都已經停止回收。我們可是跑了一整天。」

「回收空樽？」

她看到得手中的荳奶空樽，一本正經地說道：「一年半前已經停售這款汽水樽式的荳奶，半年前完全停止回收。這是舊時代產物，回收之後需要消毒、損耗率和運輸成本高、所以已經被淘汰了。對了，我還未介紹自己，馬希文。兩位可以叫我Lily，剛好就在這間荳奶公司裡做市場營銷。」

「馬小姐，所以你可以幫我回收這個空樽？」

「你怎麼不直接丟了算？這種無聊小事。一個樽按金一蚊，連車費都倒蝕。」馬希文疑惑地皺眉。

「對我來說，這絕對不無聊，而且不是小事！」我直接應道。

此際，「咕咕」的聲響打破尷尬的氣氛。我摸一摸肚皮，對了，我和夏詠瑤奔波一整天都未有東西落肚。

咕⋯⋯

馬希文愣一下，努力忍住跟她形象不襯的笑意，對夏詠瑤真摯說道：「你們有時間嗎？我忙了一極天，肚子都餓了。附近有間西班牙餐廳不錯，不如一起吃頓飯，順便當交個朋友。」

從她的語氣明顯聽得出來⋯⋯這是捐精的節奏。

「我賣樽不賣身，我拒絕配種。」我義正詞嚴。

馬希文和夏詠瑤不約而同反白眼，然後直接把我當透明。

「我對關於荳奶樽的事有點好奇。而且，夏小姐，你就是那個模特兒吧？我手上有個廣告，正在苦惱來試鏡的模特兒哪個比較合適，所以想請教你的專業意見。」

「好啊！林文冬，我們走啦。」

原來是因為夏詠瑤。

怕鬼、任性、拜金，而且非常出名。我悄悄在心裡的人物表裡為夏詠瑤添了一筆。

＊

＊

「Despacito～」

「Quiero respirar tu cuello despacito～」

「Deja que te diga cosas al oído～」

「Para que te acuerdes si no estás conmigo～」

西班牙餐廳內的氣氛熱鬧得很，加上樂隊在小舞台上唱歌，聽著聽著便過了快三個小時。因為馬希文和夏詠瑤兩個都是社交型的性格，擅長應酬，所以兩人很快便混熟，聊得十分投契。夏詠瑤在荳奶廣告的選角中提出了不少有用的建議，馬希文曾邀請她參演，不過被她禮貌推辭了。

另外，要讓大家知道的是，酒精是天然的吐真劑。如果你想看清一個人，不要多想，直接灌醉他好了。

喝了酒的馬希文熱情豪邁得多，恤衫的鈕扣鬆開，衫袖率性地捲起來，連說話的腔調也彷彿變了另一個人似的。

至於我嗎？我是一個被人指名的牛郎，然後等自然晾乾的牛肉乾，請不用管我。

「Despacito～」我哼唱。

酒過三巡，酒杯一杯接一杯清空，肚子被啤酒的氣泡填滿，我開始有點頭痛，不管是從前還是現在，我都甚少飲酒。有人說，做創作的都需要一些刺激才屌，例如酒精、香煙或者違禁藥物。不過在我看來，一個好的創作者需要健康的身體。

當然，我少碰酒精還有其他原因罷了。

「哈哈哈哈哈哈！！！！喂喂，花盆男，來。我們好好乾一杯。敬那個花盆，也敬你的荳奶樽！」馬希文踩在椅子上，一口把500ml啤酒灌清光，場內歡呼聲一片。

夏詠瑤和我商議，把《愛情遺物處理計劃》的部份告訴馬希文，好讓她了解我堅持找地方回收這件愛情遺物的理由，並不算犯規。

「挺浪漫啊，荳奶樽應該是你的訂情信物吧。但回收這個玻璃樽後，你真的能告別從前嗎？這個小小的玻璃樽，裝的可不止是荳奶啊！」

我和夏詠瑤意外地看著忽然感性起來的馬希文。

「這是我畢業的第一份工作，也是唯一一份工作。知道我怎麼會進這間荳奶公司工作嗎？」

「因為你讀市場營銷？」夏詠瑤問。

「錯。」

「因為大公司，薪金高？」

事實上，很多大學畢業生都是漁翁撒網的找工作，而且以跨國的大公司做目標，跟興趣和理想完全無關，只求一個保障。在這個情況中，求職者跟公司的關係從一開始就不對等，他們需要公司，而公司隨時可以找個人替代他們。

但不能怪他們，這是更複雜，更深入的社會結構問題。

「錯呢。」

「我以前一直相信，一樽荳奶應該不止滿足味蕾，更是一種回憶。冬天喝著熱荳奶，渾身暖洋洋的。我很喜歡荳奶，所以憑自己實力考進這間公司。不過，工作久了不知不覺就忘了那股心情，發現自己只是一個齒輪，滿足其他人，不能行差踏錯。日復日，月復月朝一個方向喀喀轉動，直至徹底磨蝕。」

馬希文說罷，又灌一大口啤酒。

砰！

「放屁！你這個蠢女人腦袋裝屎嗎？」我拍案罵道。

「順時針轉好，逆時針轉也好，你一定要做想轉就轉，想停就停的齒輪，然後讓整台機器按你要的方向一起轉！不要認輸！我會忘掉那個該死的臭女人，你都要向前大步走！」我咆哮。
「想轉就轉，想停就停的齒輪？」

「絕－對－不－能－認－輸！」我猛然站起來。

「來來來，跟我好好喊出來！」

我跑到小舞台前，搶掉主音的位置：「我唱首歌給你們聽！讓我告訴你們甚麼是魔性之聲，炸裂這間餐廳！！Music！哈哈哈哈哈哈哈！」

唔，畫面很尷尬。

我每次喝酒，中二病就會發作，然後不能自控的連珠發炮，而且會做很多事後恨不得我爸當初應該射我進座廁，沖出大海的蠢事。

這才是我不喝酒的主要原因。

「o bella,ciao!！bella, ciao! bella, ciao, ciao, ciao！（啊朋友再見吧再見吧再見吧）」

「e se io muoio da partigiano （如果我在戰鬥中犧牲）」

「tu mi devi seppellir. （你一定把我來埋葬）」

「Seppellire lassù in montagna, （請把我埋在高高的山崗）」

隨著我在舞台上他媽的搖擺，餐廳內其他食客和老闆也跑上來一起載歌載舞。歌聲不斷，惹座位上的馬希文和夏詠瑤笑得擠出淚水。最後，老闆還不知從哪裡找到一個獎杯，說我果然是世界不能或缺的魔性之聲，唱得超有感染力，聽得我差點要轉行做歌手。

幸好沒有。

熱鬧過後回後平靜，我也終於開始酒醒，不再傻笑了。分別之前，馬希文曾經問我一個問題，我當時答不出來。

「如果現在要你圈個價錢牌在這個玻璃樽上，你願意出幾多錢？」

我想說一元按金，可是話到嘴邊卻又覺得不對。

「唔⋯⋯我不知道。」

「嘿嘿，總之這頓飯算我的，這個荳奶樽我代公司回收囉。今天我很盡興，但你千萬別做歌手，為世界著想。」

她略頓，重拾神采的目光落在我和夏詠瑤的臉上：「謝謝。」

＊

＊

一會兒後，我和夏詠瑤坐在電車上層的最後排。因為這趟車已是尾班車，而且快到最後一個站，所以當前面那一對濕吻了超久，舌技驚人的中學情侶下車後，就只剩下我們而已。

叮叮⋯⋯叮叮⋯⋯叮叮。

晚風送爽，涼意使我的腦袋清醒過來，只剩下一點頭痛。電車的叮叮聲是這個靜夜唯一的音樂，在緩慢倒退的風景下顯得悅耳動聽。我和夏詠瑤兩人並肩而坐，就這樣看著兩旁道路的風景。

時間很緩慢，但這樣就好。

「怎樣？有舒服一點嗎？冠軍先生。」夏詠瑤忽然問。

「沒事。該忘掉的事就好好忘掉，不要讓我再想起。」

雖然如此，我還是抱住餐廳的獎杯，已經為它想好位置。

「雖然過程有點出乎我們預料，但你的第二件愛情遺物還是成功順利處理好，至少比直接塞進垃圾桶好吧。而且，那家西班牙餐廳的菜真的超好吃，賺到啦。嘻。」

「饞嘴⋯⋯該死，差點忘記了！你的愛情遺物呢？」我拍額大叫。

我和夏詠瑤為那個玻璃樽跑了一整天，卻沒有想過她的粉紅名牌手袋。按照我們訂下的規則，我們要互相幫助，奇怪關係才能夠得以維繫下去。

「已經到啦，是電車。」

「日本的電車？」我問。

「嗯嗯。」

夏詠瑤倚著欄杆，秀髮隨風吹拂，像一朵弱不禁風，隨時折斷的雛菊。這個畫面很唯美，空氣中瀰漫著淡淡的憂郁。

「他當時在車上面送我這個名牌手袋。不過，這個手袋是我最不喜歡的禮物。」

「你想說自己不是拜金女？那個拳擊手男友有的是錢，不在乎啦。」

「一部份吧。」夏詠瑤忽然一愣，幽幽地打量我： 「我們說過不會深究對方過去。這是規則的第一條。」

「慢著，明明是你自己說⋯⋯」我聳聳肩，續道：「好了，不問就不問。」

「你保證？」夏詠瑤鼓起腮。

「保證，你自己說出來的不算。」

「哼，我們勾手指尾。」

夏詠瑤忽然站起來，向我伸出尾指，正當我沒好氣地伸手勾住的時候，她用力一拉使我站起來。

「慢著，做甚麼？」

夏詠瑤滑動電話，節拍輕快的音樂聲在電車上響起⋯⋯

「I love it when you call me señorita～」

她隨著歌聲跳起拉丁舞，秀髮飄揚，毫無贅肉的誘人纖腰擺動，曼妙且性感的舞姿得使我不禁恍惚，呼吸不由自主急促起來。

「跳支舞啊，嘻嘻。我們丟掉每一件愛情遺物之後不是都得大叫一句話嗎？我們這一次用歌聲來說啊，人生這樣才有新鮮感啊！我以前一直就想在車上跳舞。這是每個少女的夢啊！」

「小姐，過了二十歲就不是少女了。」

「你－怕－啊？」

每個人都對電車有幻想，而我相信男人和女人的幻想有點出入。

「哼，跳就跳，我用得著怕你？」我的魔性之聲響起。

「I love it when you call me señorita～」

「I wish I could pretend I didn’t need ya～」

「But every touch is oh la la la～」

「It’s true la la la～」

「Oooh I should be running～」

「Oooh you keep me coming for ya～」

電車上的哄笑聲和歌聲不斷，通道成為即興派對的舞池，兩道身影在享受著短暫而真實的狂歡。張愛玲的小說《封鎖》以電車場景，電車上與外界的時空一度斷裂，把呂宗楨和翠遠短暫、禁忌而真實的空間之中。

我和夏詠瑤只是普通朋友，絕對不是呂宗楨和翠遠。當然，如果你們能夠加點想像力，我希望是Shawn Mendes 和Camila Cabello，好嗎？

這是屬於我和她的電車派對。

＊

一日後的晚上，我坐在手提電腦面前發呆，林文茵又在我家忙著打掃。所以說，有一個會做家務的妹妹，這是我上一世修來的福氣。我不是妹控，但如果有一天林文茵嫁人了，我肯定是哭得最慘的那一個。

因為沒有人做家務。

「茵。你是女人吧？」

「問你媽！」

「好好說嘛，別動不動問我媽。喔，即是你媽。再說，女生太粗魯沒有人要。」我佯裝要打電話給家母問問。

「你錯了，嘿嘿。」林文茵揚一揚右手的情侶戒指，沒有理會我發現新大陸的震驚表情：「怎樣？有事情要請教我這個整體都在標準值以上，已經名花有主的美女妹妹嗎？」

「你熟C牌手袋嗎？我想找一個款式。」

「送給我嗎？」林文茵的眼睛瞬間變成心心眼。

「不，找你媽。」我一口拒絕。

然後，林文茵照著我的描述，不費幾分鐘就在網上找到那個粉紅色C牌手袋。夏詠瑤昨晚將手袋放在電車上，我就好奇究竟最後撿到這件遺物的人能賺多少。

「咳咳。」

林文茵不知甚麼時候戴上了眼鏡，像專家似的分析：「這個款式現在專門店已經沒有賣了。」

「日本和香港都很流行，要排隊才有機會買到呢。以前專門店應該五萬。現在嗎？二手都要八萬以上才有交易，而且還未必找到呢。以我專業判斷，將來一定有升值空間。」

「幹。」我罵道。

媽的，夏詠瑤這個瘋女人肯定有病啊！這一丟就是八萬啊！！！！！！

＊

同日，荳奶公司的會議室內門庭若市。可是，副總經理的位子仍然空著，各個部門主管議論紛紛，會議遲遲未開始。

一臉嚴肅的灰白髮男坐在總經理座位上皺起眉頭，不時瞄看手錶。

「小姐竟然會遲到，不會生病吧？」灰髮男身邊的秘書低聲說道。

「哈哈，說不定我姐終於找到男人，滾床單滾到連床都下不了，哈哈哈。爺爺，一個連守時都不會的女人就應該退下來，不如讓我坐好了。」

「等甚麼？開始吧。」

說話的人是一個將自己搞得男不男，女不女的花俏西裝男。他是荳奶公司的太子爺，一看就知道是不務正業的二世組罷了。

就在這時候，馬希文身穿整齊黑行政服飾步進會議室，身後的秘書抱住一座小山高的文件。不得不說的是，當馬希文踏入會議室的一剎，在場的主管噤若寒蟬，全被她那股氣勢鎮住了。

「靠弟弟你嗎？在你嚷著要守時的時候，我已經完成幾份報告。在你在外面亂搞女人時，我又完成幾份計劃書。你的廿四小時太多，而我的廿四小時太少。」馬希文揶揄，然後動作利落的坐下來。

她坐在副總經理的座位上。

馬希文不是市場營銷部的職員，而是這間荳奶公司的副總經理！

「希文，新廣告那邊安排得怎樣？」總經理問。

馬希文搖頭笑了笑，將一個玻璃樽擺在檯面上。

「荳奶樽？」

「對。新廣告的計劃書我已經漏夜改了一遍。我提議重新製造玻璃樽版的荳奶。」

「一個空樽？一蚊按金的空樽？搞環保？」

在場的眾人把目光聚焦在荳奶樽上。

呼，要做想轉就轉，想停就停的齒輪。馬希文深呼吸，在心裡吶喊。

馬希文目光充滿自信：「環保只是其一。以回憶作為我們公司主打概念⋯⋯是這個玻璃樽和兩位朋友教會我的道理。當然，我那兩位朋友也不會發現的是，這個空樽不知不覺重新裝滿了。」

「滿了？國王的新衣嗎？」

馬希文自信地環視眾人，雙手按在會議桌上：「大家覺得這支荳奶樽值幾錢？裡面真的空空如也嗎？」

「不，這個樽裝滿了回憶，只是我們都忘記了。如果無人反對，那麼會議開始吧。」

電車上面係呢一首

呢一更聽住歌睇，比較有氣氛

出文後輕輕一推

再輕輕一推

Despacito 2

契弟幾鍾意聽呢首

好sweet sweet

下一章會更加有趣

喂好鬼好睇，好有畫面

突然貪心地諗，如果異能故，人性故同呢個故係三個唔同作者，每日都可以三線都有文就好

多謝leo巴 下一章保證更好睇
頭兩章主要等大家認識主角有幾霉
人性故都一定會寫 寫到卡關
現實比小說更荒謬

而家越係順利同甜蜜，遲啲就一定越係心碎
已經連睇故都唔敢有幻想同憧憬

甜蜜嘅日子就好似爬梯一樣，爬得愈高，跌得愈痛。
但唔爬落去，就點會見到雲上嘅景色呢？

聽日會出文，下一更會比較輕鬆甜蜜
唔會拖戲

如果可以爬完唔駛跌返落嚟就好
如果每一段感情最終都會走向末路，咁我寧願一開始就唔爬

今日出文 輕輕一推

Ch.04 武林高手

咖啡店內。

這一天，夏詠瑤來得比往常晚一點，而且經過悉心打扮，換上一條文青系的亞麻色的長裙，長髮卷成髻，還戴了一個絲質頭帶，揹米色名牌單肩手袋。

「我要拍電影囉，嘻嘻。」

她喜滋滋的向我們宣佈，有一個知名的製作人找她演出。那是一齣將會在國外參展的音樂電影。

幸好，不是找了新男朋友⋯⋯

不過幸好個鬼，好像也跟我沒有甚麼關係。我們的關係限於《愛情遺物處理計劃》，僅此而已。距離計劃結束，尚有五件愛情遺物要處理。

「而且，我是這部音樂電影的女主角呢！」她一臉興奮。

我讀了一遍夏詠瑤帶來的電影劇本，是典型的愛情故事。故事的時代設定在二十年後的未來，講述一個女孩為了拯救自己的人生和愛情，乘上穿越時空的列車，一次又一次的改寫自己的命運。故事穩打穩紮，但並沒有多大的驚喜之處，倒是演出陣容浩大，參演的演員全部都演技一流，擁有豐富幕前經驗。

「咦，這部音樂電影是莊寶生的作品？」我看著劇本封面。

「對對對，就是國際電影展得獎而成名的那一個莊寶生啊！怎樣，厲害吧？」夏詠瑤笑得花枝招展。

不知不覺間，夏詠瑤已向前邁步，而我仍然是寫不出好故事，職業生涯面臨重大危機的作家。想到這裡，我便不禁嘆一口長氣。關於我的新故事，我已經分析出十幾個能夠吸引主流年輕讀者，而且最熱門的題材，例如懸疑推理的，還有色情的。不過，雖然有了一堆構思，至今我仍未落實寫哪一個。

我沒有時間逐個試驗，同時也沒有機會再失敗多一次。

我和夏詠瑤一邊咖啡店裡吵吵鬧鬧，談著有的沒的，何來卻坐在一邊細讀音樂電影的劇本。讓我意外的是，這個怪咖創作方面一向主意多多，甚至能一口氣說上半天，這次讀完劇本後卻出奇地沉默。

「老闆，覺得怎樣？」我追問。

我知道他肯定覺得不行。

「嗯，不錯。」

何來沖了一杯特濃咖啡，逕自走到店外的長木椅坐下來。櫥窗只能夠見到他的側臉，咬住煙，火機的火花閃爍，卻始終沒有點起來。

但，我還是第一次看到何來猶豫「抽不抽煙」這件事。我以為那只是裝個樣子而已。這一刻，我並不知道何來的故事。

話說回來，我和夏詠瑤提到第三件愛情遺物的安排之際，我的電話突然響起！

來電的人是出版社編輯，杜嘉寧。

「這段時間怎樣？我指寫作方面。」杜嘉寧說話還是一貫簡潔，不帶半點感情。

「呃⋯⋯還好，老師你有心了。題材倒想了一些，但始終未有定案。我想還是照主流方向吧。」

「放心，我沒有催你的意思。因為我對你沒有多大希望。但我的規矩，你是知道吧？」

「我知道。」我努力忍住快要擠出牙縫的粗口。

杜嘉寧的規則，連續被拒三次的作家，永不錄用。

我已經第二次了。

「對了，我這次打電話來是告訴你關於下星期一書展的事。如果你有時間就去觀摩一下。而且，有一位資深作家對你構思下一個故事或者有多少幫助。我幫你準備了門票⋯⋯由於時間關係，已經寄到你家了，就這樣。」

「謝謝，請問是哪一個作家－」

嚓！

嘟⋯⋯嘟⋯⋯嘟⋯⋯

我的問題還未問完，杜嘉寧便掛掉了電話。我望著電話，一時間回不過神來。

「林文冬？」

「星期一⋯⋯你有空？」我問。

「怎樣了？準備處理第三件愛情遺物嗎？」夏詠瑤挑眉問道。

「去書展，不過第三件愛情遺物跟書本都有關。」我翻開標註了愛情遺物的筆記，目光從「電影票尾」和「荳奶樽」往下移，停留在第三件愛情遺物上⋯⋯

＊

當日中午，我和夏詠瑤到了會展中心的書展會場。這是我和夏詠瑤初次在執行計劃外的日子到外面逛。

場內大大小小的攤位堆滿人龍，氣氛熱鬧得很，各式各樣的書籍琳琅滿目，翻譯小說、文學、還有各式各樣工具書。不過，除了流行文學類的書籍以外，最熱門的還是水著寫真集⋯⋯

「很好看嗎？」夏詠瑤問。

「很好⋯⋯」我聳聳肩，訕笑道：「其實我失明的。」

幾個身材惹火得噴鼻血的比堅尼模特兒親自到場，有的擺著性感姿勢拍照，讓鎂光燈在她們身上嚓嚓的閃過不停，有的則坐在人群中簽書。

簽書時露出胸部是常識，這是勝利者的角度，也是那些口水已經流了一地的讀者的福利。

不過，要不是夏詠瑤此時戴著口罩，我肯定她比碧波蕩漾的模特兒更受注目。

「林文冬，這裡人山人海呢！」

「來買書的人確實很多，畢竟便宜嘛。不過，今天武俠小說大師張三瘋大師會到場出席簽書活動，應該有不少人入場都是為了見他一面吧。」

夏詠瑤笑得花枝招展：「張三瘋？是耍太極的那一個嗎？」

「只是筆名啦。但作為當代武俠小說的翹楚，張三瘋這位大作家絕非浪得虛名，筆下角色無數，不論是英雄還是大惡人都深入人心。」

「作家全部都是怪人。」她笑道。

過了一會兒，夏詠瑤走在人潮的另一邊，拿起一本小說向我揮手。我正想向前擠過人群的時候，一個工作人員突然把我拉開。

「喂，你小心點，別擋住通道 。隊尾已經排到入場的門口啦！」

「排隊？」我不解。

「你看不到這是高遠仁老師簽名排隊處嗎？」工作人員皺眉，彷彿看見外星人似的。

「不，我過對面而已。」

「總之這裡就過不了。你不是要簽名就繞個圈過對面。」

我愣了一愣，瞧看身邊的攤位一眼，發現一個西裝筆挺，梳油頭的男人在兩個穿低胸短裙的美女助手陪同坐下來，準備為新作《當通渠佬遇上狼婦淫》簽書。他身後的巨型新書海報只比18禁的AV封面保守一點點。

「我是膠泵你是渠。對的人，只有通過才知道。」

嗯⋯⋯

高遠仁，流行文學作家，專寫「糖尿病」系小說，擅長把色情到爆的故事變成文青大愛。計起來，他出道的時間跟我相約，但迄今已經出版五本小說，每一本都大賣，被出版社視為新星，潛力無可限量。

此際，高遠仁大概聽到我和工作人員的對話，好奇地抬起頭打量我，忽然站起來。

「喔？你就是那個叫甚麼秋⋯⋯甚麼青的花盆作家？我記得你，哈哈哈。」

「冬青。」我糾正。

「對對對，反正都一樣，哈哈。哎，雖然大家是同行，但簽名都要乖乖排隊喔。你專程過來找我簽名，都不能特別對待。」高遠仁大聲笑道。

「專程過來？你誤會了，我只是想到對面找個朋友而已。」

高遠仁發現自己會錯意，語氣驟然轉得冷淡：「這樣說，你對我的新作沒有興趣？真是可惜，本來還打算送你一本簽名作，讓你不用掏荷包嘛。」

「謝謝，我先走了。」我轉身離開，只想盡快逃出這尷尬的場面。

然而，高遠仁突然把我叫住。

「冬青先生，慢著！慢著啊！」

高遠仁刻意抬高聲線，一時間周圍的人群和記者都將視線投在我身上。

「我的工作室正好缺一個助手。你最近都沒有寫書了吧？不如做我助手，賺賺生活費嘛。同行，總要互相幫忙。」他的笑容燦爛，露出白得發光的牙齒。

一沉百踩，就是這樣。

「我暫時不缺錢，而且我會努力寫下一本書。謝謝喇。」

「哎！大家快點過來，花盆大作家說他很快會有下一書啊！雖然，我怕大家都不認識你，但不要緊，你專程跑過來下戰書，我一定接受呢。」

不用說白，高遠仁這就擺明借我來炒熱場面，為自己提升人氣了。

正當我被鎂光燈和四周的笑聲弄得頭昏腦脹之際，夏詠瑤的聲音傳進我的耳裡。她脫下擋住漂充臉蛋的口罩，走到我身邊。與此同時，有記者很快便認出夏詠瑤，有的竊竊私語，有的蜂擁而上，舉起相機瘋狂拍照，現場驟時陷入混亂。

這不是模特兒夏詠瑤嗎？

對擅長炒作的記者來說，兩個作家的爆炸力遠遠不及一個模特兒呢。

「冬，這個閒人是你朋友？我們走喇。」夏詠瑤對在場記者點頭微笑，拉一拉我的衫袖。

「不是。我們走吧。」

不知怎地，夏詠瑤的出現使我無比安心，一時間蓋過尷尬和難堪的心情⋯⋯

她是童話故事裡面英雄救美的白馬公主！

就在我們擠出人潮的時候，一個身穿長道袍，個子不過的白髮老年人向我正面走過來。讓我意外的是，跟隨其後的西裝男竟然是編輯杜嘉寧。

這位跑錯動漫展場地的Cosplay老翁，正是我之前提過的武俠小說大師⋯⋯

張－三－瘋！！！

「且慢！冬青少俠！」張三瘋搭住我的肩膀。

「吓？」

冬青⋯⋯冬甚麼？

張三瘋負手環視四周，氣勢就像武俠小說裡的武林盟主。

他朗聲大笑道：「哈哈哈，這封戰書老夫就幫你下了。高小子，冬青少俠以下一本小說跟你較量，以銷量一較高下。你可敢應戰？」

高遠仁錯愕地打量一樣迷惘的我，挑眉道：「張老師既然都說了，我又怎會推辭呢？不過，這場較量總要有點綽頭才有意思。輸掉的人總要有點懲罰，對嗎？」

張三瘋瞄我一眼：「冬青少俠若落敗⋯⋯將會自斷經脈，從此不再執筆！」

甚麼？自斷經脈？張三瘋真的以為自己在武林世界啊！

等一下，自斷經脈不就指封筆嗎？這次完蛋了！

高遠仁沒等我拒絕，便一口答應：「好好好。如果我輸了，我就在青馬大橋上面裸跑。不過，應該挺難呢，嘿嘿。」

「一言既出，駟馬難追。冬青少俠還有這位姑娘，我們就此先行告退吧。」

然後，我和夏詠瑤被張三瘋半拉半推的離開徹底失控的書展會場。這個張三瘋名副其實，果然是瘋的。

但相信我，只要你讀下去便會發現沒有三瘋，只有更瘋。

「張老師⋯⋯我不要封筆呀！要是出書了，但銷量比不過高遠仁，我的結果不就一樣嗎？」我焦急道。

杜嘉寧冷板道：「首先，你能夠出下一書才算吧。我在電話跟你說的作家就是張老師，別失禮。」

我訝異地看著木無表情的杜嘉寧，一時間反應不及過來。

「所謂大難不死必有後福。老夫已經拜讀過少俠之前那部的科幻作品，倒是想聽一下你自己的意見，或許對少俠寫出下一部作品有多少幫助。這樣吧，明日巳時，老夫將派汗血寶馬相接。」

「甚麼？汗血寶馬？」我和夏詠瑤的下巴快掉到地上了。

「對，正是汗血寶馬，再會！」

張三瘋像古代人物般合拳一揖，然後便坐上杜嘉寧的私家車絕塵而去，留下一臉茫然的我和夏詠瑤。

「林文冬⋯⋯他就是你說的是武俠小說大師？」夏詠瑤嘴角微微抽搐，煞是可愛。

「大概吧。」我說。

我突然靈機一觸，續道：「第三件愛情遺物似乎有著落了。」

我的第三件愛情遺物⋯⋯正是我的第一部小說。

＊

好靜

推

輕輕再一推

再一推 如果巴打絲打有追文，不妨留個言支持吓

留言

橄欖巴

無咩新巴打絲打

介紹咗啲朋友睇，無Ac啫

支持

出文， 承上文⋯⋯

＊

翌日巳時，即是早上九點好了。

我帶上第三件愛情遺物，跟夏詠瑤坐上武俠小說作家張三瘋派過來的汗血寶馬，飛馳電掣地前往位於西貢的工作室。

必須說的是，「汗血寶馬」是馬非馬，不是關羽或者呂布的赤兔馬，而是我現在絕對買不起的歐洲房車，寶馬X6。

是的，一「輛」寶馬。

不過，我本來以為寶馬叫作汗血寶馬夠奇怪，卻奇怪不過張三瘋的司機和助手，分別叫降龍和伏虎，加起來就是少林寺的降龍伏虎。他們說話中氣十足，說話前總要「哈」的叫出來。聽說他們真的會功夫，但孰真孰假則不得而知。

一路上，夏詠瑤跟健談得很的降龍伏虎有談有笑，三人很快便混熟了。我抱住科幻小說《時人》，來來回回地揭看。事實上，這本小說本來就是我準備要處理的第三件愛情遺物，剛好張三瘋與我見面，因此我乾脆把它帶在身上再作打算。

這本小說跟之前兩件愛情遺物樽截然不同，也是使我確信自己曾經有女朋友的原因。

我揭到小說的目錄頁前，指尖掃過這本小那一句用原子筆寫的話，獨一無二的話⋯⋯

「加油加油！

你的第一個讀者上

P.S 愛你喔。」娟秀的字後還畫了一個心形。

當然，只有個三個可能選項。

A：我有多重人格。

B：有瘋狂女讀者把小說送給我。

C： 我我前女友紀念我出第一本書的禮物。

屁啦，這不是選項故好不好？而且，每當我拿著這本小說的時候，彷彿有一道虛無飄渺的身影在我身邊，驀然回首卻空無一人。我有一種感覺⋯⋯我曾經就這樣讀著這本小說，而那個前女友倚在我的肩膀上，攬住我的手臂⋯⋯

「喂！」

「林文冬，別發夢啦。我們到囉！」夏詠瑤在我耳邊大叫，把我的思緒抽回現實。

「嗯嗯。」

我要盡快忘掉那個舊女友，昂首向前邁步，我悄悄默念。

如是者，我和夏詠瑤在降龍伏虎的帶領下，穿過種滿羅漢松的庭院，走進一棟大得誇張的海景別墅。

「哈！少俠，我們已經到埗，請！」降龍如是說。

「哈！老師，鏢已經押回來了！」伏虎大吼。

話說回來，這棟別墅在西貢碼頭盡頭再往內一點點，走幾分鐘出大路已經是市中心的海濱長廊。這裡既是張三瘋和助手的住宿地方，也是張三瘋的工作室，跟一般的海景別墅最大的分別是，這裡搭建出一個個武俠小說場景，機關處處，而且沒有泳池和池畔美女，練武用的沙池倒有一個。

真的沒有問題嗎？我不禁疑惑。

「夏姑娘，冬青少俠，覺得老夫的工作室怎樣？」張三瘋坐在高背石椅上，一臉興奮地問道。
「很大⋯⋯而且十分豪華。」我應道。

然而，張三瘋皺一皺眉，顯然對這個答案不太滿意。

「哈！」降龍伏虎一看見張三瘋皺眉便捲起衫袖，準備把我拋出去。

張三瘋擺手訕笑：「老夫之前聽杜老弟說過，你正為下一本小說煩惱，對嗎？老夫沒有猜錯的話，煩惱的不是小說，而是你的人生吧？」

我愣了一愣，不自覺地握緊手中的小說：「嗯，一點吧。」

「寫作跟練功如出一徹，都是對自己坦白的過程。內心迷茫可大可小，輕則停滯不前，重則走火入魔啊！對了，你把之前那部《時人》帶來了吧？好，我們就說說你之前的作品。」

「但⋯⋯我失憶了。」

「老夫知道。不要緊，當聊天就好。」

張三瘋接過我遞上的小說，很快便進入狀態，興致勃勃地討論起來。這位小說大師雖然半生都在寫武俠小說，可是科幻題材的知識卻豐富得很，讓我受寵若驚的是，這位小說大師竟然把我的小說讀得通透，不但背誦如流，更對角色和故事結構提出很多精辟的見解。

他比我這個原作者更像作者。

張三瘋瞄了小說那一句原子筆字，也察覺出我的異樣：「冬青，你為自己的作品自豪嗎？你女朋友似乎這樣覺得啊。」

我一時語塞，報以一個牽強的笑容。不知怎地，我突然感到羞愧，因為我一點也不自豪。

「我現在單身。」我不太想談這件事，只好輕輕帶過。

「他想不起過去的事了。」夏詠瑤搶白。

「對不起，我真的想不起寫這個故事時的心情。人也好，心情也好，我統統都都忘記了。」我附和。

「這樣啊！忘掉就忘掉，也沒有甚麼大不了。哎，但這本書是紀念禮物啊，好好保存。」

張三瘋的目光突然變得銳利，宛警一柄鋒利無邊的利刃：「那麼，下一個故事你打算寫甚麼？」

我遲疑了一會，應道：「科幻⋯⋯科幻懸疑小說一來比較好賣，二來是我以前擅長的寫作類型，更容易讓六者記得。又或者加插一點色情？我⋯⋯我分析過，現在的讀者都傾向這類小說。如果贏不了高遠仁，我就玩完了。」

張三瘋不置可否，慢條斯理地問道：「這是你的答案嗎？這樣當不了作家。」

「答案是高遠仁他媽的坐在會展中，而我是被忘掉的垃圾作家。讀者喜歡就好，這就是答案。」我按捺不了心裡的郁悶，終於爆發了。

夏詠瑤趕忙打圓場：「張老師你經驗豐富，應該有方法幫林文冬？」

「非常好，夏姑娘問對了。」張三瘋樂呵呵地拍手：「老夫有妙計使他在短時間內梳理好思緒，寫出最滿意的小說。」

「真的嗎？」我驚訝。

「當然。練功吧！老夫每當寫到樽頸就會練功。當血氣通順，腦袋自然有生出無數有趣嘅念頭。今日開始，每日抽三個小時跑步練氣，順道練一下老夫這本小說的身法《踏星步》，哈哈哈哈！」

《踏星步》出自張三瘋小說經典《萬山飛鳥錄》，男主人翁葉秋的輕功身法。故事裡面的葉秋被中原的惡霸滿門抄斬，為報血海之仇，他日跑百里路，模彷大鵬飛雁的動作，苦修十載終於在深谷創出步如星移，神鬼莫測的神功。

真屌。

「《踏星步》？喂，這根本就是惡搞吧？我還要寫小說⋯⋯」

「相信老夫，這是刺激靈感的最佳方法。老夫早有準備，絕對不會要你一個人傻呼呼的跑，哈哈。」

「降龍，伏虎！」

「哈！」

「馬上替少俠更衣！」

「哈！！！！！遵命。」降龍伏虎把我大字抬起。

「慢著，真的不要。」

一切已經太遲。

啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

＊

出住呢度先 寫異能故

係文呀

秋爺老是常出現

降龍伏虎！

推一推，到底全部遺物過後又係一個咩結局呢

一陣出文

未出文都輕輕一推先

承上文⋯⋯

＊
不知不覺已經過了六天，我向何來請了假，但不是用來構思新小說，也不是處理第三件愛情遺物。也許，何來跟張三瘋都是怪人，所以當聽到靠甚麼練功刺激靈感時，竟然舉腳贊好。

我給自己一個星期限期，按照張三瘋的提議行動。但一個星期的時間比我想像中漫長⋯⋯

「唂唂！唂唂！」我拍動雙臂。

「汪！」

「好啦好啦，我在跑喇！你沒看見嗎？」

「汪！！！！」

在我後面追著我咬的鬆獅狗是張三瘋的助手三號，叫哮天。哮天比一般的狗胖，看上去也超笨，但牠能通曉人言，我每日沒跑夠三個小時，這隻神犬都絕對不會讓我停下來。哮天犬自然離不開二郎神。不過「二郎神」早就被這隻一身肥肉的哮天犬叼著。

（哮天犬示意圖，圖片來源：網絡）
唔，可憐的三眼仔公仔。

我在綠意盎然的海濱長廊⋯⋯扮鳥拍翼，被一隻咬住公仔的鬆獅狗追著屁股跑。病急亂投醫，我的情況就像患上絕症，時日無多的病人，相信鬼話連篇的江湖術士來尋求一線生機。

瘋，是會傳染的。

「媽媽，是唂唂雞呀！」有牙牙學語的女孩指住我大叫。

「乖。千萬不要看那個可憐的怪哥哥。」阿姨一邊抱住女兒從我身邊跑開，一邊碎碎念：「癡線，居然有人不做，跑去扮雞。都怪這個社會壓力太大，把大家都逼瘋啊！」一個阿姨抱住女兒從我身邊跑開。

幹你的雞！再說，這不是雞，而是一隻大鵬好不好？我重申。

「這傢伙怎麼跑到又似跳舞，又像忍大便似的，有病啊！」

「哎，真可憐。負責他的社工不在嗎？」

「這個穿古裝練功服的瘋子該不會嗑了藥，嗨到以為自己是大俠吧？」

我知道，我的寫作生涯真的完了，唂唂。

＊

當一隻敗犬被逼進死巷時會張牙舞爪，人亦如是。擅長言語是人類的優勢，是用來保護自己的武器，同時不知不覺便傷害到身邊的人。

我幹了一件蠢事⋯⋯一件讓你問候我媽的蠢事。

這幾天，夏詠瑤雖然開始準備音樂電影的工作，但每當有空檔便跑過來西貢替我送飯，順道看我出糗。

「Gogogo！繼續啊，文冬雞！」她揮手打氣。

我跑得大汗淋漓，她則坐在長椅上時而看我的小說，時而翻看音樂電影的劇本，替我打氣。直至我跑累了便坐在她身旁，兩個人坐在海邊吃飯盒，談談笑笑，盡說一些沒有營養的話題。
確實，這樣很充實，也很青春熱血。有一個女神級的模特兒陪伴，絕對是夢寐以求的生活。

可是⋯⋯

每當我看到夏詠瑤不斷向前，而我在他媽的扮雞時，心裡像被檸檬汁浸泡似的，雖然算不上嫉妒，但說完全沒有感覺就肯定騙你的。別把我當聖人，我只是失敗者。

這樣做真的有意義？

我還在原地踏步啊？

你有聽過扮雞就可以寫出小說的作家嗎？

難不成我被耍了嗎？

無數的問題充斥我的心裡，讓我喘不過氣。後來我愈來愈靜，跟夏詠瑤的話也愈來愈少⋯⋯

然後到了今天，我除了體能有多少進步外，新故事仍然一疇莫展。與此同時，我的忍耐力像不斷往兩邊拉扯，快要斷開的橡根⋯⋯

直至我看到夏詠瑤讀著劇本，而我那本小說隨便擱在椅上，我終於停下腳步，心臟砰砰亂跳，這條橡根終於啪地斷開。

我受夠了。

「汪！」哮天在我腳邊仍然吠個不停。

「幹，你吠夠了嗎？再吠我捉你去絕育做閹狗，你聽得懂人話嗎？死胖狗！」可悲的是，我只能對著一隻愣頭愣腦的鬆獅狗咆哮發洩。

哮天被我嚇得連口裡的公仔都掉下來，可憐兮兮地跑到夏詠瑤的長椅下撒嬌，發出幾近啜泣的鳴鳴低鳴。

夏詠瑤皺眉：「你怎麼啦？」

「甚麼怎麼了？我們走吧。這樣浪費時間，根本沒有任何意義。」

「喂！林文冬。」

我沒有理會她，逕自朝張三瘋的工作室走。我們走進大閘內的庭院時，張三瘋和降龍伏虎正在遠處的納涼亭下對我們揮手。

「林文冬，停呀！」夏詠瑤突然急步跑到我前面，張開手臂擋住我的去路。

嚴格來說，是退路。

「走開。」

「你又想怎樣？我沒心情跟你玩。我忍夠了！」我喝道。

「你在這裡抓狂都沒有用啊！」夏詠瑤罵回頭。

「你懂甚麼？那甚麼《愛情遺物理論》又有用嗎？我在這裡扮雞又有用嗎？很滑稽，很好笑吧？你甚麼都不知道。」

夏詠瑤氣得臉蛋通紅：「我就知道一個成年人在發小孩子脾氣。難道就只有你忍夠嗎？哪裡事事都稱心滿意的？一遇挫折便呱呱叫，長不大的小孩！」

「你忍夠就好！忍夠就別再煩我。我就是不成熟，沒有你那個日本男友成熟。喔，應該是前男友吧？」

我知道自己把一切搞砸了，但怒火把我燒得神智不清，同時也燒傷了夏詠瑤⋯⋯

夏詠瑤眼眶泛紅，渾身顫抖地瞪住我：「你才是甚麼都不知道！」

「我沒有興趣知。反正我們不是不過問對方以前的關係嗎？對了，你明明是模特兒，長得可愛。但日本男友這樣都甩掉你，肯定因為嫌你太麻煩吧？」

我發誓，這並不是我想說的話。

「總之你有電影拍，已經不用再跟著我跑走跑去，搞甚麼白痴計劃。我跟你本來是兩個世界的人，你長得漂亮，做甚麼都一帆風順。我就只有這本連怎樣寫出來都忘記了的爛書！這本書跟我一樣乏味，對嗎？」

我一手奪過夏詠瑤手中的小說，胡亂地撕扯：「這是垃圾！」

「你做甚麼？停手呀！」

「甚麼愛情遺物？呸，統統都是垃圾！」

「林－文－冬！」

「又－」

啪！！！清脆而響亮，然後整個世界陷入漫長的靜默。

我的聲音嘎然而止，火辣辣的臉頰上多了一個掌印。夏詠瑤的淚水在眼眶晃來晃去，隨著顫抖的身軀，終於無聲淌落。

「白癡！」夏詠瑤拭走滑落臉蛋的淚水，然後撿起地上的手袋，頭也不回地跑到我的視線之外。

我呆滯地站在原地，拿著皺巴巴，爛得一塌糊塗的小說，望著她的背影徹底消失。我的腦袋一片空白，連一句話都說不出來。

這是我們第一次吵架，也是我第一次看到夏詠瑤落淚。我不知道這不是我一次把女生弄哭，但這件事肯定是我人生裡其中一件超後悔的事。

過了一會兒，一直在看戲的張三瘋忽然走到我面前。

「少俠，怎樣啦？」

「你都聽到啦。練功跑步真的有用？根本就是浪費時間，我始終想不起寫這本小說時的靈光。」我問。

張三瘋古怪地訕笑：「對喔，確實沒有任何幫助。這只是屬於老夫一個人的方法，對其他人不管用。」

當我正要破口大罵之際，張三瘋忽然語重心長地說道：「每一個人都有適合自己的一套技巧，既是寫作方式，也是生活方式。盲目跟隨潮流走，不知不覺就會失去方向。」

他推開別墅的大門，再問道：「再問你一次，你看到了甚麼？」

我凝視別墅裡面的擺設和古裝片場景，默默咀嚼張三瘋的話，終於恍然大悟。我之前只顧羨慕張三瘋的成功，卻沒有在意過他的努力。張三瘋成功在於他的熱情，把整個人生都灌進武俠世界之中。

他寫的是人生。

「我看見了熱情。」這是我的答案。

張三瘋滿意地笑道：「終於明白囉，愚子可教啊。當下的心情往往最重要。成功的人從不靠討好，迎合他人，而是能夠對自己坦白的人。」

「謝謝老師！我知道自己要寫甚麼了。」

「哈哈哈，不過舉手之勞。」

「張老師，在下有一個不情之請。如果可以的話，可以替我處理掉這件愛情遺物⋯⋯呃，我指這本撕得一塌糊塗的作品。」

我九十度鞠躬，同時遞上第三件愛情遺物。

「我一定會成功，把你和過去都忘記掉，然後寫出屬於『現在』的小說！」我對皺巴巴的小說叫道。

對了，夏詠瑤！清醒過來後，我第一時間想起被我弄哭了的夏詠瑤。

「老師，我還有非常非常非常重要的事情要處理，借神犬一用！」

「汪！」哮天露出人性化的眼神，精神奕奕地搖頭擺尾，彷彿聽懂我的意思。

「好狗。」我說罷便直接奪門而去，鬆獅狗哮天叼起二郎神，隨我一起狂奔出市中心。

＊

如是者，我一邊在街道四處搜索，一邊撥電話。讓我不禁焦急的是，夏詠瑤並沒有接聽電話。我討厭講電話，但這次絕對例外。

「夏詠瑤，你快點聽電話啊！」我急躁地對著電話叫道。

十次、二十次、三十次、四十次⋯⋯

當我連續打了不下五十通電話後，夏詠瑤的電話直接轉駁到留言信箱，一陣不祥的預感頃刻湧上心頭，使我遍體生寒。

夏詠瑤不會不接電話的⋯⋯她該不會出事了吧？

「汪！！！」

此際，哮天突然朝街頭的方向狂吠，把我的注意力吸引住。

下一秒，我的瞳孔猛然收縮，甚至忘記了呼吸⋯⋯我看見的人不是夏詠瑤，而是一個鬼鬼崇崇，戴貨車帽的胖子。這個胖子手中挾著的一個米色單肩手袋，隱約間還看見他的左手染滿鮮血！！！

「手袋！站著！」

我不會認錯，那是夏詠瑤的手袋！！！這究竟是甚麼一回事？

手袋⋯⋯還有血，夏詠瑤果然出事了。但她人呢？我猛吞口水，心臟跳得快負荷不了！

與此同時，胖子聽到我的叫聲後心虛地撇過頭，旋即抱住手袋轉身就跑。

「幹！別跑！」

我和哮天見狀拼命追趕，在人頭湧湧的大街展開追逐戰，一追便是幾百米之遙，從大街一直追至沙灘旁的長廊。不過，一個星期看似毫無意義的特訓現在發揮效果，而且這個胖子本來就手腳笨拙，所以我終於愈追愈貼，最後更將他逼至狹窄的小徑中。

我喘著氣，胖子也跑不動了。

「嗄⋯⋯我跑不動，別追，大哥求你別追了！」胖子氣喘吁吁，鮮紅的左手抱住夏詠瑤的手袋不放。

「人在哪裡？」我捲起衣袖，我知道我會揍死佢。

「甚麼⋯⋯大哥，不如我們一人一半？怎樣？」胖子一臉奸詐地建議。

「我問你人啊，夏詠瑤－在－哪－裡！！！！」我一字一頓的重複。

「你食屎吧！」

胖子的豆鼓眼閃過一抹狠意，然後一腳踹向裝滿的垃圾鐵車，同時趁機轉身逃走。鐵車朝我猛撞過來，而這條通道只有一個成年人的寬度，看起來的確避無可避。我沒有多想，腦海裡浮現出這幾天的特訓⋯⋯

「踏～星～步！」

千鈞一髮之際，我大步蹬上右邊的花槽，險險躲過垃圾車，然後左腳踩右腳，右腳又再踩左腳，像一隻公雞般躍到兩米高⋯⋯或是三米高吧？沒關係，總之真的很高罷了。

「幹，是輕功？」胖子難以置信地張大嘴巴。

「踏～星～步！」

我重重撲倒眼球瞪得快掉下來的死胖子。我跪住他的肚腩，憤怒的拳頭像暴風雨地揍進這坨肥肉中。

「幹！殺人犯！殺人犯！媽的，我打死你！」

一拳，再一拳！

「別打臉別打臉！大俠，我真的知錯喇！我以後不敢喇！」

「人－在－哪－裡？」

這時候，夏詠瑤的聲音突然從我身後傳來⋯⋯

「林文冬？」

「嗯？你沒有事？」我回頭一瞥，目光來回掃過夏詠瑤和身下的胖子。

「大哥，我只是偷個手袋，不用死吧？」胖子哭哭啼啼求饒。

夏詠瑤一頭霧水地反問：「我能有甚麼事？我剛剛肚餓跑去食漢堡包，不小心將手袋遺在餐廳裡。然後我就見你到街上狂奔啦。」

這樣說，胖子只是一時貪心，順手牽羊？

「那血呢？」我問。

胖子哭哭啼啼地舉起左手：「抱⋯⋯歉，我以後不吃薯條，不敢再沾茄汁了！誤會⋯⋯誤會。嗚嗚嗚。」

我看著他滿手茄汁，尷尬地乾咳兩聲：「以後要做個好人。還有，要好好減肥，知道嗎？」

最後胖子夾著尾巴溜走，而這個「茄汁殺人事件」亦圓滿落幕。我和夏詠瑤尷尬地走到沙灘，鬆獅狗哮天在岸邊來來回回地亂跑。

「你剛才這麼緊張幹甚麼？」夏詠瑤嘟嘴道。

「誰叫你不接電話。我們的規則第五條是『一定要接電話』，不是嗎？」我摸一摸鼻子。

「咦？之前不是有人說過要放棄計劃嗎？而且啊，這是特別狀況，是例外啦，嘻嘻。」夏詠瑤揶揄。

我吸一口氣，正色道：「對不起。我的第三件愛情遺物已經處理完畢，我把小說交給張老師了。我們的愛情遺物處理計劃保持不變。」

夏詠瑤滿意地笑道：「算你吧。第六條，以後絕對不準說傷害對方的話。知道嗎？」

「知道！」我點頭如搗蒜：「我已經準備好，和你繼續幹！幹到最後！相信我，我會幫你好好忘記那個拳擊手，嘿嘿。」

「蠢材，快點回去啦。」

夏詠瑤甜甜一笑，然後逕自走到海邊。色犬哮天立即跑她到腳邊轉來轉去。海風吹拂，隱約間我看見她向我說了一句話，但因為聲音太小，我只能看到她的櫻唇在動。

這一刻，我並不知道她究竟說了甚麼。可是，我看著她在沙灘漫步的背影，突然靈機一觸，知道自己要寫甚麼了。

「快點追上來啊，做一隻出色的文冬雞！」

「喂，那是大鵬啦！」我一邊大叫，一邊追上去。

＊

杜嘉寧的書房跟他的性格一樣，雖然整潔得一條不紊，同時也是單調枯燥，死氣沈沈的。貼牆的書櫃插滿一本本書籍和文件夾，沒有多餘的裝飾，唯一有生氣的是養滿彩色珊瑚和小丑魚的長魚缸。

此時，杜嘉寧正坐在書桌前，一邊聽電話，一邊攪動杯中的熱咖啡，平淡的目光一刻也沒有從手提電腦中移開。

「週記？你見過張三瘋之後，想出來的是⋯⋯週記？」杜嘉寧意外。

電話的另一邊傳來林文冬的聲音：「對。我想寫一部純愛小說。現在我還未能夠寫出來，但我想以週記的形式記下來。」

「純愛小說？轉型嗎？你應該知道這是一場豪賭。撇開出版社會不會幫你出書，銷量更難以預測。而且，你忘了自己跟高遠仁的比賽嗎？輸掉了，你就正式完結。我作為你的編輯，有責任提醒你。你寫純愛小說勝出的機會率只有10%。」

「我想再試一試。杜先生，你相信青春嗎？」

杜嘉寧聽到這個詞彙，一時間陷入沈默。

「如果這是你的希望，你就寫吧。定期電郵給我⋯⋯我可以看。不過如果我最後都覺得不行，就當是最後一次失敗，這是我的規則。」

杜嘉寧掛掉電話，脫掉眼鏡輕揉累得血絲滿佈的雙眼。

青春嗎？他呢喃。

這時候，書房門外傳來杜嘉寧妻子楊美玲的聲音：「老公，明天你會去學校開放日嗎？阿樂一直嚷著要你去參觀。」

「嗯，開放日嗎？不了，你出席就好，我還要工作要忙。他只好好讀書就可以了。」杜嘉寧沒有回頭，重新戴起眼鏡。

房門外的楊美玲雖然早就猜到丈夫的答案，但還不是禁失落：「嗯，那你早點休息，別累壞身體。」

「嗯，晚安。」

楊美玲的腳步聲漸遠後，杜嘉寧若有所思地打開抽屜，目光停留在泛黃的結婚照片上。

「青春和愛情只是不切實際的玩意，我早就忘記了。林文冬，你大概很快都會放棄吧？」他如是說。

待續⋯⋯

出完Ch.4 ，希望有追故嘅巴打絲打可以留言支持一下。

現在處理完嘅愛情遺物有：
1.電影票尾
2.荳奶樽
3.有舊女友字跡嘅小說
林文冬同夏詠瑤關係隨著呢場計劃逐漸升溫，他哋下一個考驗又會係咩呢？
下一章，將會解決夏詠瑤嘅第三件愛情遺物，敬請大家拭目以待。

一直幹，幹到最後

多謝橄欖巴支持

我睇到個下都心邪咗

要求加甜

會有少甜 但未咁快
暫時係「精神」上嘅甜

有中出巴呢句
推快啲先

詠瑤暫時有狗公哮天仔陪

題外話 下一章會更甜更酸

相信絕對係特登囉

其實冬仔好純情

between, tbc story好難用

下一章會係大部份情侶拍拖都會經歷嘅關口

留名 今日先的起心肝追到live

Ch.05 見家長

張三瘋的修行結束後，我成為了他的助手四號，每個星期抽一天到工作室整理資料，幫忙餵師兄。

「阿冬，牠不是一隻狗。」張三瘋很堅持。

夏詠瑤當時摸著色迷迷，狗腿享受地抽搐的哮天：「對喔。哮天到這裡比你早，論資排輩應該算你師兄呢！還不快點過來叫師兄？」

「師兄⋯⋯」我望住哮天露出人性化的得戚笑容，轉身仰天長嘆。

好吧，晦氣的事情先到這裡，不要再說了。

話說回來，我和夏詠瑤的關係不知不覺產生了微妙的變化。自從她開始拍攝工作後，日子比以前忙了一點。但正因如此，我們傳訊息的談電話的次數也變得頻密了，有時我會不自覺地拿著電話等待。

這種變化絕對在《愛情遺物處理計劃》的目的外。

不過，接下來的發生的事情更將我們之間的距離再度拉近，同時也變得曖昧⋯⋯

首先，書展當日的風波在週刊某個不起眼的角落刊登出來了。報導的主題本來應該是身為模特兒和演員的夏詠瑤，可是據說高遠仁出錢讓報社給他來個專訪提升人氣，最後整個篇幅都變成他的人生觀那可歌可泣的自傳罷了。

《名作家高遠仁的情與慾》

雖然夏詠瑤的工作沒受太大影響，但事情並沒有就此結束……

對，是我好了。

我出身於一個每星期都買八卦雜誌的家庭。家母很好，不用問候。問題是我的父親。常言道「無仇不成父子」，那麼我跟他可以世世代代都做父子了。

我由衷地厭惡這個父親。

一星期前的晚上，我接到家母打過來的電話。

「冬，這個星期天回家吃頓飯吧？你跟你爸很久都沒有見面呢，怎說你們都是兩父子。」

「我不回來了。他不在的時候我再回來吧。」我直接拒絕。

「哎，你不回來也沒問題。那麼你告訴夏小姐地址，讓她自己來我們家就好。」

媽的，我收回「我媽很好」這句說話。

「夏小姐？你說夏詠瑤？我們－」

我還未來得及解釋，她便搶白：「你爸看了報導後，一直嚷著要跟夏小姐見面，大概想快點飲新抱茶吧。對啦，星期天阿茵都會帶男朋友回家。你順道見一下你妹妹的男朋友吧？」

我和夏詠瑤；我妹還有他的男朋友⋯⋯還真的齊齊整整啊！

我媽最擅長軟硬兼施，說著說著便突然哭起上來：「你爸最近身體差了，想著把店結業還是怎樣。他說如果你有成家立室的打算就罷了⋯⋯不然啊，你就得回家接替手你爸的工作。嗚嗚。」

啪噠！我的電話掉在地上，就像那些驚聞噩耗的電影老梗，主角的電話一定要他媽的滑落才突顯壞消息有多嚴重。

糟了，最惡劣的情況出現了，比你吃了一樽春藥而你困在豬欄更惡劣⋯⋯

＊
如是者，同日深夜我和夏詠瑤坐在咖啡店內。

我雙手合十：「夏詠瑤，這次拜託你了！」

夏詠瑤沒有直接拒絕，好奇地問道：「扮你的女朋友參加家庭聚會？」

「對對對，只是做個樣子而已。只要那個老頭覺得我有自己的計劃，他就不會逼我回去了。」

何來穿著浴袍，咬住煙問道：「那其實都不用阿瑤扮你女朋友。你直接將寫下一本小說的事情告訴他們就好，不是嗎？對了，我很少聽到你說家裡的事情。」

我呷一口咖啡，思索幾秒後應道：「我家開麵包店的，就是樓上是住宅，下面是舖頭，主要做街坊小生意。我媽就是普通家庭主婦，我爸就是嚴肅的麵包師傅，不嫖不賭，除了閒時飲兩杯便沒有其他嗜好。我考入大學之前，我都會到店裡幫忙。當時沒有目標，想過就這樣做個麵包師傅，繼承那間麵包店就好。」

「噢，難怪你會整蛋糕甜品啦！」何來插話。

「嗯，我跟我爸的關係大概就在我立志投身寫作時變差吧。在他眼裡，兒子就算做不成專業人士，起碼都找個『鐵飯碗』，公務員的啦，紀律部隊的啦，總之讓他到處跟親戚炫耀。這也是我搬到外面住的主要原因。對這種人來說，做作家不過是偷懶，不務正業的藉口。」

「家家有本難唸的經。」何來說。

夏詠瑤總結：「所以，如果你爸爸知道你在拍拖，有自己的想法，就不會勉強你回家接手麵包店？」

我應道：「嗯，就是這樣。當然，我怎樣都不會回去了，反正我跟他的關係本來就爛透了。」

「我可以幫忙。而且，你經常掛在嘴邊的妹妹帶男朋友回家，你都想親自過目吧？嘻嘻。幫你不是問題，畢竟幫你等於幫自己嘛。這是讓我們計劃能繼續下去的辦法。你別忘記我的第三件愛情遺物喔。」

夏詠瑤說罷，從銀包裡掏出她的第三件愛情遺物，一張一百元紙鈔摺成的紅色心心。

「成交！」我伸出尾指。

「成交。」她勾住。

題外話，很多情侶都會摺這種心心，但我猜不到夏詠瑤跟他的拳擊手「前」男友除了昂貴得要命的禮物外，居然還有這種DIY的小心思。如果你問要怎樣才可能將不同面值的紙幣變得一樣，大概就是摺心心了。

因為不管是二十元、一百元、五百元抑或一千元，摺成心心後價值都變得一樣。這份心情絕對不會因為顏色的分別而貶值。

對了，我有沒有摺過心心給自己的前女友？我忘記了。

不過⋯⋯好一個摺完心心傳情，轉個頭就出軌的拳擊手啊！千萬別讓我見到你，我會讓你試試武俠宗師葉秋的「踏星步」的滋味。

我這樣想著，倒沒有猜到將來真的用得著的一天⋯⋯

＊

眨眼間便到了行刑日，家庭聚餐的晚上。

我比預定時間早了半小時到達車站等候，這夜夏詠瑤穿得比平日斯文得體，化了一個淡妝，薄唇塗上櫻桃紅色的唇膏，身穿米白的修腰連身裙搭黑色針織毛衣，加上小珍珠耳環，使她添了幾份成熟嫵媚的女人味，舉手投足懾人心神。

我也不失禮，至少梳整齊頭髮，換了一套比較正式的西裝外套，就像見工面試一樣忐忑不安，緊張得手心冒汗。

一會兒後，我和夏詠瑤站在家門前。

「真的沒有問題吧？現在走還來得及。」我悄聲問道。

「放心放心，我夏詠瑤可是專業演員耶。」

夏詠瑤牽出一抹溫柔的笑容，突然輕輕挽住我的手臂，按下門鈴。

開門迎接的人是我媽，是典型設定，出場一定戴圍裙的家庭主婦。穿睡衣的林文茵和一個年輕的高個子坐在梳化上。這個高個子就是我妹的男朋友吧？

此時，坐在廳中的老爸站起來，看到我時一貫的冷板臉，直至看見我身旁的夏詠瑤時，繃緊的臉才放鬆一點。

慢著慢著，他還穿西裝打煲呔，家裡穿西裝個屁啊！

「姨姨你好。初次見面，小小心意，不成敬意。林叔叔，這是你的。」

這個女生真的是那個把我呼來喚去的拜金女夏詠瑤嗎？我一直處於戰爭狀態，並沒有發現她早有準備。

夏詠瑤把兩盒禮物分別遞給我媽和爸，談笑甚歡，惹得他們滿心歡喜，緊張的氣氛一時間緩和下來。任何的漂亮話在夏詠瑤口裡說出來變得真摯，果然是演員。不過，融化他們的不是禮物，而是她那讓人無法抗拒的笑容。

這一點，我比誰都清楚。

後來我知道，我媽的禮物是補充甚麼膠的、甚麼素的、用完能年輕十年的超屌護膚套裝； 而我爸的是十八年特別版山崎威士忌。

雞髀打人牙骹軟，下一句肯定是女人心海底針。

墳巴出現了
異能故你威風了

夏詠瑤第三件愛情遺物示意圖

見家長，雖然係扮情侶 但總算進一步了

出完文輕輕一推

正皮支持中出巴

肥仔巴

我寫第四章嘅時候個肥仔其實諗起你

目前為止啊，這場演出暫時非常順利。在夏詠瑤的帶領下，我們這段關係並未露餡，看上去就跟情侶沒有兩樣。我一度以為這頓飯可以平安渡過，然後我便安心回家。

然而，所有的以為往往的自以為罷了。這是名作家九把刀的話⋯⋯好像是。

戰爭從一隻白切雞開始。對，就是大家耳熟能詳的雞髀潮文裡，那隻白切雞。只是這個Boss不是我外父，而是我的親生父親，而且現在的情況複雜得多了。

正當我的筷子伸向那碟白切雞時，我爸突然挾走一隻雞髀到夏詠瑤的碗中。

「詠瑤，別客氣，盡量吃多點。」

不要緊，一隻雞有兩隻髀，忍耐一向是我的強項。所以我把筷子一移，探向剩下來的雞右髀。

「健笙，你也吃多一點，做醫生用腦多，要吃多點肉才行。茵，你就吃雞翼吧。」我爸把我當作透明，迅雷不及掩耳便把白切雞挾得只剩下骨頭而已。

洪健笙是我妹的男朋友，比我妹大一年，雖然長相不算突出，但渾身散發出陽光氣息，談吐彬彬有禮，而且是前途無可限量的實習醫生。聽說他雖然不是出身大富之家，但父母都是中學教師，學識淵博，而且已經對我妹很好，實在無可挑剔。

But！我不會這個男人在我的故事出現超過一個章節，等於新娘不會選一個比自己漂亮幾倍的伴娘。（我沒有因為雞髀而生氣，真的沒有。）

而且，我不確定他對林文茵好不好。

我媽嗅到我和我爸身上散發出來的硝煙味：「對啦，你們打算甚麼時候結婚？」

「吓？」我和夏詠瑤聞言互望一眼。

洪健笙彷彿早就準備好演講辭，瞬間就反應過來：「只要文茵願意，我隨時都準備好了。」

「哈哈，親生兒都不及半邊兒。健笙你年輕有為，目前最重要還是事業。你和文茵嘛，我很放心，不用急著結婚，哈哈。」我爸口裡說不，身體卻很誠實。

「我⋯⋯」我沒有說下去，靜靜地灌光杯中的啤酒。

我爸沒好氣地瞧我一眼，「哼」了一聲，然後連飲幾杯酒。

果然是這樣。其實我應該要猜到這個畫面必然出現。這個傢伙就只會看扁我，醫生跟一書作家坐在一起，高下立見。我很想大聲跟他們說，我是一個有用的人。

我有自己的夢想。

說不定啊，連我身邊的夏詠瑤都心動呢！我不禁自嘲。

就這樣，啤酒一杯接一杯的灌進我的肚子裡，好把內心的自卑感沖淡，同時麻醉我的神經，使我努力冷靜。只是後來冷靜過頭，我把整張臉都栽進浸滿嘔吐物的飯碗裡面好了。

對，所以我說了九萬之，我平時不喝酒。

過了不知多久，我躺在梳化上半醉半醒，模糊之中聽到夏詠瑤和我爸的話語聲。

「這個無用兒子啊，做人毫無計劃，就連酒量也比人差！哼。詠瑤，實在屈就你了。」

「冬比其他人都要努力，在你看不見的地方努力；在你看不見的時間努力。我喜歡坦率追逐夢想的男人。我相信林文冬。這不是襯不襯得上的問題呢。因為，這個世界就只有這個男人適合我。」

「他是我的男朋友。所以即使是誰也好，我絕不容許別人嘲笑他的夢想。」

不知怎地，我明明閉著眼晴，淚水卻嘩啦嘩啦地湧出來。

In 夏詠瑤， we trust

「他是我的男朋友。所以即使是誰也好，我絕不容許別人嘲笑他的夢想。」

如果有咁嘅女朋友，夫復何求

可惜我唔食茄汁

食茄汁會肥 不了

不過喺我呢個失戀既時間睇呢個故真係相當巧合

求good ending

求 good ending x2

一陣覆巴打

醫生呢幕對比係現實嘅寫照

明天會更好

睇落去
暫時不劇透

呢章圍繞冬仔嘅父子情

Come on james

聽日會出埋呢章
契弟再拖異能故 家母會死

出文......

之後的對話我再沒有聽到，全身上下被醉意和倦意侵襲，繼續在梳化床上睡過去，一覺就睡到天明。

最後應該還是搞砸吧。我能想像我爸被嗆得七竅生煙，而富家女夏詠瑤按捺不住火氣，露出她的真本性，把我爸罵得體無完膚後，大搖大擺離開的可愛模樣。這是小說和劇集經常出現的橋段，哈哈。

這是老梗。

我更希望是愛情劇的老梗。

我大概沒有帶過前女友回來。但我很懷疑那個不存在於記憶中的她會否同樣替我出頭，說出同一番說話呢？

有人相信自己，就像在你赤裸裸，凍得快長凍瘡的時候，為你蓋一張被子，既是為了保暖，同時也替你遮醜。這份暖意和淡淡的小蒼蘭香水味使人不願醒過來。

唔，慢著⋯⋯香水味？

真的小蒼蘭香水味呢！（現在寫個小說都要搞4D？）

我睡眼惺忪地索鼻子，抓住不知怎甚麼時候披在身上的毛毯，然後翻身緩緩張開眼，映入眼簾的是夏詠瑤的臉蛋。她仍甜甜地睡著，貝齒輕輕咬著下唇，讓我不禁看得呆住了。

我的鼻尖跟她只有一節手指的距離⋯⋯

我吞嚥一口口水，努力屏住呼吸，仔細端詳夏詠瑤的側臉。跟她認識了一段時間，關係縱然不知不覺地拉近，但這種微距還是頭一次。她的額頭光滑飽滿；前額的髮線很美；天然的眼睫毛像洋娃娃般長；鼻子小巧可愛；微翹的雙唇豐潤，有種說不出來的性感，彷彿在誘惑人去採摘的禁果⋯⋯

「你白痴啊，看夠了沒有？你這個色迷迷的樣子超變態耶。」夏詠瑤醒過來，眼睛骨碌碌地看著我。

「幫你檢查皺紋。」

「甚麼！有嗎？有嗎？」

「沒有喇。」

「你去死吧。醒來就馬上去刷牙洗臉，你今天還要帶我參觀麵包店。」夏詠瑤說。

「W－H－A－T？」

事情是這樣的，我老爸說今天有重要事情要出去一趟，所以凌晨便跑回麵包店做開店的準備功夫，讓我今天到店裡幫忙，順道帶夏詠瑤參觀一下。雖說我仍然記得麵包的做法，而且有個老師傅在，但他該不會想砸王硬上弓，趁機逼我回家吧？

不過有一點讓我很在意，我老爸從來都不會休息，基本上都不會離開店舖。他的「重要事情」是甚麼一回事？

＊

如是者，我和夏詠瑤吃過早餐便到舖頭幫忙，一邊忙一邊笑便過了一整天。店裡的老師傅看到夏詠瑤的反應不用說了，完全被我的「假」女友騙得一塌糊塗。不過，我早就知道夏詠瑤沒有甚麼廚藝天賦，我倒沒有想過像她這種富家小姐會不嫌骯髒，戴上圍裙走進廚房工作⋯⋯

別想歪，我沒有幻想過她只穿圍裙，滿身白色麵粉手印的色情畫面。

太色了⋯⋯

「快點教我做芝士蛋糕。」

「我要學牛角包。」

「來嘛，快點教我做菠蘿油！」

好了好了，夏詠瑤根本把這裡當遊樂場而已。

話說回來，夏詠瑤也許察覺到我對昨晚的事避而不談，所以沒有多說。

照她所言，我爸媽怕晚上一個回家人太危險，所以硬把她留下來住一晚，而睡在我身邊也是我媽的要求。難怪我媽今天問了我一個奇怪問題⋯⋯

「冬，有用嗎？」

「用甚麼，沒有啊！」

「沒用就好⋯⋯沒用就好，再等十個月，呵呵呵。」我媽當時一臉滿意地笑。

「這是抱孫的大好機會喔，姨姨這樣說。真可惜呢，你只是一個荳奶Boy。」夏詠瑤手指拿著一條軟趴趴的廚師腸，像一隻小妖精般輕笑。

「呸。我好歹也是血氣方剛的男人，硬起上來連我自己都怕。」我一掌拍在夏詠瑤身前的麵粉糰上。

夏詠瑤鼻尖沾了白色麵粉，顯得很可愛。

「好啦好啦。見你今天這麼努力教我整麵包，店關門之後請你飲罐咖啡。」夏詠瑤臉頰泛起紅霞，裝作若無其事的掏出散紙包。

這時候，我們都沒有想過這罐咖啡會帶來驚人的發現⋯⋯

二十分鐘後，我和夏詠瑤還穿著麵包店的制服，坐在僻靜的公園的長椅上一邊喝著罐裝咖啡，一邊抬頭看著斜陽的餘光慢慢消散。公園外偶有路人經過，但沒有人發現這裡似的，只是自顧自地向前走。

這是屬於我和夏詠瑤的時空。

「昨晚的事多謝了。如果沒有你在，我或者沒有勇氣回來。」我說。

「嗯？」夏詠瑤意外地瞧我一眼：「你全都聽到了？」

我吊高聲調裝她語氣：「我只是朦朧之間聽到『他是我的男朋友，所以我不容許其他人嘲笑他的夢想』這句話。」

「我以為你會跟我爸鬧翻，哈哈。他雖然向來討厭我這個兒子，但他是一個好人，是個盡責的丈夫，對林文茵也很好，所以請別放在心上。」

「你果然只聽到這一句話呢。」夏詠瑤打量我，續道：「喔，你好像很疼愛你妹。莫非你是動漫那種⋯⋯妹控？」

「我妹讀工商管理，你知道背後的原因嗎？」我把玩咖啡罐上的拉環。

夏詠瑤搖頭。

「就因為我這個大哥沒用。她知道我不會接手麵包店，同時也不想我爸逼我回去，所以現在才努力讀工商管理，想著將來把這個重擔扛下來。我妹妹是一個很簡單，很溫柔的女生，所以我很希望她可以找到屬於她的幸福。」

「你的家人遠比你想像的厲害，包括林叔叔在內。」

我笑了笑：「不過嘛，我妹的男朋友真的比我厲害。能夠在對方家人面前說出『隨時可以結婚』的話，非一般的勇氣。」

可是，夏詠瑤卻有另一番見解。

「我倒是不太喜歡這種輕率的答法。這種自信其實只是驕傲自大而已。婚姻永遠無法100%準備好的。又或者，只有覺得怎樣都準備不夠，想要再做好一點⋯⋯再做好一點，這樣的男人才嫁得過。」

這時候，我不知哪來的勇氣，竟然衝口而出：「那麼⋯⋯如果是我呢？」

「嫁得過。」她說。

空氣中頃刻瀰漫著曖昧的氣味，我的心臟像踩滿油，瘋狂加速的電單車，無法遏止的狂喜表露在臉上。

對了，那個忘掉了的舊女友再不要緊，《愛情遺物理論》在這裡結束，我和夏詠瑤告別那種侷限於計劃，契約式的朋友關係，然後成為男女朋友。

我不清楚自己算不算很喜歡夏詠瑤，但至少有好感⋯⋯

說不定，她就像總是挑窮家女做公主，童話故事裡的王子，喜歡我這種平凡人呢？

可能，她因為我會做蛋糕麵包而喜歡上我？

對了，她不是說歡追逐夢想的男人嗎？

然而，當我正要說下去的時候，夏詠瑤卻忽然別過臉，吐出一句讓我跌進萬丈深淵的話。

「只是，那個人不會是我。」

夏詠瑤的語氣平淡，像講述一個理所當然的事實。我想每個收到好人卡的男人也跟我懷著同樣的心情吧？

因為她還沒有忘掉那個日本拳擊手前男友嗎？應該吧。

K・O。

「我想也是，哈哈哈。」我裝作若無其事。

「林文冬，我們還要好好繼續《愛情遺物處理計劃》，知道嗎？」夏詠瑤站到我前面，伸出尾指。

我笑著勾住：「嗯。」

當我準備找個話題沖淡尷尬的氣氛之際，夏詠瑤的杏眸倏地瞇起來，視線投向公園外的大街，神情前所未有的凝重！

「洪健笙？」她疑惑。

「喔，洪健笙⋯⋯我妹的男朋友怎麼了？」我不解。

「洪健笙攬住一個學生妹在外面！喂，還愣在這幹甚麼？他要上車了。」夏詠瑤對我焦急大叫，然後拖起我的手就跑出去。

當我們氣喘吁吁地衝出公園的時候，那一道跟洪健笙背影相像的男人剛好坐上白色跑車。礙於副駕的校服女生擋住視線，所以看不清這個男人是不是我妹的男友。

引擎聲隆隆響起，我和夏詠瑤跑車絕塵而去。

「追！的士！！！！！」夏詠瑤跑到馬路攔住的士，看上去比我還要著緊。

夏詠瑤推我上的士，對的士司機說道：「麻煩幫我跟著那一輛白色跑車，別放它跑掉！必要時就撞它啊！」

的士一邊跟在。

「快點，再快點。」

「你比我還要緊張啊！冷靜點，說不定我們認錯人呢？」我的手臂快被夏詠瑤捏斷了。

「白痴，怎能夠不緊張？因為她是你妹妹的男朋友啊！」

夏詠瑤的話音落下，車廂登時靜得落針可聞，之後的整段路也沒有說上一句話。我心不在焉地看著街道上的景色，心裡卻不斷被她這句話纏繞著⋯⋯

出住呢度先
道具「好人卡」get!

出完文 輕輕一推

冬仔都失戀了

一齊瞓嗰段好有畫面sweet到

睇中出巴呢篇故有啲似虐待自己但又好好睇唔想棄

契弟覺得淨著圍裙嘅情趣play有畫面啲

唔劇透住 但呢個較同戲劇入面嘅「三幕結構」有啲似
會有三part ，第二同三part係戲玉
保證唔會失望

唔加甜就唔推

要甜 成個講故台都係

過了一會兒後，的士在某幢時鐘酒店前的路口停下來。

的士司機按停咪錶：「九十九元唷。」

「幹。」我摸一摸褲袋，發現自己卻只有幾個硬幣，不禁低聲罵出聲。

糟了，我們本來打算到附近的便利店買飲料，可沒把銀包帶出來⋯⋯

「在這裡附近下車當然為了『幹』啦！但我不管你想怎幹，傳教士式好，龍舟掛鼓也好，都要先付車資才好好幹啊！」的士司機沒好氣地續道：「哎，不然我載你們回去取銀包好了。」 與此同時，西裝男和校服女生已經在街口下車，兩人的背影愈走愈遠，消失在街道轉角……

「我有錢，不用找了。」

夏詠瑤對我打一個眼色，將她的第三件愛情遺物塞到的士司機手上。

救了我們的正是這張摺了心心的一百元紙鈔！

「走啦。我們要快了！」夏詠瑤沒有浪費時間，

「哎，現在的年輕人喲，慾火真旺盛啊！不過嘛，這個愣頭愣腦的小子走狗屎運。」

我和夏詠瑤沒有理會碎碎念的司機，下車後沿著路燈昏黃的街道急步直走，直至追到街角才剎停腳步。

映入我和夏詠瑤眼簾的是一個穿白色校裙，揹名牌手袋的女學生。她親暱地挽著洪健笙的臂彎，兩人準備步入時鐘酒店。

「果然是他！」

這時候，我終於確定這個西裝男是林文茵的男朋友！ 明明昨天在我家裡信誓旦旦地說甚麼有結婚打算，現在卻他媽的出軌了！當我想到蒙在鼓裡的林文茵，一陣怒意從腳尖直湧上頭頂。

「斯文敗類！」

可是，就在我要邁步跑出去，戳破這個渣男的真面目之際，卻出現意外狀況，被人捷足先登了！

「臭小子！」

喊叫的是一個穿棕色大褸，戴鴨嘴帽和口罩，擁有露體狂基本設定的男人。他從另一邊街角衝出來，怒氣沖沖地截住洪健笙的去路。

這個露體狂又是誰啊？我呆住。

「慢著。」夏詠瑤壓下聲線，把我拉住。

鴨嘴帽男脫掉口罩後，那張熟悉的臉孔重現人前……他正是因為「重要事情」要外出一天的老爸！！！

「林世伯？」洪健笙心虛地後退一步。

老爸指著洪健笙破口大罵：「臭小子，跟阿茵一起還在外面亂搞女人？」

「世伯你誤會了……咳，我幫中學師妹補習而已。對，不過就是補習。」

「補習？有補習補到去時鐘酒店嗎？昨天晚上我不小心瞄到你電話，剛好就看到甚麼『全套3000，明天見』，就知道你一定有古怪。我今天跟了你一整天，全部都看得一清二楚了！臭小子，你家教你這樣拈花惹草嗎？」

「……」洪健笙支吾以對。

「怎樣？無話可說吧？」老爸喝斥。

洪健笙自知敗露，乾脆撕破臉皮：「切，你還真是老古董呢。有空管教別人的兒子，倒不如教教你的廢物兒子吧。臭罌出臭草，一個蠢女人……還有一個一事無成的爛作家，哼。」

老爸臉紅耳赤，反駁道：「文茵是好女人，文冬也絕對比你好！好十倍，不！好一百倍！我兒子比你好多了。」

我聽到我爸的話，頃刻呆住了，一時間反應不及過來。

「冬，你昨晚只聽到我的那一句話，然後甚麼都不知道吧？」夏詠瑤悄聲把昨天我喝得爛醉後的對話如實道來。

昨天晚上……

「他是我的男朋友，所以我不容許其他人嘲笑他的夢想。」

老爸愣了一愣，失笑道：「詠瑤，你誤會了。我沒有嘲笑這個笨兒子意思咧。」

「林叔叔？我聽說你不支持文冬做作家吧？」

「怎樣說呢⋯⋯其實我們兩父子以前關係其實很好的。後來他長大後有自己的想法，而叔叔是整麵包的，不太會說話。日子久了，大家愈來愈遠，然後就變得火星撞地球囉。」

「林叔叔⋯⋯」

「哪裡有父親想孩子撞釘呢？這個笨兒子朋友不多，而且從小就很固執，是那種『一條路走到底』的人。」

「對。他就是這樣的人。」夏詠瑤同意。

「正因為這樣，這條路如果有人扶著，就算跌倒也容易站起來。孩子長大了，父母注定就追不上這條路。既然他從兩年前那場意外活過來，叔叔拜託你在往後的日子能夠扶住他，不管整麵包好，做甚麼作家也好，因為……」

……

聽到這裡，我的視線模糊起來，腦海浮現全是不應忘掉，但又忘掉了的回憶。

我騎在老爸寬厚的肩膀上，在公園裡扮超人跑來跑去；買『阿波羅』的甜筒，當時我三歲。

我妹妹出世了，我爸激動跟我說『你是哥哥了！』，當時我五歲⋯⋯

我走進廚房學搓麵粉，弄得自己滿臉白色，老爸捧腹大笑，當時十歲半⋯⋯

我考進第一志願的中學，老爸在家裡哭得嘩啦嘩啦的，當時我十三歲⋯⋯

「我不喜歡整麵包！難道你就想自己的兒子一世都困在餅店嗎？」當時我考進大學，老爸沒有說話。

「我有我自己的生活，河水不犯井水，你不要煩我就好。」當時老爸也沒有說話。

「我準備出第一本書了。看啊，幸好沒有好聽你說。」我洋洋得意，老爸也沒有說過一句話，只是靜靜地關上房門⋯⋯

夏詠瑤輕輕捉住我抖過不停的掌心，輕聲道：「你爸爸說……他甚麼時候都是我林志豪的兒子。」

這時，我瞇著眼睛，目光落在吵得臉紅耳赤，互相拉扯的老爸和洪健笙身上。夏詠瑤輕輕一推我的肩膀，然後我的雙腳被無形的力量驅使向前，大步走出去把他們兩人分隔開。

「罵我爸？吃屎吧！」

也許是怒火的力量，又或者洪健笙實在太弱不禁風，我竟然一手便推得他栽在柏油路上。

「詠瑤……冬？」老爸的聲音在我身後響起。

我沒有回過頭，原因你懂的。

「你！」洪健笙狼狽地爬起來。

「你甚麼你？我就是你剛才說的爛作家。我告訴你，我很爛，但你這個渣男比我更爛。你一定會以真名出現在我下一部小說裡面，但絕對不會超過一章⋯⋯」

我頓一頓，續道：「因為你太噁心。還有，你跟我妹分手吧，你一點也配不上她。」

「哼。林文茵信我這個未婚夫還是你兩父子都很難說呢！你剛才推我，不好好給我道歉我就找律師告死你。」

銀鈴般的笑聲在我耳邊響起，夏詠瑤笑道：「喔，真～的～嗎？告啊！剛才的對話片段我都錄下來囉。嘻嘻。」

夏詠瑤走到洪健笙和校服女生身前，舉起電話道：「中學生用Y牌手袋，不是家裡有點錢，就是援交妹呢！好啦好啦，我相信是後者唷。」

「我……我不是。」

「那麼，你身邊的男人叫甚麼名字？你們在哪裡認識？」

「呃……」女學生臉有難色。

「答不出來呢？」夏詠瑤笑意驟然消失，語氣一冷：「你喜歡援交賺錢，不把自己的身體當一回事嗎？我只要一個電話，你永遠都要做援交妹，一天有二十四小時，生意接到你想停都停不下來。」

「這招狠啊！」我和老爸的嘴巴不約而同張得冬甩更大。

夏詠瑤續道：「同時，我只要簡單一個電話，你父母的教師生涯就完了。當然，你也別想繼續做醫生。你剛才說要告林文冬吧？你儘管告，反正我認識的金牌大狀不會比你少。」

「給你一個晚上的時間，找個漂亮點的理由跟文茵分手，免得她傷心。否則，我可以保證上面所講的事情都會馬上成真喔。」

洪健笙氣結，臉色難看得像吃了一坨屎，只好屈服於夏詠瑤的氣勢之下，悻悻然地帶著跟援交女逃之夭夭。

我和老爸在夏詠瑤身後拍手。不知怎地，這一刻的夏詠瑤跟往常那個經常鼓腮，嬌小可愛的女生截然不同，就像換了個人似的。

她真的是夏詠瑤嗎？我不禁疑惑。

洪健笙離開後，我們兩父子面面相覷地站在街道上，氣氛尷尬極了。也許是遺傳，我們都是不能夠好好表達自己的人。

「今天晚上有月光。」我說。

「還有星星。」老爸應道。

夏詠瑤看著我們這對對話超沒營養的父子，噗哧地笑了起來，然後輕推我的手臂，可愛的瞪我一眼。

「咳，爸。我不會回去麵包店。」

「嗯，我沒有旨意過。你妹的手藝比你好多了。」

我笑了笑，深吸一口氣：「對不起。但⋯⋯我會努力，比以前更努力，不讓你失望。」

「嗯，這樣就好。」我爸說。

「爸，」我搔搔頭。

「怎麼了？別再說甚麼肉麻說話，聽到都雞皮疙瘩。」我爸沒有好氣地白我一眼。

我搓搓手道：「不，事情是這樣的，爸⋯⋯我沒帶銀包，你不如先借一百幾十讓我坐車吧，哈哈。」

「混帳，蠢兒子！！詠瑤，這種廢物男呀，你還是早日甩掉他吧！哼！」

＊

如是者，出軌渣男事件告一段落。我跟老爸告別後，便準備送夏詠瑤到附近的的士站。

我們在寧靜的林蔭小徑並肩而行，說著有的沒有，談到洪健笙臉如死灰的模樣，更哄笑起來。
「你剛才真的很迫真嘛，都把洪健笙嚇得幾乎失禁。你不會真的有辦法吧？」我讚賞道。

「惡是會遺傳的。說不定我就是一個壞女人呢。」夏詠瑤停下腳步呢喃。

「唔？」我聽不懂她的意思。

那張銀紙心心搖頭，淺笑道：「說笑啦，當然是演戲喇。我好歹都是一個舞台劇演員唷。」

我突然想起夏詠瑤在的士交出去的紙鈔心心：「對了，那張銀紙心心⋯⋯剛才誤打誤撞，也總算解決了你的第三件戀愛遺物？不過，你好像還欠一句話，這個我們的計劃一部份呀。」

夏詠瑤聞言，凝視我：「一句話嗎？我想到了。你爸拜託我照顧你⋯⋯」

「我一定會好好忘掉那個前男友。所以在我徹底忘記他之前，這段時間我就做心照顧你一下吧！嘻。」她疾呼。

語畢，夏詠瑤沒有理會我便蹦蹦跳跳地往前走，剩下我失神地愣在原地⋯⋯

這樣說，我還有機會嗎？我暗自問道。

那張銀紙心心搖頭，淺笑道：「說笑啦，當然是演戲喇。我好歹都是一個舞台劇演員唷。」

又手殘
靜到呢

各位快啲嚟推中出巴

夏詠瑤

平時手殘都可以自動過濾咗，但今次直情估唔到原文

出埋呢章 雖然冇咩人睇

＊

半山別墅內。

一個年約五十歲，在家裡都要穿著恤衫長褲的男人坐在偌大的客廳中。他的輪廓突出，金框眼鏡後的雙眼深邃有神，梳一頭整齊濃密的西裝髮型，瀏海有一撮天然的灰白，看上去總是一副嚴肅的樣子。相較之下，林文冬的父親是那種傳統而戇直，而他則是充滿魄力的商場強人。

夏明禮，一個白手興家，在商場和政界無人不識的地產富商。更重要的是，他是夏詠瑤的親生父親⋯⋯

夏詠瑤唯一的家人。

「小姐。」傭人打開大門。

夏詠瑤點了點頭，從玄關望了正在看電視的夏明禮一眼，便逕自走上樓梯回自己的房間。

「瑤，回來了嗎？」夏明禮問。

夏詠瑤停下腳步：「嗯。」

「你昨晚好像沒有回來，去哪裡了？」

「工作，是一部音樂電影。」

「喔，是嗎？」夏明禮略頓，漫不經心地瞄了茶几上的雜誌一眼：「你最近好像跟一個窮作家走得很近。他叫林－文－冬，對吧？都上報紙了。」

「我跟他只是⋯⋯普通朋友。」

「你喜歡做甚麼職業，我都給你選擇的自由。不過，我希望你明白你的身份。你的婚姻並不是你一個人的事，隨時影響整個集團的發展。當然了，再過幾個月⋯⋯之後你就安份守己做少奶奶吧，不再要做模特兒或者演員了。」夏明禮平淡說道。

「對你來說，親生女兒不過是一件貨品。『影響整個集團的發展』嗎？真想讓媽媽聽到你這句說話呢。」夏詠瑤冷冷拋下這句話，頭也不回便跑上樓梯，「砰」的一聲關上房門。

夏明禮被挑起藏在心底的過去，對著空蕩蕩的樓梯喝道：「有錢不是萬能，但現實就是現實！」

「愛情從來都不能飲水飽，這個道理只就窮過才會體會。如果做壞人可以讓自己女兒幸福，這不是最划算的交易嗎？」

＊

契弟手殘已經係標誌

下一章 夏詠瑤同冬仔將會衝出香港

去旅行

下一章含真人真事

有甜了

靈魂巴好想睇甜
上一章叔瑤先拒絕完冬仔

冬仔夾硬嚟

聽緊呢首歌寫文

Ch.06 愛心介刀

「答應我，即使重來一百次，我們都要再一起，好嗎？」我情深款款地說道。

「不好。你這個樣子很噁心。而且，我是『直』的。」

回答我的人不是夏詠瑤，而是一臉嫌棄，不跟劇本對白走的何來。我們正在練習夏詠瑤的音樂電影。夏詠瑤坐在一旁，以觀眾的角度認真地揣摩角色。這個場口設定在台北，男主角發現了女主角穿越時空而來，在女主角快要消失時喊出這句對白。

「Cut！何來，你跟對白好不好？搞甚麼即興！再說了，我哥不噁心⋯⋯唔，最多就一點點而已，總之就跟劇本。」林文茵穿著咖啡店的圍裙咆吼。

「你懂甚麼？信不信我炒你？我是你老闆，我說甚麼就甚麼。」

「哼，炒啊炒啊！然後靠你這個大懶人和我哥在這裡添亂嗎？」

我和夏詠瑤互望一眼，會心微笑，跟咖啡店內的熟客看著林文茵跟何來鬥嘴。這個畫面我們已經司空見慣，反正何來從來都沒有佔過上風，這次一樣輸定了。

最懶洋洋，不修邊幅的男人VS 最勤力，接受不了凌亂的女人。

一物治一物，糯米治木蝨⋯⋯我猜我妹是這個世界上唯一能夠整治何來的女人。

好了，其實事情是這樣的，林文茵那個男友果然按照夏詠瑤的話分手了。我們最後沒有把真相告訴林文茵，而她哭了幾天，把長城都哭崩了幾次後，也終於重新振作起來。

要淡忘一段感情，最好的辦法除了《愛情遺物理論》外，就是工作。

我和夏詠瑤把工作超能幹的林文茵推薦給何來，所以嚴格上現在她才是這間咖啡店的兼職員工。她每當大學沒有課堂便會過來幫忙，一來賺賺外快，二來為將來接手麵包店做準備。

當然了，我不是先知。

這時候我又怎會想到這個決定將改變了我家的麵包店，改變何來和林文茵一生的明智之舉呢？

話說回來，我和夏詠瑤的第四件愛情遺物都好像跟台灣都有關係呢！

我的第四件愛情遺物，菁桐的祈願竹筒。

夏詠瑤第四件愛情遺物，一支平平無奇，筆桿有「阿里山」三字的筆。

這時候，我看著劇本，突然想到夏詠瑤下一個星期將會到台灣拍攝。這部有幾個場景要到外地拍攝，台北是其中一個。

「對了，這個場口接下來是接吻戲吧？」我不由自主地皺眉。

「會借位，不是真的吻下去啦。」夏詠瑤應道。

她沒有多作解釋，當然也沒有這個必要。

出住呢度先

會唔會真係錫咗落去，然後冬仔嬲豬

靜到呢

深夜再一推 請有追故嘅巴打絲打留名支持吓

有追

再推

今晚冇電話用兼冇文
輕輕一推

考完midterm一推

承上文⋯⋯

過了一會，何來被林文茵徹底擊倒，後者跑到夏詠瑤身邊聊天，兩人不時發出愉快的談笑聲。忘了說，林文茵雖然沒有問過明白，但她似乎已經知道我和夏詠瑤假扮情侶的事。

有些說話不用說出口。

何來沖了一杯咖啡擺到我面前。

「對了，你也幫我去一趟台北吧。CoCo像一支箭似的跑到台灣結婚，我這個老闆還未來得及送她結婚禮物呢。而且，她在電話裡說她的丈夫也在台北開咖啡店，最近還推出掛耳包，你就去參觀一下，順道幫我一些帶回來賣。」

「公幹？CoCo⋯⋯」我挑眉，想起那個兼職女店員。

CoCo是中文名字的直譯，馬可可，一個名字跟個性同樣簡單的開朗女生。在我意外醒來認識這間咖啡店和何來時，她已經在這裡工作。我記得她本來是讀設計的，平日除了沉迷電話遊戲外，便沒有特別嗜好。不過，沉迷網絡遊戲到閃婚這地步，馬可可也絕無僅有了。

何來露出一抹賊笑，湊到我耳邊用氣音說：「你的第四件愛情遺物啊。而且，你不想跟阿瑤單獨相處嗎？嘿嘿。」

我愣一下，看了看遠處的夏詠瑤，思索半响：「成交。」

這是大好機會⋯⋯

別誤會，我指這是處理那個祈願竹筒，忘掉過去的大好機會。而且，夏詠瑤的「阿里山」原子筆都跟台灣有關。按照《愛情遺物處理計劃》，要認真地丟棄這兩件物件，我們早晚都要去台北走一轉，現在正好有理由了。

再說了，這趟旅程說不定為我正在忙的新小說帶來意外不到的橋段呢。這一刻，我沒有意識到自己在找藉口跟夏詠瑤的尾巴走，更不知道接下來的台北之旅充滿意外，出現瘋狂至極的超展開⋯⋯

＊

然後在一個星期後我終於抵達台北。我出現在淡水河畔。

夏詠瑤比我早到三天到台北，今天好是她的拍攝行程的最後一天。我們相約在她的拍攝工作後抽三日時間處理那兩件愛情遺物，順道在台北走走逛逛。
不過，我肯定這個「順道」只是我的一廂情願。對夏詠瑤來說，吃喝玩樂才是這趟旅行的主要目的，看她還寫了一份台北三日兩夜旅遊手冊就知道了。

「九份芋圓啦，魚蛋湯啦，還有蚵仔煎、大腸麵線、鴨血臭豆腐⋯⋯」她真的很能吃。

斜陽西照，淡水河畔波光粼粼，年輕情侶在煦來往攘的碼頭長廊漫步，當地居民放狗和跑步，有船家在高聲兜售觀光船票，畫面好不熱鬧。

此時，我坐在馬可可的咖啡店外，一邊敲鍵盤，寫「週記」給杜嘉寧，一邊等候馬可可。這間小咖啡店裝潢柔和，走清新和文青風格，淺白色的木椅桌，擺滿小說散文的小書架。店內還有一個活動用的小禮台。

「曾經在我身邊～卻又消失不見～」

「這是今天的第六遍～」

店內傳出悅耳的歌聲。

一個帶點傻氣，造型衣著都是盧廣仲Feel的菇頭斯文男生坐在小禮台的圓椅上，拿著木結他自彈自唱，店內的客人跟著拍子輕哼，配合室內的環境很有氣氛。

對了，這個翻版盧廣仲是這間咖啡店的老闆，也是CoCo的台灣丈夫。從他的外表絕對看不出他是已婚人士。後來我才知道他的網名叫「桐人」，CoCo則叫「亞斯娜」，所以我也學著叫他桐人罷了。

甚麼跟甚麼⋯⋯那不是刀劍神域的男女主角嗎？（註：參照輕小說改編動漫《刀劍神域》）

當桐人表演了幾首歌後，我剛好發完電郵給杜嘉寧。這時候，CoCo終於忙完，捧住一壺冰滴咖啡出來招呼。

「冬哥，肯亞冰滴咖啡。」

我點點頭：「幾個月不見，終終開始像個人妻呢。」

「嘿嘿，當然啦。這是結婚女性才有的氣息。在這裡忙得團團轉，都沒時間打扮。」CoCo忙得不亦樂乎。

「有愛情滋潤果然不同。」我笑道。

CoCo剪掉長髮，紮起一條短馬尾，昔日的濃妝不見了，只化基本的眼線妝，身上少了幾分貪玩調皮的少女氣息，取而代之的是成熟女性味道。

唔，是年輕人妻。

我和CoCo閒聊了一會，說一下何來和咖啡店的近況，卻被我無意中得知何來的故事，還有一件使我迷茫的事情⋯⋯

我把何來託我帶來台灣的結婚禮物交給CoCo：「這是何來要我帶來的禮物⋯⋯不過他奇奇怪怪的，大概又是一些奇怪東西吧。」

以何來的性格，包裝紙裡面說不定是甚麼日本性教育片合集，又或者是一打不同款式的安全套。

「哈哈。老闆雖然個性古怪，不過其實他很可憐呢。」

「可憐？你指他以前做編劇的事？」

CoCo若有所思地應道：「嗯嗯。你有聽過莊寶生這個人嗎？」

莊寶生？不是夏詠瑤正在拍的音樂電影的編劇嗎？我霍然想起當日何來看完莊寶生的劇本後，神情露出異樣的那一幕。

「其實我本來知道的也不多，就是老闆有一次喝醉說漏嘴而已。後來我好奇翻查過莊寶生的作品資料，被我發現不得了的真相呢。」

CoCo略頓，認真道：「莊寶生是地產大亭莊生集團的太子爺。他沒有繼承父業，未成名之前是何來的助手。聽說他們兩人在大學時期已經認識。」

「莊寶生曾經是何來的助手？」我驚訝。

CoCo點頭：「莊寶生那一部國際得獎的劇本，本來應該是何來的作品。中間發生了甚麼事情我不清楚，但老闆喝醉了不斷嚷著『莊寶生你這個小人，那是我的⋯⋯那是我的女朋友！還有⋯⋯我的劇本』。我相信老闆啦。」

「一個喝醉酒的人不會說謊。」我同意。

「莊寶生得獎剛好就是老闆放棄編劇，開咖啡店的那一年。所以嘛，兩者一定有關係。」

「但莊寶生是富家子弟，不愁錢吧？」

「對有些人來說，『樂趣』比錢重要。像打機嘛，我們砸錢課金，把全身裝備升到SSR，也不是因為錢，而是渴望把其他玩家壓下去的成功感嘛。不過，老闆一直把真正的心情藏得很深，所以說不定你妹妹是他的解藥呢。」CoCo笑道。

「或許吧。」我訕笑，默默把莊寶生這個名字記下來。

「對了，冬青你比之前精神了很多，是發生了甚麼好事吧？讓我猜猜⋯⋯是新小說的事情？」

加油呀
唔使返學都要Midterm？

Online quiz開住cam做 on99咁

再輕輕一推
有冇巴打絲打睇

我有啊

有睇呀唔洗擔心冇人睇

幾多人睇都會照寫 出一出文先⋯⋯

「對了，冬哥你比之前精神了很多，是發生了甚麼好事吧？讓我猜猜⋯⋯是新小說的事情？」

「新小說總算有方向，是一部純愛小說。不過最後寫不寫得成就難說了，哈哈。」

「純愛小說？嘿嘿。看你的樣子似乎不止因為小說的事情，而且有桃花呢。」

我不置可否，淺淺呷一口冰滴咖啡，應道：「我認識了一個女生。我感覺她可以讓我繼續向前走，而且，跟她一起的時候也很舒服，很安心⋯⋯不過，我跟她生活在兩個世界，只是因為共同的問題而交集，我們絕對沒有可能喇。好啦好啦，別談我了。倒是你嫁到台灣還習慣吧？當時聽到你跟打機的網絡玩家閃婚，我嚇了一跳呢！ 」

CoCo笑道：「最初當然不慣，現在開始適應了。說實話，我都被自己嚇了一跳。現在想來簡直就像一場夢，又或者是電視劇才出現的橋段。」

我雖然不想掃興，但坦白說，我並不看好CoCo和他的台灣丈夫這段婚姻。

這並不是說她的丈夫不好，只是他們生活和文化不同，因為一個遊戲而一起也未免太衝動，而且過了甜蜜期後一定產生磨擦，互相埋怨，到最後讓是逃不過分開的結局。

談浪漫很容易，談愛情很難，談生活更難上加難。

我看了看店裡彈著結他的桐人，壓下聲線道：「有後悔嗎？」

CoCo搖搖頭，露出一抹幸福的笑容：「我怕後悔才嫁過來。有些事情確實做了可能會後悔，但不做就一定會後悔到死。別做自己一定後悔的事情就好。」

我霍然想起一個關於康德的小笑話。

話說康德除了是哲學家外，更是一位數學家。他人生有過幾段愛情，卻始終沒有開花結果。他每日早上在屋外來來回回，權衡和計算愛情，計到最後卻已經變老，機會都錯失了。

「一段感情跟玩Online Game其實一模一樣。」

喂喂，我在說康德，CoCo你卻說甚麼Online Game，超沒營養啊！

「怎說？」我好奇，不由自主打開電腦敲鍵盤，把CoCo的話記錄下來。

「你創建角色，投入一個全新的世界，對方其實也跟你一樣，進入這個未知的國度。然後你們一起打怪物，闖各式各樣的迷宮，一級一級爬上去。在這個過程裡面，你會找到屬於自己的節奏，互相配合，然後打一個又一個大Boss。生活又好，打機也好，總有些關注定不能自己一個闖，但兩個人一起說不定就能通關呢。課金玩Online Game有課金的樂趣，但誰說不課金的就玩不下去？至於結婚嗎？是『轉職』啦，嘻嘻。」

CoCo頓了一下：「如果找到一個讓你願意放棄一切的人，千萬不要放手。因為那個人是萬中無一，屬於你的『Only one』。」

我揶揄：「你是『轉職』做愛情專家嗎？」

「我玩的是火法師，哼哼。」

桐人從店內走出來打招呼。跟他們夫婦寒喧一會兒後，我也差不多時間回去台北車站跟夏詠瑤會合。

然而在道別之時，我竟然聽到了一句讓我摸不著頭腦的話 ⋯⋯

「冬哥，加油！我希望下次回來香港的時候，你已經變回以前那個開朗自信，對住電腦滿意地傻笑的大作家呢。」

「我會的 。」我錯愕地笑道：「你又知道我以前開朗自信？」

「你意外之前已經是咖啡店的熟客⋯⋯不，我記性差，把你跟其他客人搞混了。」CoCo的笑容不自然。

我猛然一顫，然後裝作若無其事：「是嗎⋯⋯那就先這樣啦，拜拜。」

我轉身而去，心不在焉地沿著淡水河畔走向捷運站，腦海不自覺地浮現意外後，那一天走到咖啡店的畫面⋯⋯

「你好，我叫何來。」

「你有點面善，我⋯⋯我認識你嗎？」

何來當時咬住煙，伸出手道：「我是大眾臉，人人都說我像港版木村托哉，You can call me 木村來，何托哉。朋友，我們之前沒有見過，但我很高興認識你，這裡隨時都歡迎你來。」

「我叫何來。」

「我叫林文冬。」

那個時候，咖啡店剛好播放著悠長假期的主題曲⋯⋯

「まわれ まわれ merry go round」（轉啊轉 旋轉木馬）

「もう 消して止まらないように」 （像永遠不會停止）

「動き出したmelody」（變化出的旋律就是）

「La La La La La Love Song～」

＊
（附上一首歌，如果大家聽過應該已經有返咁上下年紀，嘿嘿⋯⋯）

劇情開始進入轉捩點

呢個故事並唔係表面咁簡單⋯⋯

＊

翌日下午，我和夏詠瑤正身處在西門町的鬧市中。

夏詠瑤進走一間店，試戴淺粉紅的絲帶頭巾，回頭對我笑道：「漂亮嗎？」

「嗯，還不錯。但頭只有一個。」我提醒，生怕她忘記了。

事實上，她努力了一個早上，已經買了一大堆頭飾，還有兩大袋裙子的啦、襯衫的啦、外套的、女裝鞋啦。作為一對Nike走天涯，節儉型的環保主義者，我實在看不透這個購物狂的心態。

「這甚麼表情！林文冬你簡直是大悶蛋嘛。」夏詠瑤眨眨大眼晴，裝可憐地撒嬌道：「我再買一個⋯⋯最後最後一個啦，好嗎？」

很可愛，我無法拒絕。

夏詠瑤付完錢，喜滋滋地掏出她自製的旅遊地圖：「好。下一個行程，我們去食棉－花－冰。」

「W－H－A－T？今天已經吃了小籠包、牛肉麵、蚵仔煎、麻糬、再加火鍋⋯⋯」我感覺天旋地轉，撐爆的胃跟我說：「叔叔不行了」。

「甜品是第二個胃，絕對沒關係的。再不快點嘛，我就要丟低你在這個陌生的街頭啦！」

你是覺得自己肚子裡有黑洞，還是以為自己是耕田的牛啊！

我聳聳肩，跟著的夏詠瑤背影走。她似乎忘記還未處理我們各自的愛情遺物。同時，她好像忘了昨晚酒店發生的事了⋯⋯

到底咖啡店老闆隱藏咩秘密呢

肥仔巴

昨晚酒店咩事我係咪睇漏咗啲咩

契弟電話load唔到第7，8頁

會唔會其實冬仔跟本係識夏詠遙再其實會唔會跟本係一對

咁照計瑤瑤唔會咁自然架喎
唔通真係天生演技派
同埋見老豆老母嗰度呢

酒店下一更講

要web版先睇到comment
appsload唔到

冇文偷偷一推

假期冇文睇

出文

＊

別想歪，我和夏詠瑤昨晚在台北車站附近，一間設計酒店下塌⋯⋯不過只是相鄰的客房，而且我們也沒有做出任何超越朋友界線的行為。

當然，這很視乎你把界線劃在哪裡。

在車站接了夏詠瑤後，我們找了間餐廳吃了一頓簡單的便飯。她一直吱吱喳喳，說著拍攝工作的所見所聞和趣事。也許源於工作的新鮮感，又或者因為人在外地，她彷彿比平日更熱情。可是，我滿腦子都是跟馬可可見面的事情，卻完全投入不了。

夏詠大概都瑤察覺出我的異樣，不過沒有即時說穿。

馬可可道別前那一席奇怪的話纏繞著心頭⋯⋯

我以前見過馬可可和何來？

該死的，但我甚麼都記不起來⋯⋯

直至回到酒店的客房樓層走廊，我們站在各自的房間門外，夏詠瑤終於按捺不住被忽略的郁悶。

她鼓起腮：「林文冬，剛才是我們這趟旅行的第一頓飯。」

「呃⋯⋯對。」

「那我們剛才吃了甚麼？味道又怎樣？甜的？還是辣的？」她眼睛骨碌碌地看著我。

我聞言愣了一愣，尷尬地搖頭：「對不起。」

「我超討厭你這副神不守舍的模樣，晚—安！」

我沉默兩秒，在夏詠瑤步進房間之際問道：「你認為我以前會是一個怎樣的人？」

她聞言，轉身狐疑地打量我。

「我以前不認識你，又怎會知道？你究竟怎麼了？」

「我下午跟CoCo見面，發生了一點事情⋯⋯」

然後，我將之前跟馬可可之間的對話和心底的疑惑坦白說出來。夏詠瑤聽完後

「我覺得⋯⋯只是你想太多。人生不是你的小說，也不是我拍的音樂電影，哪裡有這麼多戲劇性的轉折？況且，CoCo最後不是說自己可能誤會嗎？」

「但⋯⋯」我語塞。

「記不起過去的感情是一種幸運。既然這個女人都已經拋棄你，而你又湊巧失憶了，怎麼不去珍惜這份運氣？抑或你根本不想忘記？」

我反問：「你也不是忘不了你的日本男友嗎？」

夏詠瑤出乎預料的平靜：「所以⋯⋯我才說你很幸運。」

「如果我撇低那段爛透了的過去—」

夏詠瑤彷彿知道我準備說甚麼似的，纖幼手指抵住我的嘴唇，搖了搖頭。

「林文冬，你現在要做的事情只有一件。徹底將那一段塵封了的過去丟棄，然後再次寫出一部好作品。這是你的希望，同時亦是我們進行這場『計劃』的原因。」

的確，實踐《愛情遺物理論》這段日子的一連串經歷，使我的人生開始有起色，下一部小說也因此敲定方向了。

「嗯。」我木然地點頭。

夏詠瑤語畢，輕輕關上房門。我們的距離只有一門之距，卻又遙遠得怎樣伸手也無法觸及。

「當你願意忘掉過去，我都會好好忘記那個男友⋯⋯我保證。」

她的話語聲從房門的另一端傳來，然後便徹底陷入寂靜，剩下我呆呆地佇在空蕩蕩，空氣瀰漫著曖味氣息的走廊中。

最後，我徹夜無眠。

＊

好吧，我誤會了。

當我吃完第三間甜品店的招牌雪糕吐司，夏詠瑤露出一副幸福的表情時，我確信只是我多心了。這個女人顯然沒有把昨晚的事放在心上，甚至比失憶的我更健忘。

哎，反正沒有大家想像那種黃黃的的春色橋段，就讓畫面暫時先回來現實吧。

我們走到西門紅樓附近的大街時，發生了一段插曲。同時，這段插曲也是我們這趟台北之旅驚心動魄的開端⋯⋯

「嗨嗨，哥哥你好。」

一個個子瘦削的短髮少年禮貌地揮手，帶著兩個年紀相約的女生蹦蹦跳跳的跑到我和夏詠瑤前面。他們仍一臉稚氣，看上去不過十四五歲。

「你好？」我疑惑地打量他們。

「噢，看你們應該是香港來的朋友嗎？看大哥你這麼帥氣，你們是情侶喔？」

我沒有答腔，報以一個「你真識貨」的眼神。

「我們是阿里山的原住民耶。大哥你知道阿里山嗎？」

阿里山嗎？我點點頭。

對了，夏詠瑤的愛情遺物⋯⋯那支筆就跟台中的阿里山有關啊！

「事情是這樣的，我們每天上學都要跑二十公里才到國中，然後放學再跑個二十公里才能回家，每個星期跑十天，計起來每個月過千公里⋯⋯我們真的超可憐啊，就連上課的書本都沒錢買。」少年語帶哭腔。

「跑步的辛酸我明白，確實很痛苦。」我身同感受，眼泛同情的淚光。

少年一直說，我不禁點頭稱是，那赤腳跑山的畫面好像置身其景，雙腳也不自覺發軟了。

媽的，如果你試過被哮天師兄追住你的屁股咬，你肯定哭得比得更慘。

當我回過神，少年已經將一把鎅刀塞到我懷中。

「嗯？」

「大哥都是有故事的人啊！你就好心幫我們買一把充滿愛心的鎅刀。這是阿里山的紀念品，我家鄉最有名的手信耶，才899台幣而已！拜託！」

「愛心鎅刀？」

「馬祖保佑你。馬英九也祝福你！」少女在旁附和。

這把愛心鎅刀還真昂貴呢！我暗道。

But！你忍心看幾個未發育好的少年少女每日跑步上學嗎？他們可是台灣未來的棟樑，下一個張雨生和下一個張惠妹啊！

我乖乖地掏出一張千元鈔票，少年興奮地接過。

「不如⋯⋯」少年的話還未說完，就被夏詠瑤打斷。

夏詠瑤像煮食節目的主持，由於時間關係，食材都醃好了⋯⋯不，是已經找了兩個制服巡警過來。

「不如不要找續，多出來的當做多點善事，對不對？又是這一招啊！」

少年少女被夏詠瑤講出劇本表白，眼晴瞪得比月球還要大。他們看到夏詠瑤身旁的巡警，正想轉身就走，卻被後者牢牢搭住膊頭，想跑都跑不成了。

「哼，幾個騙遊客的屁孩，跟我們回警局走一趟吧。」巡警說。

「你怎麼會知道？」少年眼神充滿不甘。

夏詠瑤掏出她的阿里山筆，淺笑道：「小朋友，以前賣愛心筆，現在改賣愛心鎅刀啊？被騙一次是可憐，兩次就是笨。」

「愛心筆？！」我問。

「是集團式的『愛心筆騙案』，就只有你才會蠢得上當。你看不見這個小騙子的穿著全部是名牌，比你還要光鮮嗎？第二，有人會跑四十公里上學嗎？你以為是馬拉松？第三，一個星期只有七天，這是基本常識好不好！」

我虛心受教地點頭。

「對嘛⋯⋯只有七天⋯⋯喂，你們這幾個臭小孩竟然騙我？」我差點破口大罵。

那麼說我帥氣，長得玉樹臨風，全部都是假的啦？這才是我最生氣的地方。

如是者，少年少女最後被押上警車離去。少年被塞進車廂前，探出頭朝夏詠瑤擱下一大推狠話。

「臭婆娘！你給我記住。」

「你得罪了不該得罪的人！我大哥很快會找上你們！你們會後悔的。」

「我一定會報仇！你們死定了！」

夏詠瑤聞言沒有懼色，可愛的扮鬼臉回應，然後滿意地目送警車遠去。

「台灣的警察實在比香港的可靠得多，嘿嘿。」

「對。慢著，我⋯⋯我的錢呀！」我大叫，但我的鈔票已經隨警車而去。

「林文冬，你真的很笨呢。」夏詠瑤若有所思地呢喃。

「我是受害人，這怎說都是可憐。你買過一千台幣的鎅刀嗎？」

她沒好氣地笑道：「好啦好啦，總之我們成功搗破犯罪集團，為世界造福，一定要好好吃一餐慶祝。」

「又吃？」我肚子要爆了。

我被夏詠瑤扯著走，再度沒入人潮之中。

我們一度把這段小插曲拋諸腦後，最多就成為我下部小說的養份罷了。

畢竟，愛放狠話的小角色從來不狠，而真正的壞人永遠都是無聲無息的作惡⋯⋯

但事情跟愛情一樣，沒有那麼簡單。危機的種子悄悄發芽了⋯⋯

＊

輕輕一推 契弟用apps睇唔到post

講下自己感想支持下中出巴
異能故同愛情故我都有追，異能故係睇得好爽，但係因為知道有主角光環，就算幾緊湊都知一定冇事
但愛情故就唔同，隨時sad end之餘，中間好多sweet嘅情節都會睇到笑，個心情忐忑好多，覺得會隨住故事發展而起伏，係我鍾意睇呢個故嘅原因

Ch.07 綁架

＊

接下來的第二天，我和夏詠瑤跟其他遊客沒有兩樣，在台北附近景點走走逛逛，下午坐了貓空纜車，然後逛誠品書店。走累了就到當地的特式咖啡店點杯咖啡休息，黃昏跑上101大樓看日落，然後再到遊人如織的夜市。

旅行的時間往往比平日過得更快，一天短如瞬間。夏詠瑤跟那個拳擊手男友來過台北，現在舊地重遊，只覺她比平日更積極，可愛的臉蛋上看不出半點感傷。她大概想分散注意力掩蓋內心的痛楚，我這樣想著。

話說回來，我雖然失憶，記不起自己到過台灣。可是，我仍不禁好奇自己當時跟那個女友到過哪些景點。那個「她」當時都跟夏詠瑤一樣興奮地扯我跑來跑西，將景點塞滿行程嗎？

不，我認為「她」是文靜型女生。

我們應該像愛情文藝電影裡那些情侶漫無目的地逛唱片店，戴住頭式耳機的時候不自覺的四目相投⋯⋯

是這樣吧？我猜。

「嘿嘿嘿，吃飽之後，⋯⋯不如我們做點運動，流點汗，你說好不好？」我們將夜市的地道小食掃進肚子後，夏詠瑤忽然在我耳邊問道。

我咕嚕嚥一口口水，以為自己幻聽了。這究竟是怎樣的展開？

她的聲音此時格外誘惑：「難得旅行嘛。」

「W－H－A－T？」

正當我在原地糾結之際，夏詠瑤的目光鎖定林立路邊兩旁的懷舊攤位，臉蛋上露出一讓我不寒而慄的妖精笑容。

她逕自走到射氣球的攤位，低聲跟檔老闆聊了幾句話，然後揚手把我叫過去。

「三P，絕對不了！」我一頭霧水。

老闆熱情地拉得我到氣球靶前，一邊笑，一邊把一個又一個色彩繽紛的氣球綁在我身上，不消兩分鐘就把我打扮成滑稽的氣球人，四周的遊人駐足觀看。

慢著，這是甚麼氣球Play？ 就算是SM也跟我看過的太大出入吧⋯⋯

「大叔，你是不是誤會了甚麼？瑤，究竟怎麼了？」我掙扎不了。

「少年，寧得罪老闆，別得罪女孩啊，哈哈哈！放心，大概死不了的。」

這時候，夏詠瑤英姿颯爽地舉起BB彈槍：「林文冬，你知道嗎？我是一個非常記仇的女人呢。」

「我們第一頓飯嘛⋯⋯我專程在打電話預約的，你知道有多難預約嗎？但你居然連吃了甚麼都不記得嗎？」

幹，原來是因為昨晚那件事⋯⋯

砰！我肩上的氣球他媽的炸開了。

「不記得嗎？」

砰！！！駐足的路人紛紛拍手，這次我褲襠前的粉紅氣球。

「來嘛，給我好好動起來，你幼稚園沒有學過怎樣扮一隻螃蟹嗎？」她再次瞄準。

「夏詠瑤！你這女人瘋了啊！」

砰！

「不記得？蠢材，左右左右走呀！」

砰！！

「真的不記得嗎？」她一直重覆同一個問題。

「你就自己連吃了甚麼都想不起來嗎？」

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

我一邊左右跑來跑去，狼狽地閃躲滿天飛的BB彈，一邊跟這個突然翻臉的女人在攤位兩邊對罵，老闆和旁人像看到即興搞笑表演似的捧腹大笑，笑聲和掌聲不絕於耳。

人類天生都喜歡暴力，幹！

夏詠瑤扣下板機掃射，一把槍射光換另一把，直至剩下我頭頂的氣球時，不知怎地卻放下手槍，低頭轉身擠出人潮。

剎那間，我看到她哭了。

「喂！夏詠瑤！喂！！！」

我心裡莫名的刺痛一下，顧不得滿身氣球碎屑和頭上的氣球，想也不想便衝開人潮追上去。可是，我在人海茫茫的夜市來來回點跑了幾圈，卻沒有發現她的蹤影。

她到底怎麼了？

因為一頓飯生氣了？

還是因為想起那個出軌男友的事情？我沒有答案。

過了一會兒，我氣喘吁吁地站在十字路口：「嗄⋯⋯嗄。」

「林文冬先生，你找我嗎？嘻嘻。」一隻手指戳我的臉頰。

我聞聲猛然轉身，便看到夏詠瑤拿著一串炸鮮奶站在我身後。這時，整個世界頃刻都靜音了，剩下我和她兩人而已。

「你跑到哪裡啦？別生氣了。總之甚麼都好，我統統都認了！」

「跑到一個你找不到我的地方。誰叫你只顧自己發呆，就連昨晚吃了甚麼都忘記了，哼。」

「我以後會好好記住我們吃了甚麼，每餐飯都來個大特寫！」我連忙賠罪，續道：「下次你跑到哪裡，我都會找到你。」

「好，這句話我記住了，就當第七條守則囉。嘻。」她轉身邊走邊說，我並沒有看見她這時候的表情。

不過，她回來的時候眼圈有點紅，剛才分開時肯定有哭過，只是我始終沒有問出口⋯⋯

這是我人生最後悔的事之二。
＊

多謝巴打

異能故寫到一半，聽日返工寫
呢個故開始出現轉折了

呢個故可唔可以happy ending

其實瑤瑤都好在意冬仔

重裝apps 終於成功入到post

輕輕一推

呢一章嘅愛心筆橋段其實係取自契弟本人
九把刀嘅《等一個人咖啡》都有提過愛心筆，係一個幾有趣嘅經驗

冬仔同詠瑤之後會有咩風浪等佢哋呢
呢個故要細心睇先會留意到伏筆

出一出文（晚上出異能故）

＊

天空被斜陽燒成一片奪目的橘紅，我和夏詠瑤終於走下小火車，並肩步出木造車站。

對了，因為我身邊這個興奮女孩顧著在九份排隊等有名的鮮草芋圓，所以我們比預定的行程晚了一點。

我們所在的木造車站瓦頂長了翠苔，帶點懷舊的日式昭和氣息。這是平溪線的終點站—菁桐火車站。也許接近黃昏，所以菁桐的遊客稀稀落落，使這個地方展現出原來的寧靜與浪漫。

「哎，遊客都已經走得七七八八了。」

「有人一定要排甚麼鬼芋圓嘛。」我道出重點。

「想怪我喔？那是誰說《悲情城市》的長鏡頭拍得很唯美，在那條石樓梯來來回回跑十幾遍呢？哼，你的腳力愈來愈好嘛。」她說的又是另一個重點。

咳，《悲情城市》確實是我很喜歡的電影。不過，我討厭跟遊人擠來擠去，所以這樣就好。

這時候，我和夏詠瑤完全沒有意識到寧靜往往蟄伏難以想像的危機……

夏詠瑤這天戴一頂黑色帽子，穿短運動裝，配上背囊就像去遠足露營似的。不過，那條貼身運動短褲將她的長腿顯得更白皙修長，沒有半分多餘的贅肉，從後面看起來更曲線盡現。

貼切來說，這是健康性的性感。

菁桐是台北近郊的熱門景點，也是我這趟旅程的必到地方。我可沒有忘記袋裡的第四件愛情遺物，許願竹筒。

所謂入鄉隨俗，遊客來到菁桐，自然少不了掛許願竹筒。許願竹筒跟日本神社的繪馬相似，遊人用白板筆在竹筒寫上願望。這種許願竹筒正常應該是一對，以一條繩子把兩個竹筒像雙截棍般串起來，方便掛上樹枝。

所有正常的，在我身上都變得不正常。

我的許願竹筒只剩下其中一個，而且除了底部有「菁桐」的刻字外，筒身卻連一隻字都沒有留下。

跟我的回憶一樣，只有空白。

無論如何，我和夏詠瑤打算逛個圈，離開前找棵掛滿竹筒的大樹，然和把各自的愛情遺物埋在樹下。

不過，從火車站一直到老街的路上，一股難以名狀的熟悉感湧上心頭，過去的影子像鬼魅似的約隱約現，時而走在我前面，時而在某個路口駐足……

縱然記憶零碎而虛幻，剩下抓不著的悸動，但我很確定自己曾經走過這條菁桐老街。這裡有我必須忘掉的記憶。

如是者，我們沿著百米長的菁桐老街一直散步，寫滿願望的許願竹筒隨處可見，有的吊在樹枝上；有的掛在店舖的櫥窗和牆壁外；有的在道路兩旁的晾衣桿上。

「我想要一條加大碼的巨屌。」這是每個男人的願望。

「高考一半 科目Pass！」喂，志氣不能高一點嗎？

「我要做億萬富翁。」不用許願，直接移民去越南就好。

「光復香港，時代革命。」我都想。

這時候，夏詠瑤忽然清咳兩聲，得意洋洋地問道：「林文冬，你知道許願竹筒的故事怎樣來嗎？」

我知道，但我不說。且看她準備已久，擺出一副嚮導的模樣，所以我一邊扭水樽飲水，一邊揚手示意她繼續說下去。

「菁桐本來是金礦坑。」

「咳！」我差點被水嗆死：「那是煤礦坑。」

她吐舌：「對對，反正就是一個甚麼都能挖的坑啦。剛才我們下火車的菁桐火車站是上世紀三十，四十……呃，五十年代的建築物。」

我一頭黑線：「是二十年代。」

「你閉嘴，我說五十就五十！」

「夏詠瑤，你真的不會看書呢。」

不知從何時開始，跟她鬥嘴成為了我的人生樂趣。

我和夏詠瑤一邊吵吵鬧鬧，一邊像羅蘭巴特說的都市漫遊人穿梭大街小巷，不時駐足逗流浪貓。

許願竹筒源於一個鐵道員和雪糕女孩隔著鐵道圍籬相戀的浪漫愛情故事。當地市政府在七十年代舉行活動紀念，主辦單位設計了這種許願竹筒作贈品，市民反應十分熱烈。久而久之，許願竹筒便成為這裡的特色，一直流傳至今。

說著說著，我和夏詠瑤不知不覺已走過老街，最後在一棵掛滿許願竹筒的林蔭大樹底停下腳步。

「聽說這些許願竹筒很靈驗的。這裡有人負責把這些寫滿願望的竹筒收集起來，然後一把火燒掉，用竹筒的火焰放天燈，願望上天了便會成真。」我掏出空白的許願竹筒解釋。

「這樣拋到樹上，害收集的人辛苦死，乾脆像墓碑一般插在泥土中更好。不過，最後用來放天燈倒是浪漫！」

「我的竹筒沒有燒掉，所以願望大概沒有成真吧。」我苦笑。

此時，夏詠瑤從背囊中翻出暗中準備好的白板筆，輕輕放到我的掌心。

「嗯？」我錯愕。

「把你的願望寫在竹筒上。『我要成為擊敗那個睪丸人的大作家』啦、『身體健康，長命百歲』啦、又或者『世界和平』，總之把你的願望統統都寫上去，這次肯定會成靈驗的。」

「寫一個不行，就寫夠一百個，總有一個會靈驗啦。」

然後，夏詠瑤把她的愛心筆擺到樹下，然後瞧看我一眼。

「好啦好啦。我現在去買飲料回來，你趁這段時間快點想，把願望寫下來囉。」

我還未來得及叫住夏詠瑤，她已經一溜煙地跑掉，把我留在原地。

「寫下願望嗎？」我自說自話。

盡快寫出下一部作品？雖然比許願要大屌實際得多，但靠神明才創作出來的作品，就沒有意思了。

讓夏詠瑤跟自己一起嗎？不，那還是許願要大屌更實際。

過了一會兒，我仍然猶豫地握住白板筆，遲遲未能寫下願望。然而，當筆尖點上竹筒的那一剎，我心臟怦怦亂跳，整個人就像觸電似的僵住了！

「冬，你寫了甚麼？」

這是誰的聲音？我失神。

與此同時，眼前的景象驟時間模糊起來，兩道不怎清楚的細語聲在我的腦海中嗡嗡迴蕩……

「還沒有想好。人的願望有許多，但空白的位置跟這個竹筒一樣少得可憐。你已經寫好了？」
「嗯嗯，『我們以後都要在一起』。不如我們把竹筒帶回去。直至你想好願望的時候，我們再來菁桐許願，你說好不好？」

「嗯。」

「我們約定囉。」

我不自由主點頭，尾指下意識微微一勾，可是勾住的只有空氣，而濕潤的霧氣擋住我的視線，打濕了竹筒。

我頃刻回過神，搖頭深吸一口氣，讓自己清醒過來。

「你既然已經走了，說別再像幽靈般作祟。我總要努力向前行才對吧？」

「對了，許願這回事啊，只顧著自己才不會靈驗。」

我拭走眼前的霧氣，倏地想起了昨晚哭紅了眼的夏詠瑤。我不禁笑了笑，提筆在許願竹筒寫下當下唯一的願望，然後俯身放到夏詠瑤的愛心筆旁邊。

「希望夏詠瑤不要再哭，繼續向前邁步。」

我用盡全身力氣，同時也用盡竹筒所有空白位置。

這是我現在的願望。

＊

五分鐘。

十分鐘。

十五分鐘。

我在原地踱步十五分鐘，夏詠瑤卻仍然未見蹤影，天色愈來愈暗⋯⋯

難道迷路了？不，從菁桐老街到這裡只是一條直路而已。

不知怎地，當我望向空蕩無人的寂靜街道，一陣不祥的預感充斥全身，使我遍體生寒。

我一邊掏出電話，一邊邁起腳步朝菁桐老街的方向急步而行，步伐愈來愈急速，最後更跑起來，在老街一邊大喊，一邊尋找夏詠瑤的身影。

然而，最後回應我的人不是夏詠瑤，而是一個穿牛仔背心，脖頸陀著粗金鏈的刺蝟頭男人。跟在他身後的還有幾個叼著煙的不良青年。我知道眼前的男人在道上叫雞扒哥，這是後來的事了。

這個時代的小混混都喜歡用食物做綽號，香港有生菜魚肉的啦、碗仔翅啦、還有燒賣啦。來到台灣自然有炸雞扒罷了。

「兄弟，你找人嗎？」

我直說道：「對對，我正在找一個女生。」

「雞扒哥，就是他了。」一個少女指住我叫道。

「這麼巧？我也在找人啊！」雞扒哥吐出口中的檳榔，咧起兩排染紅的牙齒：「那個臭婆娘同行的愣頭青就是你啊。」

我看到他那不懷好意的笑容，再看清少女的樣子，赫然發現後者正是前天在西門町遇到的小騙子。

我還未來得及問他們夏詠瑤的下落，一條散發濃烈雞扒和腳臭怪味的襪子便從後捂住我的臉。惡臭傳進我的鼻腔，使我滿天星斗，兩眼一黑便昏過去。

「嘿嘿，我的襪子比哥羅芳還要厲害吧？」雞扒哥的身影在我眼前晃來晃去。

「捉住他，帶走！」

在失去意識前，我只有兩句說話想補充。

第一，夏詠瑤也被捉了嗎？

第二，我發誓這一世都絕對不會再吃雞扒。

＊

冬仔同詠瑤危險了

橄欖巴

leo巴

跪求巴打絲打留名支持吓

紙言已更新到最新一章

呢個故每一更都有起跌，有甜亦有酸
視乎咩角度去代入

交完assignment一推

聽日會出埋呢章

慘事係呢邊定異能故

又或者兩邊呢
呢個故黃實一直都好慘

再一推

幫推

推多推

聽朝出文吧

兩個故都好睇，加油！

中出巴啲文好撚正 Lm先

出文！！！

＊

晚上。

冰水照頭淋下來，頃刻把我從很沉很沉的黑暗中冷醒過來。我渾身濕透，腦袋依然沉重得很，滲雜著炸雞扒和千年臭襪的氣味在黏附在我的鼻腔裡，使我的胃袋扭絞一團。

「終於醒來嗎？」雞扒哥的聲音傳進我的耳朵。

我小心翼翼地張望四周，赫然發現自己身處在生銹的鐵路軌上，不遠處的左邊是長滿野草和攀藤的降煤櫃。

這裡顯然還是菁桐，不過附近沒有民居，而且位置極為偏僻，靠夜幕上的繁星和小貨車的車頭燈照亮四周，是叫天不應，叫地不聞的最佳殺人地點。

「你是誰？」我問。

我的身體動彈不得，手腳被膠索帶牢牢綁著。雞扒哥握住一個空水樽，跟三個紋身混混佇在我身前。

這時候，一個詞語登時蹦出我的腦袋。

綁架！

不過，低處未算低，被綁架並未算最惡劣的情況。讓我心情墮落谷底的是另外一人的體溫隔著衣物從背後傳過來⋯⋯

我們背靠背緊貼著，我聽到她的呼吸聲，嗅到她那熟悉的髮香⋯⋯

沒錯，夏詠瑤也被雞扒哥抓了！

「瑤？是你嗎？！」我叫道。

「冬，你有沒有事？」夏詠瑤壓下聲線，語氣帶點驚慌地問道。

「沒有，你有沒有受傷？」

「嗯⋯⋯暫時還好，但我們好像有大麻煩了。」夏詠瑤悄聲道。

「幹你娘，真是欠揍啊！」雞扒哥蹲下來，揪住衣領將我拉起，在我的臉頰上重重揍了一拳，然後是一輪拳打腳踢才丟回原來位置。

我滿天星斗，夏詠瑤失措的叫聲傳進朵裡，血腥味在我的口腔瀰漫。

「幹，再叫啊！你叫破喉嚨都不會有人聽到。還有，別在這裡卿卿我我！我雞排現在才是主宰你們生死的大哥啊！」

夏詠瑤試著鎮定地談判，但微抖的身體卻出賣了她：「你叫雞排哥吧？你想要多少錢？現在放我們走，我可以給你錢，保證不會追究。而且，你只不過為你那個騙子小弟報仇吧，值得為這點雞毛蒜皮的事把我們綁來嗎？綁架的刑罰比騙案重得多。」

「對，而且是你們理虧在先，我們是受害者。再說，你打了我一頓都已經差不多消氣吧？」我附和。

「小事情？」雞扒哥從褲襠裡掏出一塊咬了一半，還黏住幾條彎曲毛髮的炸雞巴，不，是炸雞扒，狠狠地啃了一口。

嚓。

「很鬆脆。」我衝口而出。

「對，鬆脆才好。媽的！說到哪裡了！」雞扒哥罵道：「那個不長腦的白目在警局被條子嚇兩嚇，不只騙遊客的活兒，說著說著就連我的毒品工場都他媽的供出來。現在好啦，我的巢被全搗了！上千萬的魔菇被充公了！一會兒還得跑路到香港避風頭！所以，你們還覺得小事情嗎？」

魔菇，就是我們說的迷幻蘑菇。

「S－h－i－t。」我和夏詠瑤心裡同時一沉，這次真的惹上天大的麻煩了！

難怪雞扒哥跑路前都要找我們報仇泄恨了⋯⋯街頭騙案本來沒甚麼大不了，但問題當涉及毒品就絕對不一樣。這時候我也恨不得摻一腳，把那個蠢得可憐，出賣大哥的小騙子活活打死。

「錢嗎？靠！你們以為我雞排在道上打生打死就為錢這麼膚淺嗎？」

「不會為了雞排吧？」我隨口說。

「當然啊！」雞扒哥掀起上衣，肚皮上紋了「雞扒（妹）是世界的」幾個大字。事實上，這跟紋「生死有命，富貴由天」的球星碧咸一樣屌。

「I Have a Jim ( Dream)！」他的腔調很滑稽：「開一間炸雞排店，吃一輩子雞排，向世界宣揚雞排文化，到甚麼第三世界送雞扒，成為世界上最屌的雞排大使！」

雞扒哥眼泛淚光，一邊啃雞扒，一邊長篇大論地說自己的雞扒夢。

「現在我的『Jim』因為你們全泡湯了，還要離鄉背井，逃亡到陌生地方。你說啊，我不折磨死你們，又怎可能消氣？」

「你們奪走我的『Jim』，我就要你們失去最重要的東西！」他舔走嘴巴的油和碎屑，眼中閃過一抹寒光。

「那天是我報警的，你就放他走吧！我不會反抗。」夏詠瑤認命地說道。

「雞扒哥你放這個女人走。你要最重要的東西嗎？我是寫書的，你剁我的手好了。來來來，一隻不夠，你就剁夠一對，當買回這個蠢女人的命。」我喝道。

「如果有一個能夠讓你放棄一切的人，絕對不能放棄。」

我不由自主想起馬可可的話。我的手是我的性命，但夏詠瑤比之更重要，我沒有後悔的理由。

「林文冬！你白痴啊！」

「靠，以為爭獎牌啊？不用爭來爭去，天光之前你們都要死，哼。」

這傢伙果然真的想殺死我和夏詠瑤⋯⋯絕對不能讓夏詠瑤有事，我暗道。

要鬆綁⋯⋯對了對了，那東西還在。我偷瞄褲袋一眼，忽然靈機一觸。

我不會功夫，也不是超級英雄，但我是最會胡謅一通，讓人投進自己故事裡的作家。我的筆便是我的屠龍寶刀。

我要戰鬥！

「雞扒哥，你要報仇我們阻不了，反正我們簡接害你變成通緝犯是事實。不過，我替你的智商感到可憐。」我平靜說道。

「你想說甚麼！」

「不，你剛剛說你要逃命到香港吧？難道這樣還不夠蠢嗎？電影裡的黑道都是香港逃到台灣，你們有看過相反的嗎？」

「沒有。」夏詠瑤搶先附和。

「對，一個也沒有。」

雞扒哥和手下也不約而同搖頭。

「原因很簡單，因為香港比台灣更難待下去啊！香港有五大黑道天王，東魚蛋、南腸粉、西燒賣、北粉果，中牛雜，每個都是惡名昭彰的道上大哥。」

「而且啊，香港的條子比你們台灣的亂來，你們沒有有聽過「831」嗎？這個鬼地方啊，表面上就說甚麼法治，背後嘛⋯⋯你懂的。」

「真的嗎？」雞扒哥半信半疑。

上釣了。我知道，這是成功的節奏。

「嘿，讓你去香港就是送你去死。如果你真的想跑路，就應該去澳門啦。不過⋯⋯唉，不行不行，至少雞扒哥你不行喇！」我說了一半便嘆一口長氣，卻沒有繼續說下去。

「澳門又怎樣了！臭小子你快說啊！」

「你不是有個雞排夢嗎？澳門只吃葡撻，不吃雞排。跑路到澳門是可以，但你有一大段日子沒有雞排吃。雞排是大哥你的生存下去的動力，跟心臟一樣重要。菜無心可活，人無心⋯⋯即死矣！」我拋出古人比干的金句。

雞扒哥晴天霹靂的摸著胸膛，那幾個手下也點頭稱是，智商果然低得可憐。

「如果我是你，就趁現在大吃特吃，就算逃不了進蹲牢都最少快樂過嘛。不過，如果帶一車弄醃雞排的調味料去澳門，說不定你能夠在他鄉東山再起。」

我笑了笑：「人之將死，其言也善，我只是隨便提醒。你還是剁我的手吧，不過我骨頭比較硬，浪費時間就是了，滴答滴答，時間不等人呢。」

「滴答、滴答、滴答。」

雞扒哥臉帶難色，摸摸肚皮，猶豫了一會終於下定決心：「我們走，先去買雞排回來再算。一會兒再收拾這兩個人！他們當然要死，但雞排都也一定要吃。」

「老大，不用看住他們嗎？」手下問。

「靠，反正都被我們綁來這裡，還怕他們跑得成啊？臭小子，你建議很好，我雞排還是講人情味的。就給你一點時間，好好跟個臭婆娘在這裡卿卿我我一會。記住別給我添亂。我們走！」

如是者，我和夏詠瑤暗自鬆一口氣，目送雞扒哥和手下坐上小貨車，踩盡油門絕塵而去。

＊

我跟夏詠瑤在繁星點點的畫布下，背對背坐在鐵路軌上。這個畫面很浪漫，抬頭可見星河，而整個世界只剩我們兩人而已。

「就這點智商也學人做黑道，嘿嘿。」我笑道。

「那麼，現在呢？」夏詠瑤問。

「快點幫我弄出來。」我耳根發熱，尷尬地乾笑道：「我的袋，那支有點硬⋯⋯」

我頃刻感覺空氣中傳來一股殺氣⋯⋯要不是此際被綁住手腳，我應該會被揍背後的夏詠瑤搧幾巴耳光。

最後，夏詠瑤花了一番功夫，終於用雙手幫我弄出來了。

好了，弄出來的是那一把價值一千台幣，害我們被綁架，同時也累雞扒哥的「Jim」泡湯的愛心鎅刀！

先耍走雞扒哥，拖延時間，然後用這把鈍得要命的鎅刀割斷索帶，我們就能夠逃出生天了！這是我的作戰計劃，嘿。

我和夏詠瑤背靠背，一邊用鎅刀的刀片磨索帶，一邊抬頭看著夜空。也許當下的情況比小說更天馬行空，我們竟然不約而同地笑起來。

「林文冬，你的手比我重要得多。」

我不置可否，反問道；「你不覺得現在的場景比你那齣音樂電影更浪漫嗎？同樣有路軌，不過我們不在路軌旁，而是鐵軌上面。」

「嗯，但浪漫往往有代價，那套電影是悲劇結局，你有看過劇本－」

啪，索帶應聲斷開，我的理智亦然。

「答應我，即使重來一百次，我們都要再一起，好嗎？」我衝口而出，轉出喊出那一句對白。

答應我，即使重來一百次，我們都要再一起，好嗎？

答應我，即使重來一百次，我們都要再一起，好嗎？

答應我，即使重來一百次，我們都要再一起，好嗎？

「好嗎？」我輕輕捉住她的手，低聲問道。

「好，那我們約定啊，即使你永遠都想不起來。」這是電影裡的女主角對白。

夏詠瑤閉上眼，軟糯的櫻唇輕輕貼在我的嘴上。我的瞳孔猛然收縮成針，呆呆地怔在原地，腦袋一片空白。

雖然是短短的一瞬間，但世界確實停止轉動了。

不知怎地，她竟然哭了，兩行清淚沿眼角無聲淌落⋯⋯

「說笑的啦，我們太入戲了，演得不錯嘛。」夏詠瑤縮開手，後退一步，拭走臉頰上的淚珠。

當我們彼此無言以對，被尷尬至極的氣氛籠罩之際，小貨車從遠處駛過來。車頭燈光愈來愈明亮，刺眼的光線把這陣尷尬的霧色驅散，使我們回到現實中。

「糟了，是雞扒！」我和夏詠瑤叫道。

是雞扒哥！他和手下比我預期回來得要早！

「幹！他們要逃走！」手下在車上探出頭大叫。

雞扒哥用力關上車門，咆哮道：「媽的！想偷走？快點抓住他們！！！」

「敢騙我！這次你們死定了！」

「快點跑呀！」我顧不得多想，拖住夏詠瑤的手拔足狂奔。

如是者，雞扒哥帶著手下在長長的鐵軌上一邊怒喝，一邊追趕。我們傾盡全力拼命往前跑，可是夏詠瑤跑得慢，所以被是雞扒哥愈追愈近，距離不斷收窄。

一百米！

八十米！

五十米！

最後從後追上了！

情急之下，我剎停腳步，然後推夏詠瑤的衣背，讓她繼續往前跑。

「走。不要回頭看，不要停下腳步，快點跑！！！」

是的，夏詠瑤跟我不同，是能夠繼續向前跑的人。

「雞扒，我跟你們拼命！」我一邊嘶吼，一邊反方向跑。

我把摔角手的動作現學現賣，借助跑的衝力一舉撲倒雞扒哥，雙膝跪住他的大腿，拳頭像暴雨一般在他身上猛揍，兩人在鐵軌上扭打一團。這一刻，我彷彿是羅馬競技場中出戰的死囚，打輸的下場只有死亡。

「跑呀！！！」我不知道夏詠瑤跑了幾遠，但我一直狂吼。

自古以來，因病和自殺而死的作家有很多。不過，被人打死的作家倒沒有聽過，我或者是歷史中第一個人。

然後，纏鬥了一分鐘，雞扒哥的手下終於成功把我拉開，把我壓在地上。雞扒哥滿臉鮮血，狼狽地爬起來，朝地上吞一口血口水。

「幹你娘！他媽的疼死了。現在就砸死你！」他隨手撿起一塊巴掌大的石頭。

千鈞一髮之際，夏詠瑤的喊叫聲忽然響起！伴隨著她的叫聲是數之不盡的呼呼引擎聲和男女吶喊聲！

「月光喵喵公會！」

月光喵喵？甚麼跟甚麼？我聽得糊塗了。

我竭力抬頭一瞥，赫然發現超過五十部電單車和綿羊仔從四面八方，浩浩蕩蕩地駛過來。車陣不停繞圈，將我和雞扒哥的四周包圍！認真一看，這些突如其來的救兵的打扮是Cosplay啊！

沒錯，因為沒有人會背盾牌，也絕對沒有人會帶寶石魔法杖出街。我沒有穿越異世界，但這是怎麼一回事了？

這時候，夏詠瑤氣喘吁吁地站在一台黑色鐵騎旁邊，電單車上的竟然是馬可可和他的丈夫桐人！

「誰啊？我穿⋯⋯穿越了啊喲」雞扒哥臉色瞬間刷白。

「《刀劍傳說》54服，月光喵喵公會，團長桐人。」桐人身穿黑色大衣，帥氣地拔出背上的黑白雙木劍。

「聖騎士部隊前排進逼，法師準備爆炸魔法！！！打倒這幾個壞人，每人一件S級裝備⋯⋯副－本－開－始！」馬可可振臂指揮。

啪啦！啪啦！啪啦啪啦啪啦啪啦啪啦啪啦啪啦！！！！！

炮仗、沙炮和穿雲箭在夜空橫飛，轟個不停的爆炸聲震得得耳膜生痛，同時把雞扒哥跟手下嚇得紛紛退避！

桐人趁著這個機會，旋即箭步而上：「十六連擊，二刀流上位劍技！星－爆－氣－流－斬！」（註：參照小說動畫《刀劍神域》）

桐人如入無人之境，雙木劍在雞扒哥和手下身上狂揮亂舞，一出便是整整十六記重擊，把後者打得落花流水，最後一擊更直接將雞扒哥打昏。

「我可是全服課金第一的戰士，要報仇就隨時下載遊戲找我吧。」桐人不徐不疾地收起木劍。

我一邊喝著補師的「回血藥水」⋯⋯就是能量飲品，一邊拍手叫好。

不一會兒，馬可可的網友們在警車和救護車來到前陸續離去。雞扒哥和手下被當地警察帶走，而我亦被急救員抬上救護車，送往醫院檢查。

「CoCo，這次真是謝謝你。對了，你怎會知道我們出事了？」我上急護車時問道。

「嘿嘿嘿，小事情。我們公會的玩家遍佈全台灣，當然也包括菁桐啦。你黃昏時不是打了幾十通電話給我，我當時正好公會真人聚會啊。我覺得事情有古怪，又想起你說今天會到菁桐⋯⋯呃，總之我們神通廣大啦，哈哈。」

「我有說過嗎？」我不大記得，或者有吧。

「你自己看。」夏詠瑤沒好氣地拿出我的電話。

我看到通話紀錄不禁失笑，原來我當時尋找夏詠瑤，情急之下竟然撥錯號碼了。

「你們誰跟到這位先生到醫院啊？」

我和車門外的夏詠瑤尷尬地對望一眼，桐人卻搶先跑到車上。

「我比較熟悉手續，所以我跟過去醫院一趟吧。林大哥，你放心，可可會送你女朋友回去。現在趁有時間，我唱一首盧廣仲的歌曲給你聽。」

「她不是我女朋友。」我說。

「嗯，他不是我男朋友。」她說。

砰，車門關上。

「愛情怎麼了嗎～」

「為什麼說不出話～」

「擁有一種自我感覺良好的信仰 不能嗎～」

「愛情怎麼了嗎～」

「好渴望你的擁抱～」

「習慣這樣 就算得不到回答」

「愛你怎麼了嗎～」

「怎麼了嗎～」

這是廣盧廣仲的歌《愛情怎麼了嗎》，配合此情此景還真是諷刺，我閉目苦笑。

＊

[url]
[/url]

出長文 輕輕一推

睇到呢度 可能有巴打絲打已經有啲眉目
不妨翻睇返之前幾章嘅對白

契弟講過 呢個故事一直都係悲劇

由戲院最後嘅對話、Señorita 嘅歌詞、嗌交、詠瑤喺屋企對冬仔爸爸嘅說話、酒店房門對話、攤位遊戲到接吻

只要換個角度 成件事就唔一樣

失憶之前係一齊?

睇落去
一陣覆上面巴打

我係咪一早估中咗

不劇透住 用你諗法再翻睇吧
夜少少覆

大力巴

想睇愛情故 巧巧睇

中出巴，放心，個故好多人睇緊嘅，可能只係冇講啲咩姐

＊

杜嘉寧的書桌上放著一份以《無紙》為標題的計劃書。《無紙》是出版社推出的未來計劃，也是即將上架的電話程式。為應合社會潮流，出版社打算改變經營方針，在未來日子以銷售電子書作主要業務，大幅減少實體書的印刷量。

「《無紙》嗎？」杜嘉寧沉吟。

他托一托眼鏡，目光重新落在手提電腦的電郵中。

過了一會兒，他終於讀完林文冬的電郵，嘴角牽起一抹罕有的微笑。

台灣取靈感、綁架⋯⋯電影才會出現的橋段，這小子真會惹麻煩。不過，剛剛才被打進醫院，還有心情寫文，這個小子愈來愈有張三瘋的影子。

也難怪張三瘋老師都對他的評價那樣高，杜嘉寧思忖。

自從當日被拒走到現在，林文冬的蛻變他全看在眼裡，不但文筆少了沙石，刪減濫情造作的冗餘文句，字裡行間流露出過去沒有的青春氣息和活力。

因為林文冬本來就能夠駕馭這類小說，還是張老師的功勞？

都不是，是「故事」中那個女生的魔力吧？杜嘉寧凝視電郵的文末，心裡有了答案。

「

P.S 我在台北買了些手信，回來寄到出版社給你。

P.S 2

我在醫院這兩天頓悟了，已經不再糾結於那一段沒有了的記憶，反正忘了就忘了，嘿嘿嘿。

我打算回去香港之後要再次跟她正式告白。我相信這一次肯定會成功！」

不知怎地，杜嘉寧彷彿在文字中看見林文冬創作時的樣子，像電影《不能說的秘密》中，周杰倫和桂綸美四手聯彈的畫面⋯⋯

對，像有人捉住他的手，一起寫出來的作品

「青春真好。」杜嘉寧嘆一口氣。

這時候，魚缸旁的電話嗡嗡響起，來電的是出版社老闆莫。

「喂。」

「阿杜，《無紙》的計劃書看了沒有？」

「嗯，已經看過了。」

「覺得如何？嘿。有不少贊助商注資，這計劃大有可為吧。」

「坦白說，電子書普及是趨勢。不過我不相信免費午餐，贊助商有條件吧？」

「這個嘛⋯⋯就只有一點點喇。只跟最賣座的作家出書，作品庸俗也好，色情也罷，像高遠仁那種作家就最好。」

「他的字並不怎樣。」

「但他的字能賺錢。我認得的鈔票上面發鈔銀行的名字，這已經很足夠。對了，你好像跟那個花盆作家還有聯絡？」

「嗯，我認為他有潛力。」杜嘉寧眉頭一皺。

「喔？想不到你仍然相信熱血這回事。」

「不，是專業判斷。」

「無論如何，浪費時間養一隻還不知道會否生出金蛋的雞，倒不如買現成的金蛋更實際。總之，計劃全盤交給你處理。只要辨得漂漂亮亮，不久將來你的薪水和職位自然更高，生活過得更好。」

杜嘉寧猶豫半晌：「我再想想看。」

杜嘉寧掛掉電話後，沖了一杯指定加三顆糖的咖啡，若有所思地走到露台抽煙。事實上，他並沒有很大煙癮，只是每當煩惱的時候，他都會抽根煙，好讓自己腦筋放鬆。

現實嗎？

「嗯？」杜嘉寧視線停在樓下的馬路，瞳孔猛然一縮。

他看到妻子楊美玲從一台歐洲房車走出來，跟一個西裝筆挺的陌生男人揮手道別。

這個男人是誰？

美玲這個時間不是應該正在上班嗎？

直至楊美玲回到家裡，杜嘉寧看到妻子不但化了妝，穿得格外得體，而且戴起平日擺在家裡的珍珠吊式耳環，臉色更是難看。

「剛剛載你回來的那個男人是誰？」杜嘉寧坐在梳化上，語帶質問。

「男人？喔喔，是我老闆喔。」楊美玲應道。

「你不是正在公司嗎？上班需要穿成這樣嗎？」

楊美玲聽出杜嘉寧話裡的意思：「你究竟想哪裡去？因為我說有事請半天假，老闆順路載我回來而已。」

「有事？」杜嘉寧並不相信。

楊美玲眼圈泛紅：「真好啊，以為自己戴綠帽呢！我跟你結婚都幾年了？」

「今天是甚麼日子，你都忘了吧？」

「說呀？」楊美玲愈說愈激動，甚至臉上的妝容都不知不覺化掉了。

杜嘉寧聞言一愣，一時間答不出來。房子只剩下楊美玲的咆哮的餘音。

「今天是我們結婚十週年紀念日。不過已經不重要，反正你忘掉了吧？」

最後，楊美玲無力地坐在餐椅上，掛在臉上的兩行眼淚半是生氣，半是悲哀。

「我已經累了。」

.
..
...
....
......
................

「寧，不如我們⋯⋯離婚吧。」

杜嘉寧沒有回答，神情呆滯地呷著放涼的咖啡。

很苦⋯⋯已經加了三顆糖嗎？

＊

之後會進入呢個故第二幕《忘不了篇》

第一幕《忘了篇》
「忘記」既是林文冬嘅記憶、荳奶公司太子女嘅工作熱情，何來嘅夢想

連杜嘉寧亦唔例外

一陣覆上面 輕輕一推

推呀

推啊

—《忘不了篇》—

Ch.08 秋至

綁架案落幕的三日後，我終於出院，跟夏詠瑤告別馬可可夫婦，從台北回港。雞扒哥等人落網，我的傷勢沒有甚麼大礙，而夏詠瑤的公司大概把消息壓下來，沒有造成閧動，總算是不幸中之大幸。

而且經過這趟台北之旅，我似乎想通了。

「林文冬，你被打傻了嗎？」夏詠瑤在飛機上白我一眼。

「沒有。」我傻笑，繼續看著她。

是的，不用管甚麼愛情遺物理論，只要將不時作祟的記憶徹底埋在心裡某個角落，永遠上鎖就好。

然後再過幾天，我會跟夏詠瑤正式告白。

這一刻，我甚至已經想好了最合適的對白，滿心以為一切會很順利。至少在飛機降落，我們抵達香港機場之前⋯⋯

香港國際機場。

我跟夏詠瑤有談有笑，並肩走出禁區，她卻突然停下腳步。

「怎麼啦？」我問。

這時候，一個打扮如時尚紳士，戴黑色墨鏡的男人朝我們一邊揮手，一邊走過來。他徐徐脫下墨鏡，一度與我擦肩而過，英倫款式的及膝大衣飄出淡淡的古龍水味。

「莊寶生？」

他怎會在這裡？我登時煞停腳步，錯愕地轉身。

「Yoyo，看見你平安無事就放心了。」莊寶生站在夏詠瑤面前，把我晾在一邊。

自馬可可口中聽過何來的往事後，我曾經在網絡上搜尋過「編劇」 、「莊寶生」、「何來」等等字詞，所以這張臉絕對不會認錯。

關於怪咖老闆何來的搜尋結果一個也沒有，倒是與莊寶生相關的卻多如繁星，如「不靠父蔭的得獎編劇—莊寶生」；「地產大少憑筆桿寫出一片天」、「編劇王子樂善好施，為年輕一代的樹立榜樣」等等。

無法否認的是，莊寶生跟夏詠瑤站在一起，的確像王子和公主般相襯，而我瞬間變回一無是處的凡人。

「莊先生⋯⋯你怎麼會在這裡？」夏詠瑤問。

「寶生。」莊寶生糾正，輕聲續道：「我從秋樺口中聽到你在台灣遇上危險。我才知道你坐這班機回來，便第一時間放低手上的工作趕過來了。」

「嗯。秋樺？」夏詠瑤的目光落在不遠處的口罩女生身上。

秋樺⋯⋯不就是有份參與音樂電影的知名女星簡秋樺嗎？

莊寶生和夏詠瑤口中的「秋樺」此時正站在不遠處。

她是一個與夏詠瑤比肩的漂亮女生。她現在戴了一個布口罩，長髮盤成短髻，穿了一套不惹人注目的杏色便裝。 儘管她打扮低調，身後的蛋糕店廣告海報卻出賣了她。

海報裡面的簡秋樺站在沙灘上，微捲的自然瀏海下是一張精緻可人的瓜子臉，明亮的眼眸裡流露出自信，桃粉紅的比堅尼把兩抹雪白僅僅裹住，讓人不由產生無限暇想。

當紅的性感女星，簡秋樺。

「請問你就是Yoyo那位作家朋友嗎？一時興奮，都差點忘了自我介紹。莊寶生，叫我寶生就好。」莊寶生忽然向我握手。

「嗯⋯⋯對。我和詠⋯⋯夏小姐是朋友。」我頓一頓，續道：「沒錯，當晚我都在。」

「謝謝你。」

「不用多謝。」

我很想說「關你屁事」，但我的氣勢被壓到地核中，而且他那可掬的露齒笑容使我生不出半點敵意。

「一定要的。Yoyo是我的未婚妻。她要是有甚麼閃失，我很難跟她家裡交代。」

「未婚妻。」我重複，目光與夏詠瑤閃縮的杏眸對上。

「原來是這樣嗎？」

夏詠瑤沒有回答，但我認為沉默已是最好的答案。

就在我跟夏詠瑤陷入僵局之際，一直盯著我看的簡秋樺突然向我步近⋯⋯

怎麼了？

「冬。」葉秋樺吐出一個音節。

「嗯？」我頓時像渾身觸電一般呆住。

「咦？秋樺你們原來是朋友嗎？」莊寶生好奇道。

簡秋樺的視線沒有從我身上移開，搖頭呢喃道：「他⋯⋯就是我的前男朋友。」

簡秋樺挽住我的手臂，銳利的眼神與夏詠瑤對上：「不，是男朋友⋯⋯就是這樣。」

W-H-A-T？

甚麼！我是這個性感女星的前男朋友？

這中間是不是搞錯了甚麼？

但她怎會知道我拍過拖的事情？

這一刻，我對這個素未謀面的女生毫無印象，思緒亂得一塌糊塗。 可是，我知道她是我當下唯一的救生圈。

「對，就是這樣。」我挺起胸膛，不服輸地說道。

現在，我不能輸。

莊寶生意外地打量我，訕笑道：「那麼我也不好做電燈泡，你們好好談一談吧。Yoyo，你應該都已經都累壞了，我先載你回家吧。」莊寶生笑了笑，伸手拿起替夏詠瑤的行李。

「嗯。」夏詠瑤木無表情地點頭。

我目送莊寶生和夏詠瑤的背影愈來愈遠。直至他們徹底消失在視線中，我仍然無法發出一個音節。

「冬，方便找個地方談一下嗎？」簡秋樺問道。

「嗯。」我知道，現在我跟夏詠瑤同樣木無表情。

夏詠瑤是莊寶生的未婚妻。

至於我，是簡秋樺的前男友⋯⋯嗎？

＊

劇情進入轉折

前女友終於出現？

P.S 每個角色都有佢出場嘅意義

live again

大力巴
多謝支持呢個故 原諒契弟冇同時更新兩個故
異能故暫時會慢少少
愛情故篇幅較短 已經進入第二幕，同埋因為已經諗好曬 所以可以好快出完

我覺得唔係
似莊寶生平時都有搵人去咖啡店監視瑤瑤所以知多啲

唔緊要啦 無人會怪你
幾鍾意尼個愛情故
p.s 異能故追到不滅神火，遲啲先開新坑

＊

「難道沒練習太耐 感覺都追不回來～」

「試圖再努力愛 也顯得不自在～」

「不懂得如何談戀愛 ～」

「還是我太愛你 對過去太放不開～」

悠揚的流行曲隱約傳進居酒屋的包廂裡。這是麥浚龍的《耿耿於懷》，是我中學時代的飲歌。如果你有聽過，意味你已經有一定年紀，說不定也是有故事的人。

每個人都有故事，卻不是每個故事都能寫成小說。

但我猜⋯⋯我林文冬的故事應該可以寫成小說，而且歸納在科幻類別吧。

在我以為能夠撇開過去的時候，「過去」卻諷刺地追上了我。夏詠瑤跟那個編劇是一對，而我又在困窘得無地自容的情況下重遇前度女友。湊巧地，簡秋樺又是夏詠瑤的朋友兼工作拍擋。

喂喂，這些巧合串連起來，難道還成不了小說嗎？

這時候，我和簡秋樺在和式個室中用餐，餐檯上擺著一盤快要吃清光的活魚刺身。或許因為簡秋樺是這間日本餐廳的熟客，又或者日本人很尊重女優和三文魚，所以刺身特別肥美，吃下去啖啖油香。

但這是廢話，我真正想說的是我和簡秋樺之間的關係，還有關於分手的事情⋯⋯

「你就只顧著吃，不打算問清楚我們的事情嗎？」簡秋樺在我對面納悶。

「我不想問。我對以前的事一點印象都沒有。」

我夾一片赤貝到口中，續道：「而且，我和你怎會是男女朋友？你可是大明星，嘿。」

「自卑感作祟？哎，就好像剛剛在機場一樣嗎？」簡秋樺彷彿拿著一支放大鏡，像偵探似的打量我。

「我不知道你在說甚麼。」

「這樣很傷我心啊！居然在自己女友面前，跟人爭另一個女生。」

「這跟你無關吧，而且我和夏詠瑤只是朋友。」

「怎會無關？」

簡秋樺晃動茶杯：「我說過，我是你的女朋友。」

「你開玩笑真的不會笑啊！」

「在你發生意外之前，我是你的女朋友。」她重複。

我的筷子懸在半空，簡秋樺那正經八百的臉蛋映進我的眼簾。我一度認為她想為我解圍，才會在夏詠瑤和莊寶生面前胡謅，對這個荒誕的說法半信半疑。

可是，簡秋樺這一刻的眼神告訴我，她絕對不是開玩笑。

「怎說？」我緩緩放下筷子。

「你最喜歡喝黑咖啡，但不挑剔；你思考的時候連徹底沉醉在自己的世界，連走路都會撞上燈柱；你發酒瘋時會亂唱歌；你第一本小說的初版是我送給你的；你並不嗜甜，對苦的食物情有獨鍾；你說謊的時候會不自覺地搔後腦杓；你計算能力超差，偏偏因為追女生而選讀理科；你大學時期曾經在做過三份兼職⋯⋯」

簡秋樺如數家珍，一口氣道出有關我的習慣和小動作，當中有不少只有連我本人都沒有發現。

眼前這個美女，果然是我的前度女友。

「還有，你的屁股上有一個⋯⋯心形胎記。」

簡秋樺說到這裡之際，一個將耳朵豎得比兔子長的侍應阿姨捧著一鍋熱氣騰騰的烏冬走進包廂。

「你們點的烏冬喔！」侍應阿姨放好熱鍋，壓低聲線問道：「所以⋯⋯真的是心形？」

「真！」簡秋樺篤定的用手比劃。

侍應阿姨拋我一記媚眼，笑吟吟地離開：「可愛又結實的心心屁股，呵呵。」

「怎樣？你還有甚麼懷疑嗎？」

「簡小姐，已經足夠了。不要再說下去，好嗎？至少，不要讓我討厭你。」

我怕簡秋樺再說下去，會連我晨勃的大小和角度都計出來。但我更怕我會討厭她，拍案而去。

「我的確失憶了，對你和以前的事都只有一片空白。如果我不知道我們的關係，你絕對是正常男人都會動心的大美女。可是，如今你在我眼中卻是在我躺在醫院時離開的女人。你的做法無可厚非，我也沒有怪責的意思，但處身設地，你能夠一笑置之嗎？」

簡秋樺呷一口熱茶，半晌後終於接話。

「你想說我現實，大難臨頭各自飛嗎？這不過為了生存。別擅自把世界當作你的愛情悲劇。難道要哭哭啼啼，在病塌守住你醒來，然後淒美地說『噢，你醒來了，早安喔』？這樣才不正常吧。除了談情說愛，人生還有很多要做的事。」

「所以，既然我們現在再次遇上，這次就正式—」

正當簡秋樺說到最關鍵的一句時，她的電話突然響起。簡秋樺看到來電顯示，趕忙接電話。

「甚麼？受傷了？沒有人接嗎？抱歉，請等我一下，我現在趕過來。」簡秋樺焦急地說道。

掛掉電話後，簡秋樺急急忙忙的拿起手袋，一副六神無主地的模樣。

「不好意思，我現在有點重要事情，之後再找你。」

「要去哪？看你這樣子⋯⋯還是我來駕車好了。」我直接道。

簡秋樺錯愕半秒，也許意識到自己失態：「謝謝，彩雲陳東昌小學。」

「小學？」我呆住，筷子啪地落在地上。

「嗯。」

這個節奏該不會是⋯⋯

＊

＊

如是者，我們結帳後便坐上私家車，直接駛到彩雲的小學。整個車程中，簡秋樺一直看著手錶，我不斷敲軚盤，兩人各懷所思，直至下車前都沒有對話。

糟了糟了，這次不單重遇前度女友，還他媽的買一送二，買個兒童餐，送你玩具咧！

我不要做爸爸。

爸爸⋯⋯爸爸⋯⋯我腦海浮現一個個超出想像的畫面。

不啊！！！！！！！！！

臨走進小學的大門時，我終於鼓起勇氣問道：「咳咳，你來這裡接小朋友？」

「對。」簡秋樺認真道：「你害怕嗎？」

「沒有沒有，隨便問問而已。我的基因不好，屌很小，運動也不行⋯⋯不，沒甚麼，真的沒甚麼⋯⋯我會加油。」我語無倫次，努力保持笑容。

幹，這是甚麼對白？不怕才有鬼啊！

如果對象是夏詠瑤，我會這樣擔憂嗎？不過如果她在這裡，肯定會指住我捧腹大笑吧。

無論如何，我終於在校務處看見小悠。小悠是一個小學一年班，可愛得很的大眼妹妹。她坐在校務處外的長椅上，小膝蓋貼上了膠布，倒不算嚴重。

「老師⋯⋯你好！」我看見小悠的男班主任，不由自主立正敬禮。

這是因為我補習的童年陰影，你懂的。

「我⋯⋯我是這位女同學的父親。初次見面⋯⋯幸會。」

「先生，馮美悠的父親我見過，好像不是你。」

我聞言，臉色登時青了：「是嘛⋯哈，哈，哈！」

簡秋樺噗哧一笑，尷尬道：「他是我朋友，平時喜歡講笑。」

「二姨，這個哥哥生病嗎？」小悠縮在簡秋樺身後。

「小悠是我姐姐的女兒。放心啦，我還未有做媽媽的打算。對了，悠你怎麼跌倒了？」

「那個胖虎說我講大話，他說不會有人帶我去海洋公園。然後還推我到地上。」小悠說著說著，又開始抽鼻子了。

「胖虎？被欺負嗎？」我皺眉。

「小孩總愛打打鬧鬧，其實就是不小心跌倒，沒甚麼大不了。」小學老師解釋。

我笑容僵住：「你再講一次？」

「嗯？先生？」

「我叫你再講一次『沒甚麼大不了』。你是聾，還是理解能力有問題？小朋友跌倒是常有的事，如果是打打鬧鬧都很正常，但欺凌卻不能姑息。你確定自己是一個老師？」

「她又不是你的孩子。」小學老師撇嘴駁道。

「嗯嗯，也不是你的孩子。所以，你作為老師就無所謂嗎？你這種不負責任的老師最讓我不爽。」

這時候，我沒有為意自己剎那間變得跟夏詠瑤一樣。我不知不覺被她改變了。如果她在這裡就好。

語畢，我沒有再理會氣得瞠目結吉的老師，轉身帶著簡秋樺和小悠離開校園。

＊

冬仔

爸爸爸爸

推一推

未睇但推左先

多謝肥仔巴推post

中出爸

大吉利是

爸爸唔好唔要我

呢一篇（忘不了篇）會有大家期待嘅甜，糖度比杜嘉寧飲嘅咖啡更高。

同時都有大家未必想見到嘅酸，比虐心更虐心嘅橋段

出文

＊

然後，我駕著簡秋樺的白色保時捷載小悠回去牛頭角的住所。不得不說，我記得意外前都曾經想過買一台歐洲車，像那些未紅先驕，意氣風發的暴發戶。不過，我又怎會算到自己會發生意外，然後在幾年後的現在坐上前度女友的房車呢？

跟夏詠瑤那台擺滿Melody公仔的復古甲蟲車不同，簡秋樺的保時捷少幾分可愛，卻添上不一樣的時尚感，而且有種高不可攀的貴氣。

我一邊駕車，一邊從倒後鏡中偷瞄後座的簡秋樺和憑美悠嘻嘻哈哈。此刻的簡秋樺跟居酒屋時般若兩人，舉手投足散發著母性，溫柔極了。

「二姨，你真的可以帶我去海洋公園嗎？入場門票好貴。我可以玩鬼屋嗎？」 小悠抱住沉甸甸的書包，小腦袋倚在簡秋樺的手臂上，昏昏欲睡。

「樺姨當然會帶你去。你再長高一點才可以玩鬼屋，但海洋公園的萬聖節佈置很美呢。你要乖，不要給婆婆添麻煩，知道嗎？」

喔，原來已經快萬聖節了，我倏地想起來。

「真的嗎？真想去啊⋯⋯知道，我會乖乖的。」小悠說罷打一個呵欠，便閉上眼睛睡過去。

然後在十字路口等燈位時，我和簡秋樺的視線終於在倒後鏡中對上，氣氛一時間尷尬起來。

「剛剛的事謝謝了。」簡秋樺打破郁悶的氣氛。

「小事情，我討厭不負責任，還有打人屁股的老師，哈哈。對了，小悠的父母⋯⋯」

「我姐嗎？」

「嗯。」

簡秋樺輕撫小悠順滑的頭髮，杏眸望向車窗外：「在加拿大遇上車禍去世了。我姐夫是加拿大華僑，出差跟我姐在工作上認識。他們出事的時候小悠才不過三歲。當年我剛投身社會，在一間小旅行社做銷售員。小悠是她婆婆湊大的，我沒有工作就抽時間看看她。」

我笑了笑：「我還以為你讀完大學就直接出道。」

「我沒有上過大學。」簡秋樺直率地說道：「因為家裡很窮，沒有錢供我讀書。我不像詠瑤出身豪門，也沒有你，至少有家業做退路。」

「做藝人是你的夢想？」

「一半一半吧。賺多點錢讓家人過上好生活，這是夢想的一部份。」

「人在江湖，身不由己。不過你很疼愛這個小女孩嘛。去主題公園是小朋友的夢想，就帶她去一趟啦。」

「唔⋯⋯其實還有其他原因的。」

這時候，簡秋樺並沒有詳細解釋下去。可是，當我到達小悠住的公共屋邨時就瞬間明白所謂的「其他原因」是甚麼一回事。

簡秋樺跟我是同一類人。

＊

這個不過三百呎的舊單位中比我想像狹小得多。狹小的不是整整有條的佈置，而是抑壓和侷促得喘不過氣，如坐針氈的氣氛。

「快點回房間做功課。不好好讀書就像你二姨那樣拋頭露面了。」簡太太讓小悠回房間。

簡太太是簡秋樺的母親，也就是簡秋樺說的「其他原因」。她是一個思想傳統的婦人，看上去不過五十歲，就是隨街可見，有點微胖的家庭主婦。這次她因為電話沒電，才沒有接到學校的電話。她對小悠很嚴肅，跟簡秋樺的關係很惡劣。

這讓我想起我老爸。要不是《愛情遺物處理計劃》和夏詠瑤的出現，我跟老爸的關係不會破冰，現在大概仍然是火星撞地球好了。

「媽，你下次記得看電話。」簡秋樺提醒。

「行了行了，如果無事就走吧。你別接近小悠太多，我不希望她學壞。還有，你不用給我們錢，我們還未至於要餓死街頭。」簡太太想要說下去，但看了我這個客人一眼，還是悶哼一聲，把話忍住了。

根據我的豐富經驗和會考理科全「E」的科學知識，火星就算不去撞地球，地球最後還是被引力扯過去，來個驚天大爆炸。

「學壞？做藝人就一定是壞人？」簡秋樺重複。

「穿那種跟沒穿都沒有多大分別的比堅尼，不就是引男人看嗎？我生兩個女，一個早死，一個就不要臉的。有時候，我想為甚麼出意外的是你姐，而不是你！」

甚麼？我聞言登時震憾得呆住了。

幹，這對母女真的是親生的嗎？

縱使我不是當事人都不由自主感到痛意，彷彿有一柄刀在你身上慢慢拖一刀，皮開肉綻，鮮血潺潺流出來。

「你－我也有自己的夢想啊！」簡秋樺氣得滿臉通紅，淚水在眼眶晃來晃去。

「你的夢想就是做雞？」

我再也看不過眼，不由自主把簡秋樺護在身後，把兩人分隔開。

「太太。她是專業演員，不是『雞』，我就覺得那些寫真很有美感。再說，即使是性工作者又如何？她的心思和夢想都在你和小悠身上，請你好好記住。」

「你是哪位？」簡太太錯愕，一時語塞。

我頓了一頓，拖住簡秋樺發抖的手。這刻，我發誓自己沒有任何別的想法，只是因為純粹身同感受而已。

我在簡秋樺身上看到了自己。

「我叫林文冬，我是她的男朋友。所以我不允許任何人侮辱她的夢想。這個『任何人』也包括你在內。」我不假思索，吐出夏詠瑤曾經為我而說的對白。

語畢，我牽住簡秋樺走到小悠的房間。

我輕輕推開門：「小悠，哥哥和你二姨這個星期帶你去海洋公園玩，好嗎？」

小悠半信半疑，眼睛骨碌碌地看著我和簡秋樺：「真的嗎？」

「嗯嗯，當然是真的啦。」簡秋樺的聲音有點哽咽。

然後，我對簡太太禮貌地說道：「我知道你不喜歡花女兒的錢，那就用我的錢好了。我和秋樺打算帶小悠去主題公園玩，可以嗎？」

簡太太凝視我兩秒，嘆一口氣，然後撇過頭走到廚房：「隨便你們。」

簡秋樺意外地看著我，眼眸中閃爍著無法隱藏的驚喜之色。

直至我和簡秋樺離開住所，走到停車場的時候，我才驀然發現自己拖住後者的手。

「不好意思。」我頓時鬆開手，尷尬地笑起來。

「多謝你。」簡秋樺搖搖頭，忽然正色說道。

「不用。怎樣說⋯⋯你都是我的前度女友，不是嗎？」我擺擺手。

沒錯，畢竟我和簡秋樺本來在居酒屋正準備分手，那一段對話還未說完。

簡秋樺直白問道：「急著和我撇清關係嗎？所以說，你現在喜歡夏詠瑤嗎？」

「我⋯⋯」我支支吾吾。

「我還未正式跟你分手。而且，我其實沒有在你昏迷時一走了之。」

「唔？」這時我沒有想得太多，完全聽不懂這句話背後的真正意思。

「送你一份小禮物。」

我還未回得及神，簡秋樺已經湊我的鼻尖前，在我的臉頰輕輕啄了一口。

「不要對我太溫柔喔，星期日見。」她後退一步，打開車門。

「嗯。」我摸一摸臉頰，呆滯地目送她坐上座駕，絕塵而去。
＊

剪不斷理還亂

冬仔無意間成為秋樺嘅「詠瑤」

詠瑤係冬仔嘅英雄，而冬仔又成為秋樺嘅英雄

個人中意詠瑤多啲

＊

戲棚下的帳篷內。

這時候製作團隊正在忙東忙西，夏詠瑤和簡秋樺剛拿著劇本，並肩坐在帆布摺椅上對戲。她們兩個坐在一起，各有各的美。

「你真的不再回去嗎？」簡秋樺照著劇本的對白讀，目光從文字移開，落在夏詠瑤的臉蛋上。

「回不去了。我回不去了，同時我們都回不去了。改變世界不是用力說句努力，就能夠成功。」夏詠瑤呢喃。

簡秋樺頓一頓，放下劇本：「所以，你真的不打算回去嗎？」

這一句「回去」有著劇本裡不存在的意思，夏詠瑤瞬間聽出弦外之音。

「你猜到了？」

簡秋樺沒有正面回答，輕笑道：「我們都認識幾年了啊？」

「你跟他好像明天去海洋公園？我在咖啡店聽他跟老闆說了。」夏詠瑤若有所思。

「嗯，沒錯。」簡秋樺問道：「你應該不會介意吧？我們是好朋友。」

「秋樺，這跟我們所說的不一樣。我拜託你出現演一場戲，成為他的『前度女友』跟他分手。」

「有你提供的資料，冬的確相信我是他的女友。我可是專業演員呢。我第一眼見到這個傻呼呼的男人，想著也沒有甚麼特別，也不知道你怎麼會這樣著緊。不過，我好像漸漸明白你會喜歡他的原因了。」

夏詠瑤聞言一顫，不自覺地握緊手中的劇本。

「所以，你的意思是⋯⋯」

「為了廣告合約，也因為我們是朋友，這場戲我會好好演下去。我不會傷害他，你可以放心。但⋯⋯」

「要埋位囉。」工作人員叫道。

簡秋樺看到工作人員對她們這邊揮手，緩緩站起來。

「但我不是你，沒有甚麼是唾手可得的，所以如果是我想要的東西，我一定會比其他人更努力，用盡一切辦法得到。再者，難道你不覺得自己很矛盾嗎？」

夏詠瑤垂下頭，抿唇不語。

簡秋樺冷冷掃了夏詠瑤一眼：「跟你相比，我又能造成甚麼傷害呢？你這個真正的『前度女友』才是魔女呢。」

林文冬一直忘掉了的前度女友一直在他身邊⋯⋯

這個人正是夏詠瑤！

＊

最後呢一更

契弟兩個都鍾意，個人幾鍾意簡秋樺嘅個性
坦率面對自己感覺嘅女人

畀補習老師打屁股係真到無得再真嘅橋段

到依家都有童年陰影

我估中了可唔可以最後復合呀

不劇透

冬仔當面撕爛小說，詠瑤喊住對佢開槍，話佢咩都唔記得⋯⋯

詠瑤講過 當冬仔忘記舊女友，自己都會忘記前男友⋯⋯

冬仔問詠瑤即使再重頭一百次，都要一齊嘅時候，詠瑤又係咩感受呢

另外，冬仔喺醫院昏迷嘅時候，「前女友」真係無出現過？

＊

咖啡店打烊後，林文茵一邊忙著打掃店面，一邊跟游手好閒的何來鬥嘴，不知不覺又到了晚上九時。

每當這個時候，何來都會煮一碗腸蛋麵給林文茵當晚餐，當是慰勞這個勤力過頭的員工，也為了堵住這個麻煩女孩的嘴巴。他的廚藝沒沖咖啡的技術好，但林文茵總是吃得津津有味。

也許，因為上班一整天都餓壞了，能夠填肚的就好。

又或者，因為那個出軌渣男連即食麵都沒有煮過一餐給她吃。

咕嚕。

「哎，又到九點。」林文茵嗅到公仔麵的香味，肚子開始又打鼓了。

這已經是屬於他們兩人之間的習慣。

「何來，又是腸蛋麵。再吃這些加工食物早晚會生癌啊！」

何來倚住木吧檯，沒好氣地說道：「反正你就值這個腸蛋麵而已，不滿意就不要吃囉。」

「哼！對啦，你黃昏躲在閣樓浸泡泡浴的時候，詠瑤姐來過放下一袋手信。我哥沒有跟她一起來，不過⋯⋯這或者才是最好的結果。」話到最後，林文茵聲音弱不可聞。

何來咬住煙，挑眉道：「阿瑤跟你說了？」

「說了甚麼？」

「你早就知情吧？她和你哥的往事。」

林文茵遲疑幾秒，苦笑道：「嗯，他是我哥我的女朋友。我哥昏迷的時候，她經常來醫院探病，而且專挑我爸媽不在的時候偷偷前來。」

「喔？」

「因為內疚。出事當日，她本來約了我哥出席簽書會。『要不是因為我忘了帶電話出門，你哥哥才不會在街上一邊打電話一邊找我，也不會被花盆砸中』。」

「嘖，根本不合理，這只是巧合吧。」

「愛情和愧疚，向來都不合理。」

林文茵續道：「世界上沒有一個女人比她更愛我哥。她有時在病房換換花，有時坐在床邊對我哥讀他寫的小說，一坐便是半天⋯⋯一坐就是一年半，小說都讀到能倒背出來了。」

「唔。難怪阿瑤最初找上我時神神祕祕。」

林文茵和何來不約而同嘆一口氣。

「無論如何，我衷心希望詠瑤姐可以幸福。即使那個人不是我哥。她今天跟我說幾個月後要結婚了。 」

「你哥在Whataapp告訴我了，是莊寶生吧？」何來語帶不屑，罕有地收起嬉皮笑臉的表情。

「莊寶生很好啊！跟你這個好食懶非的老闆就不同，不但長得俊朗，背景好，是白馬王子的原型。」

「知人口面不知心，蠢女人。」何來冷道。

「你怎麼說到莊寶生就生氣了？」

「我—沒—有。」

「你有。」林文茵盯得何來渾身不自在。

「你吃完麵就收工早點回家吧，我睏了。」

何來說罷便走上閣樓，「砰」地關上木門，力度大得天花的吊燈也晃來晃去。

「怪人！」

這一夜沒有在這裡結束，因為一串鑰匙。

這條鑰匙打開的不是潘朵拉的盒子，而是何來不為人知的秘密⋯⋯

就在林文茵坐車快要到家的時候，她才發現自己將家門的鑰匙落在店裡，因此又特地折返咖啡店一趟。

「果然在這裡嘛，嘻嘻。」林文茵在收銀機下的櫃桶找到鑰匙，滿意一笑。

「那個小器鬼還未回家呢。」林文茵呢喃。

她回頭瞄了小閣樓一眼，微弱的光線沿木門的門隙滲出來。這個閣樓是何來專屬的私人空間，連好友林文冬都沒有進過去。不過，裡面大概除了他最愛的浴缸外，大概收藏了各式各樣，絕對不切實際，而且不正經的玩意好了，林文茵如此想著。

砰！

這時候，一道硬物的巨響從閣樓傳出，害林文茵登時嚇了一跳。

「何來？」林文茵抬頭戰戰兢兢地叫道。

「喂？」

可是，回答林文茵的卻是一片寂靜。

她握緊鑰匙，走吱吱作響的鐵樓梯，小心翼翼地推門而入。

閣樓房間的佈置跟林文茵想像的完然不同，除了大浴缸和浴室小鴨不是虛構外，甚麼奇怪收藏和擺設都沒有，只有堆積如山的稿紙、書籍、影碟和錄影帶，一部電視和一張小書桌，僅此而已。

這裡是何來的工作室。他從來沒有一刻放棄過寫劇本，而這個閣樓就是最好的證明。

「何來！」

林文茵回過神，赫然看見何來滿身酒氣地跌坐在地上，書桌上有樽覽經半空的烈酒，劇本稿子散落一地。

「躝！」何來滿臉通紅，醉醺醺地喝道。

「你瘋了嗎？不能喝就別喝啊！」

林文茵焦急地跑上前，一邊碎碎念，一邊使勁把醉如爛泥的手何來扶起來，可是後者卻沒有站起身的打算，任林文茵用盡力氣也拉不動。

「莊寶生很厲害？白馬王子？我呸！」

「幹，他只是一個小偷！把別人心血據為己有的賊。」何來力竭聲嘶地罵道。

「是啦是啦。」

林文茵沒有見過這樣的何來。她唯一知道的只有兩件事。

第一，眼前這個男人才是真正的何來。

第二，也是重要的一件事，她看到何來這副頹敗的模樣，心裡莫名地刺痛起來。

「我比一個小偷遜色嗎？笨女人，你看清楚！」

何來一把將林文茵拉近，怎料林文茵被扯得失重心，剛好跌進他的懷中，鼻子與鼻子緊貼著，眼眸只剩下對方而已。

空氣瀰漫著烈酒和曖味不清的氣味，急促的鼻息和心跳聲在燈光昏黃的的小房間中格外清晰⋯⋯

「如果⋯⋯你忘不了寫劇本，我以後晚上下班陪你寫。」林文茵抿唇。

也許是酒精是最好的催情劑，又或者林文茵的話有著不可抗拒的魔力，何來的腦海一片空白，情不自禁地吻落林文茵的粉唇上。

「唔嗯。」林文茵雙唇被堵住，雙手卻漸漸攬住何來的頸項，雙眼微微閉上。

這一吻後，林文茵和何來站起來微微退後，然後雙唇更用力貼上。兩人像初嚐禁果，得到愉悅與解放似的，雙手在對方身體上下肆意游動，掀起的來衣服逐一的落在地上。

閣樓在情慾中燈滅，木門輕輕關上⋯⋯

這夜，窗外下起一場毫無預兆的秋雨，濕潤了乾涸的大地。

顆顆晶瑩的雨珠打在屋簷，斷斷續續的啪嗒聲，也沿枝葉落下，深深滲進土壤之中⋯⋯

深夜出文 幾多人睇都會寫

between 甜來了

文

舟巴

推 唔知冬仔幾時先會知自己有個咁好嘅女朋友呢瑤瑤真係好傻，點解要咁做

感覺有種 白晶晶 至尊寶同紫霞嘅feel，可能係我諗多咗

每日喺耳邊讀小說
對應返西貢練跑嘅時候，詠瑤放低小說嘅原因
唔係唔睇 而係已經睇咗千百次

諗起羅家英唱：Only you~

題外話
契弟個人幾鍾意何來同冬妹呢一對

呢個一定啦，但佢首主題曲真係不得了，第一次聽唔明㗎，之後再聽就想唔明都唔得
細個呢就覺得佢係一套笑片嚟嘅，到咗大個再睇，每睇一次個心都好唔舒服

等睇何來話畀冬妹強姦

希望每一個角色都有個好好嘅結局啦，可能中出巴你會覺得，點解我兩邊故仔都希望你寫好結局，因為我知道你寫啲悲情結局真係好有一手，而且現實已經太多悲劇，希望喺故事世界會有一絲希望

未覆 輕輕一推

睇落去

何來 冬妹
文冬 詠瑤 秋樺
杜嘉寧和太太嘅婚姻
之前守住猛鬼戲院等亡妻嘅光伯
台灣年輕夫婦馬可可

除咗主線外，每一條線都代表愛情唔同嘅階段，呢個故嘅角色亦比較似活生生嘅人

冇文輕輕一推

唔講都唔覺好有心思

出文

Ch.09 纜車

幾日時間眨眼飛逝，不經不覺已經到了星期六。

這天，我和簡秋樺因為跟小悠約好了，所以中午就接她到海洋公園遊玩。一對前度情侶帶著一個小女孩出行，看上去就似年輕夫妻放假帶自己的孩子去街，一家三口似的。

不過，不能讓天真無邪的孩子失望，因為信任就像一跌即碎的青花瓷。事實上，我小時候就被老爸騙過很多次，人類都是從餅房的焗爐焗出來的；上帝用高筋麵粉捏出人類，男孩子搓出來時放了廚師腸，而女孩子是水果撻；千萬不能請女同學吃腸仔包……

當時我他媽的相信了。

好了，小悠是我跟簡秋樺再次見面的其中一個理由。但不能否認的是，我希望藉這一個機會搞清自己的想法以及跟簡秋樺之間的關係。

簡秋樺是我的女朋友，至少是前度。

如果她因為其他苦衷才撇下我，我好應該問個明白，否則我的人生進退不得，寸步難行。

最後一點⋯⋯

或者你會覺得我很卑鄙自私，但我確信我若要順利寫出下一部作品，簡秋樺是不可或缺的重要角色原型，儼如嵌在時鐘裡的金屬齒輪。

沒有衝擊的人生，活著毫無意義。

我跟簡秋樺帶著小悠人山人海的海洋公園四處逛，看海豚和海豹表演，玩兒童機動遊戲和拍拍照。對初次去海洋公園的小悠來說，這裡一切都充滿新鮮感，沒有一個小朋友能抗拒主題公園的魔力。

「怪哥哥，你是我二姨的男朋友嗎？」小悠吃甜筒時這樣問過。

「呃，這個很難說。」我支支吾吾。

我向來不擅長應付小朋友，特別是好奇心。

「你們有⋯⋯那個嗎？」小悠的小嘴巴啜在雪糕上。

「我沒請她吃腸仔包。」我一不小心就衝口而出。

簡秋樺臉頰泛一抹紅暈，輕叩我們的腦袋：「小細鬼大，我和文冬哥哥是很好的朋友。林文冬，你別教壞她！」
「哈哈哈。」

我們在海洋公園嬉嬉鬧鬧，黃昏時我終於到達極限，找了張椅子坐下休息，而簡秋樺則帶著精力旺盛的小悠在不遠處排隊玩遊戲。這時候，園內的人流愈來愈密集了。畢竟，因為萬聖節的關係，海洋公園開放到晚上，而且還有和萬聖節相關的節日活動，不同主題的恐怖鬼屋，還有打扮成吸血鬼、女巫、山村老屍等等的工作人員。

此時，我看著跟遊人拍照的白衣女鬼，霍然想起了夏詠瑤。

夏詠瑤很怕鬼怪，如果帶她來這裡⋯⋯大概會抱住聖經大呼小叫？不，說不定我和她會嚇得抱成一團罷了。

但我和她不會一起來了。

因為，我們已經完蛋了。

＊
今天早上。

跟簡秋樺和小悠前往海洋公園之前，我在咖啡店做了幾個小時兼職。當我下班換好衣服，準備離開咖啡店時，卻跟前來買咖啡的夏詠瑤撞個正著。

「嗨⋯⋯」

「嗨。」

自台北回來，在機場那尷尬的一幕後，我和夏詠瑤一直沒有找過對方，既沒有通電話，也沒有傳訊息，彼此像人間蒸發似的。

然後，我和夏詠瑤坐在咖啡店外面的木椅上，盡說著有的沒的，把世界上最俗套，也沒有營養的話題都搬出來，誰也沒有搶先戳破這佯裝出來的和諧氣氛。

「對啦，你覺得何來和我妹這兩天很奇怪嗎？」我望進氣氛儼如自修室的咖啡店內，壓下聲線道。

我不太願談自己的事情，不過何來和林文茵事實上也真的有點古怪。他們這兩日不但沒有互相鬥嘴，終日神不守舍似的。最吊的是，他們兩人居然可以用一個「嗯」字溝通，彷彿有傳心術似的。

此際，林文茵正竟然坐在吧檯前發呆，何來轉死性，在店面走來走去，主動招呼客人。

最勤力的員工在偷懶。

最慵懶的老闆突然勤力工作。

見鬼了，他們在玩甚麼靈魂互換嗎？ 還是⋯⋯我錯過了甚麼事情嗎？

這時候，夏詠瑤忽然放下手中的泡沫咖啡：「林文冬，奇怪的人是你才對吧？」

「唔？」我微微一怔。

「你要跟我說的事情應該不只這些嗎？」

我坐在她旁邊，猶豫半晌：「我今天約了秋樺⋯⋯我的前度女友。」

「是嗎？」夏詠瑤續道：「就是說，你打算跟秋樺一起嗎？畢竟她是你的前度女友。」

「坦白說，我沒有這個意思⋯⋯我仍然記不起她的事情。事情發生得太突然，而且誰會想到我的前度女友跟你是好朋友？」

「你的前度女友曾經丟下你，在你最需要人陪伴時離開了。」

「說不定⋯⋯她有苦衷？」我試著辯解。

相信簡秋樺有難言之隱，這樣讓我比較好過。

我把話題從自己身上拉開：「你都沒有告訴我，你是名編劇莊寶生的未婚妻。」

「我在台灣拍攝時才知道自己的結婚對象。這一點我沒有說謊。」

「但你一早就知道自己會結婚，結果還不是一樣？」

「不是所有人都有選擇。而且，我們的關係本來就只限於幾件愛情遺物，互相幫助對方忘記不該記住的關係。雖然結局有點出乎意料，但你重遇前度女友，也不用再繼續這場奇怪計劃，不是嗎？」

夏詠瑤的話沒錯，我們交集的理由消失了。

「你成功了嗎？」我問。

夏詠瑤凝視我，不知心裡在想甚麼。

她把視線移開，搖頭笑道：「我想⋯⋯已經沒有關係，我這一輩子都忘不了他。」

「詠瑤？」我的尾指不由自主地抽了一下。

「恭喜你啦，秋樺可是好女生，你要好好努力囉。」

「林文冬。你一定要幸福呢。」夏詠瑤戳我的鼻子。

我迴避她的目光，笑了笑：「你也是。」

不知怎地，我和夏詠瑤沒有吵架，但感覺比吵架更難受。我們明明坐在同一樣木長椅上，巴掌寬的距離此際卻是遙遠得很。我們站起來道別，一個往左走，一個往右走，然後愈走愈遠。

是的，我們的《愛情遺物處理計劃》在這裡打住吧？

＊

詠瑤

真係好想係good ending...

下一更大家睇完可能會屌死契弟

咁中出巴真係要有心理準備啦

＊

水族館內。

水族箱的淡藍水影倒從玻璃倒照出來，色彩斑斕的魚群在水缸中自在暢泳，跟昏暗的環境下格外好看。

「嘩，好可愛啊。」小悠站在拱形通道，抬頭指住水族箱的海龜拍手驚嘆。

我和簡秋樺尾隨小悠身後面，靜靜地觀賞四周的海洋生物。直至這刻為止，我們的關係都停留在「小悠的保母」的身份上，沒有向對方刨根究底。也因為禮貌，又或者純粹不知道哪裡才是切入點。

我很多問題想問。

「在想甚麼？你今天好像心不在焉？」簡秋樺看著缸中的紅色珊瑚時，漫不經心地說道。

「因為詠瑤嗎？」她淡笑道：「還是因為我呢？」

我沒有答話，裝作沒有聽見。

簡秋樺也沒有執拗下去，負手站在巨大的水族箱玻璃前，忽然問出另一個問題。

「冬，你覺得水中的魚兒會唱歌嗎？」

「應該⋯⋯不會吧？」

出住呢度先
上一更 詠瑤講呢番說話嘅時候到底係咩感受呢

預備被人屌死啦你

題外話 其實重有一個提示 暗示詠瑤就係前度

買愛心筆嗰一段 詠瑤講過被騙一次係「可憐」，第二次係「蠢」

然後，佢當時話過冬仔「蠢 」
證明冬仔其實已經唔係第一次中愛心騙案

人類總是犯同樣錯誤

呢啲伏筆真係唔容易睇，但你講完又好似叮一聲咁

儲咗一個月無睇一次過追睇睇吓打冷震

ps:文筆簡潔咗睇得舒服咗~
ps2:一直信真係有日本男友但係拳賽死咗之類

其實重有一個小暗示
過幾更就可能會發現
呢個故暫時係契弟最滿意嘅一個故

多謝陌子巴
有你呢句 契弟就更有動力寫
between,呢個故盡量減少錯別字

關於日本拳手男友⋯⋯暫時不劇透
你以為冬仔嘅功夫係白練？

本身有底？

睇睇下變咗大道者
一星期就進步神速

承上文⋯⋯

「也是。困在魚缸裡面的魚，又怎會懂得唱歌呢？」簡秋樺眸子裡閃過一抹失落：「我也不會唱歌。」

「怎說？」 我問。

簡秋樺沒有看我，邊走邊問：「你還記得之前有問過我的夢想嗎？」

「記得，賺錢讓你媽媽和小悠過上好生活吧？」

簡秋樺點頭：「這確實是其中一個重要原因。但我想成為藝人，這也是不爭的事實。」

「所以小時候在《我的志願》作文裡，你填的是性感女星囉？」

我不禁偷瞄簡秋樺，聯想到她那些碧波蕩漾，性感得噴鼻血的水著照片，她絕對有這個本錢。

她反白眼，失笑道：「你果然很蠢啊。誰會想把水著女星當作夢想？可能有，但我不是啦。我在旺角街頭演唱被當時的經理人相中，然後以歌手身份出道的。」

「竟然？」我詫異。

「直至兩年前我聲帶傷了，在台上突然失聲為止。」

「兩年前？」

兩年前……不就跟我被花盆砸中差不多時間嗎？

在我昏迷的同時，簡秋樺正在事業的低谷掙扎嗎？

簡秋樺錯愕，應道：「呃⋯⋯對。就是那段時間。」

「總之我的歌手生涯就突然完結了，唯有轉型拍寫真，打敗一個又一個競爭對手，爭取更多工作機會，然後努力到今天……我不像YoYo那樣幸運，要甚麼便有甚麼。」

「她很努力。每一次工作都做足準備。好像你們現在拍的音樂電影，她都幾乎把劇本都翻爛了。」我搖頭，不自覺的替夏詠瑤辯解。

「我沒有其他其他意思喔。怎說呢⋯⋯其實也說不上妒忌，又沒有甚麼值得後悔，反正我怎會想到轉型之後比以前更大紅大紫呢？」

「但你似乎不喜歡現在的生活。」我道出重點。

「為了生存，沒有甚麼喜不喜歡。為了生存下去，只有用盡力氣去贏。」

「你現在錢掙多了，可以再站在舞台上唱歌，重返原來的道路，不是嗎？」

「我已經唱不出來。走上台，拿著咪的感覺很可怕。一出聲可能就會出醜。我已經沒有本錢再輸。」

簡秋樺把臉蛋上的絕望掩飾得很好，笑道：「現在這樣蠻好的，這樣就好。」

我知道，她要說服的不是我，而是她自己。

「你一定可以重新站上舞台⋯⋯以一個歌手的身份。」我這樣說。

簡秋樺抿唇，跟我四目相投：「嗯，謝謝。」

我沒有故作溫柔，對沒有打甚麼壞主意，只是身同感受而已。同是天涯淪落人，簡秋樺和我很像，一個因為失聲，一個因為被花盆砸中，大家都在事業上受挫。這一刻，我想起了當日跟夏詠瑤吵架，發狂撕爛小說，說甚麼要放棄的畫面。

我們都一樣，是在海中心溺水，裝作坦然接受死亡的人。

她忘不了唱歌。

那我忘不了她嗎？我心裡也沒有答案。至少，我聽完她這一席話後，我再也氣不下去，取而代之的是同情。

無論如何，我可以擔當「夏詠瑤」的角色，在這個時候扶她一把。作為簡秋樺的前度男友，我有這個責任。

＊

離開園區前，小悠嚷著要坐一趟登山纜車，換萬聖節邪兔鎖匙扣。（小悠真的很重口味的說。）

這好像是甚麼限定活動，只要坐登山纜車一次就可以換一張印仔卷，儲兩張就可以換到那個讓人毛骨悚然的鎖匙扣。

「只要把小白兔匙扣拿回去，大家都會相信我來過啦。呀，是兔子！～兔子～」小悠蹦蹦跳跳，扯著我和簡秋樺朝登山纜車的排隊入口處跑。

這時候，一個穿神父白袍，套上恐怖兔子頭套和毛茸茸服裝的工作人員在派氣球。不知怎地，這隻兔子神父有點說不出的怪異，這不是因為染滿鮮血，眼尾向上翹的詭異兔頭，也不是格格不入的十字架和神父白袍。從下午到現在，我彷彿已經見過這隻兔子神父很多遍了。

在入口的時候⋯⋯

排隊買雪糕的時候⋯⋯

看海豚表演的時候⋯⋯

進水族館的時候⋯⋯

是熟悉感嗎？不，我猜是今年的主題，所以很多工作人員都扮這隻兔子吧？

兔子神父俯身遞了一個粉紅氣球給小悠，然後站直身子剛好和我面對面站著。我和兔子神父對望，動也不動的站在原地⋯⋯

兔子神父的手一鬆，手中那綑色彩繽紛的大氣球無聲飄上夜空⋯⋯

剎那間畫面定格，世界都按下靜音鍵，剩下漫天氣球證明時間流動，僅此而已。

「冬，怎麼了？」簡秋樺疑惑地瞄一瞄我和兔子神父，同時把我的思緒拉回現實。

我回過神，搔頭訕笑道：「沒有沒有。秋樺，這隻兔子神父真的無處不在嘛。」

「喔～你們要坐登山纜車嗎？差不多要下班啦。」一個戴帽的工作人員揮手喊道。

我們點頭，急步走上前。

「現在登山纜車有情侶有限定活動，一卡吊車車廂坐兩個人，坐兩次就有禮物嚕。可惜，兩位帶著小朋友⋯⋯三個人就沒有了。甚麼事情都好，多出一個人就難辦。」

情侶活動嗎？

我和簡秋樺拖住小悠，一時間臉帶難色。

就在小悠紅圈紅紅，快要哭出來之際，遠處的兔子神父忽然大步走過來，舉起手對工作人員指住自己的恐怖兔子臉，然後一輪指手劃腳，用動作表示他能夠幫忙。

真是熱心的兔子神父啊，我暗忖。

工作人員怔了一下，哈哈笑道：「規矩是規矩。不過，只要把我們的兔子神父算進去你們不就有四個人嗎？分兩卡車就不犯規，而且還一口氣換到禮物呢，哈哈哈。」

「二姨，我們快點坐上去囉。」小悠扯著簡秋樺坐上車廂，吊車喀喀地前移。

「你真的不跟我一起坐嗎？」簡秋樺突然猶豫不決地看著我，壓下聲線道。

「你笨嗎？給小悠換鎖匙扣是我們的重要Mission啊！而且難得有這隻恐怖兔子幫我們啊。」

「嗯⋯⋯那我們待會見。」簡秋樺的視線從我身上移開，一度停留在兔子神父的假頭上。

如是者，兔子神父和我坐上簡秋樺後面的吊車車廂，登出纜車在緩慢地駛出平台，晚風輕拂，一望無垠的星幕頃刻映進眼簾。

真的很美。

「可惜，夏詠瑤不在。」我呢喃，沒有為意兔子神父正坐在自己對面。

「喂喂，兔子先生。你可以先脫下頭套喘個氣，長時間戴著這個會焗壞啊！」

兔子神父沒有答腔，只是一直搖頭，雙手擺出一個交叉動作。

「哎，不用害羞，沒有人會看到。來來來，反正大家是男人，我來幫你脫好了，嘿嘿。」我模仿色狼的口吻。

喀－喀。

當我正要站起來幫忙之際，吊車突然猛烈一晃，然後在高空徹底停下來⋯⋯

我和兔子神父對望一眼，想到同一個地方去。

「呀！！！！！！！！」

「幹！這次要死啦。」

我們不約而同嚇得彈起，在微微晃動的吊車中抱作一團。雖然吊車沒有往下墜，甚麼事情都沒有發生。

慢著，怎麼緊貼在我胸膛的質感軟綿綿的？而且，剛剛那把叫聲是女聲嗎？

幹，她是⋯⋯兔，兔女郎啊！

我登時縮開手，咕嚕吞一口口水，然後一屁股坐回膠櫈上。

「抱歉⋯⋯沒想到這麼軟綿綿⋯⋯我意思是說，沒想到兔子神父是女生扮的。」我恨不得搧自己耳光。

兔子神父敲我一下腦袋，依然沒有發出一粒音節。

我和兔子神父在靜止下來的登山纜車上無語地對坐，不知不覺已經過了五分鐘，吊車卻沒有重新啓動的跡象。為了打破這沉默的氛圍，我終於打開話匣子。

但，跟一個陌生的兔女郎說甚麼好呢？

對了對了，我瞄了她的神父白袍和胸前的十字架一眼，忽然靈機一觸。

「咳，你是神父⋯⋯那麼不如聽我告解？反正你不會說話，剛好可以做個安靜的聆聽者。我跟你不認識，可以放心直說，哈哈。而且，我跟你能夠在這個困在半空中總算一場緣份，聽聽我的故事解悶怎樣？」我笑道。

兔子神父點點頭，長兔耳一晃一晃。

接下來的十分鐘，我分享這段日子跟夏詠瑤發生過的趣事，從猛鬼戲院、荳奶公司、小說大師的特訓和愛心鎅刀事件簡單帶過，說到後面，我更把重遇簡秋樺的事情和盤托出。

我一邊說，兔子神父一邊默默聽，這個畫面滑稽極了。

我既像說故事的人，又似失去方向尋求救贖的信徒。

肯定係瑤瑤扮！

兔神父

肯定係

夏詠瑤講過：「林文冬，你一定要幸福。」

點知係何來扮嘅

唔好嚇我喎又話少女尖叫

講笑 何來依家泥菩薩過江 都無心情理冬仔

快啲講真相比冬仔知啦

冬仔見返「前度女友」，無咁容易了

「我的故事說完了。你大概覺得丟棄愛情遺物的，是小說才會發生的橋段吧？不過想來，你應該都提供不了甚麼意見吧，嘿嘿。」

「對了，你有喜歡的人嗎？」我忽然好奇道。

兔子神父遲疑一秒，然後點頭。

「如果換作是你，你會跟重新前度女友一起，還是不管結局怎樣，都要追求那個快要結婚的女孩嗎？」

兔子神父不發一言，靜靜地望著纜車窗外。

「唔，果然專業。不如這樣好了，選擇跟前度女友一起就點頭，追求結婚女孩就搖頭，好嗎？」

兔子神父回頭凝視我，點了點頭。也許，半空吹進車廂的晚風帶著寒意，隱約看到她的肩膀有點顫抖。

「果然是這樣嗎？」我苦笑。

喀。

登山纜車終於修理好故障，重新啓動起來，往山下的方向緩慢地行駛。我和兔子神父再沒有對話，各懷所思地看著夜空，直至抵達另一端的終點。

甫走下登山纜車後，工作人員便一邊鞠躬賠禮，一邊往我們懷塞了一大堆禮物。小悠一臉歡喜地抱住禮物，完全沒有死裡逃生的緊張感。

做小孩真好。

「想不到坐趟登山纜車都會遇到故障，哈哈。」我回過頭續道：「兔子神父，剛才多謝你陪我，工作要加油。」

簡秋樺對兔子神父點頭：「謝謝你一路照顧我的男朋友⋯⋯之後交給我好了。」

「嗯？」我聽到一頭霧水。

這時候，簡秋樺突然牽起我的手，十指緊扣地說道：「冬，我們是時候回家了⋯⋯像以前一樣，好嗎？」

我的手指登時繃緊，不知如何是好。我下意識望向站在眼前的兔子神父，心裡生出一股異樣感。與此同時，我想起了剛剛在纜車上的對話。

對，反正夏詠瑤都準備結婚了。

而且，簡秋樺和我沒有正式分手，我和她仍然是情侶。所以，我應該試著跟她重頭來過⋯⋯

我深吸一口氣，手指輕輕夾緊簡秋樺的纖手：「嗯。秋樺，我們回家吧。」

兔子神父的視線落在我和簡秋樺的手上，動作生硬地對我們揮手道別。直至我們走遠，兔子神父依然動也不動地站在原地。

人生流流長，總有很不少後悔的事，而我沒有多等幾秒，看這個「兔女郎」脫下頭套，蹲在地上失聲痛哭，則是其中之一。

但，我最後悔的是⋯⋯

這不是最後一件錯事。

＊

我和簡秋樺送了小悠回牛頭角的住所後，然後兩人坐在保時捷上，沒有任何目的地的行駛。我們陷入沉默，大家彷彿在心裡掙扎著甚麼似的。

又或者，這個畫面像電影《頭文字D》，阿木準備帶美也上時鐘酒店的情節。唯一不同的是，我比阿木帥一點，簡秋樺比美也漂亮得多。

「我送你回家？」我停在十字路口時問道。

「我不想回家⋯⋯上山頂，好嗎？我想吹吹風，讓自己冷靜一下。」簡秋樺抿唇。

「嗯。」我應道。

不一會兒，我們便抵達山頂，把車隨意泊在空蕩無人的路上。

這時候，簡秋樺推開車門，逕自走出車廂，抬頭看著夜空的繁星。我下車跟上，默默站在她身後。

「冬，我真的可以再次站上舞台唱歌嗎？」她問。

「嗯。」

我上前兩步：「如果你怕，就在掌心劃個『屌』字，一下吞進肚子裡，那就不會害怕。因為整個舞台，沒有人夠你屌囉，嘿嘿嘿。」

「不是寫個人字嗎？」

「相信我，是『屌』。」

簡秋樺噗哧一笑，然後閉上眼，放聲唱起陳芳語的《愛你》。

「我閉上眼睛 貼著你心跳呼吸～」

「而此刻地球 只剩我們而已～」

「你微笑的唇型 總勾著我的心～」

「每一秒初吻 我每一秒都想要吻你～」

「就這樣 愛你愛你愛你 隨時都要一起～」

「我喜歡 愛你外套味道 還有你的懷裡～」

「把我們 衣服鈕扣互扣 那就不用分離～」

「美好愛情 我就愛這樣貼近 因為你～」

簡秋樺的歌喉比我想像的更出眾，嗓子很悅耳若鈴，我不由自主地拍手。

「你以後會做我的觀眾？」簡秋樺回頭凝視我，不容我退避。

我沒有退避的道理⋯⋯因為夏詠瑤都準備結婚了，不是嗎？

「嗯，我會。」

簡秋樺湊到我身前，掂起鞋尖，輕輕吻在我乾燥的唇上。

「我們回家⋯⋯同居，好嗎？」她這樣問。

＊

冬仔

出完文一推
可能大家會覺得冬仔同秋樺呢一段嚟得太突然 但其實諗深一習 其實係好正常
兩個互舔傷口嘅男女，喺對方身上搵認同感
愛情往往有沙石夾雜其中，純粹嘅愛情好難搵

突然個位在於
秋樺明明係受瑤瑤所託扮冬仔前女友，但語氣、講嘅嘢都唔似係呢個情況
同埋就算假戲真做真係鍾意咗冬仔，佢係咪點都應該有少少內疚

留意佢同詠瑤嘅對話

然後冬仔回復記憶...shit...

睇嚟你真係好想比人屌死

劇情需要

深夜輕輕一推

有文幫你推

出文！（呢更有重要資訊⋯⋯好似係。）

＊

深夜，夏詠瑤仍然眼圈紅紅，拖住體力透支的身體回到別墅。不過，與肉體相比，她的心更累。

她真的累了。

夏詠瑤才步進玄關，夏明禮剛好從二樓的睡房走出來，父女兩人在樓梯間擦身而過。

「回來了？」

「嗯。」夏詠瑤冷道。

夏明禮說：「過幾天，莊伯父想跟你和寶生吃頓便飯，順道談一下你們的事情。」

「這些小事交給你負責就可以了。我不想去，也沒有時間去。」

「甚麼小事？這是你的婚事。」夏明禮瞄看眼圈紅紅的女兒，不禁皺起濃眉：「誰？是寶生嗎⋯⋯不。」

夏詠瑤沒有答話。不過，夏明禮已經從她的表情猜出答案，臉色驟時沉得如暴雨傾盆前的積雲。

「又是林文冬……那個不務正業的窮鬼作家！」

夏詠瑤轉身握住欄柵咆哮：「他才不是不務正業！而且，他已經不是我男朋友！」

「他不再是我男朋友！」

「你滿意了嗎？」

「足夠了嗎？」

夏明禮錯愕地看著情緒如刺穿氣球，突然炸開的女兒。餘音在偌大的別墅迴蕩消散，一時間，整個空間靜得落針可聞。

經過一整天的折磨，夏詠瑤的心情已經爛透，彷彿被人推落深谷之中，身體被尖石割得鮮血淋漓。她沒旨望父親會體諒她，但至少別趁自己最脆弱之時來補一刀。

夏明禮哼一聲：「賺不了幾個錢，養不起你的男人，還不算不務正業？你應該記得答應過我的事。」

他略頓，續說道：「要不是我的人脈，會有一流的腦科醫生和外國團隊再替他施手術？讓他的父母還以為那是醫院的正常安排？哈。要不是你父親，那個小窮鬼兩年前就死掉了！」

夏詠瑤瞪住夏明禮，粉拳握得指甲發白，卻沒有反駁。

因為，父親說的是鐵一般的事實。

真相是⋯⋯這是一場交易。

夏詠瑤以自己人生作交易！

事實上，林文冬當日被花盆砸中腦袋後，曾經上過兩次手術床。因為淤血壓住正常人和作者本人都聽不懂的神經和痴在一起的孖筋，醫生皆束手無策，唯有讓林文冬的父母決定是否拔喉。後來，夏詠瑤哀求父親，終於以高價找到國外的腦科權威接手，保住林文冬的性命。

交易內容很簡單，如果林文冬平安醒過來，夏詠瑤必須從他身邊走開。

本來一切都非常順利，而林文冬失憶更是一個機會，使他們兩人未來的軌跡錯開，直至她知道林文冬遇到挫折，才忍不住出現⋯⋯

「我不過要求你跟一個門當戶對的好男人結婚，這樣的要求過份嗎？」夏明禮壓下怒氣，對的女兒的背影問。

「所以在你眼中，所有的人和事情都有個價。林文冬的生命有，我的婚姻都有。不過你不用擔心，我和林文冬現在已經沒有關係。」

夏詠瑤眼睛泛起一層霧氣：「而且，他已經幸福了。」

＊

夏詠瑤洗澡後，手腳酸軟地伏在大床上。枕頭上攤放著一本撕得皺巴巴的小說和一團紙碎，還有一卷膠紙。

《時人》，是林文冬的小說。

準確來說，是夏詠瑤曾經送給林文冬的小說；是林文冬在她面前撕碎，她又偷偷撿回來的愛情遺物；是她珍而重之的寶貝。經過無數晚上的拼拼湊湊，這本小說雖然貼滿膠紙，但總算大致回復原狀了。

「冬，我已經看完囉。這本書是獨一無二啊，因為是我夏詠瑤讀過的小說。」

「作家會收自己的小說做禮物。的你竟然會抽時間看書？」林文冬當時驚喜地接過小說，空白頁上有夏詠瑤的打氣字句。

「我一定會讀你的小說⋯⋯不論甚麼時候。」夏詠瑤呷一口泡沫咖啡，沾滿綿綿白泡的櫻唇印在林文冬的臉頰上。

林文冬和夏詠瑤幸福地傻笑，何來在旁看得毛管戙，一邊訕笑，一邊給他們播放一首《老鼠愛大米》。

我愛你愛著你 就像老鼠愛大米

不管有多少風雨

我都會依然陪著你

我想你想著你 不管有多麼的苦

只要能讓你開心

我什麼都願意 這樣愛你

他們當時知道甚麼是幸福，同時以為幸福可以直到永遠⋯⋯

嗡嗡－嗡嗡。

夏詠瑤的思緒回到現實，拿起震動的手提電話一看，瞳孔驟然一縮。

簡秋樺的來電。

「喂？」夏詠瑤語氣平靜，裝作若無其事。

「⋯⋯是我。」簡秋樺的聲音從另一端傳來。

「這麼晚，有甚麼事嗎？」

「YoYo，今天那個兔公仔應該是你？」

簡秋樺準備闔上皺巴巴的小說的手懸在半空，然後「嗯」了一聲。

「我有件事想跟你說⋯⋯我打算和林文冬同居。」

「你跟他見面三兩次，你不覺得太快？這不像我認識的你，而且，這跟我拜託你的事情⋯⋯」

「所以我打這通電話，我想代替你成為林文冬忘記的女友。YoYo，你記得我跟你說過，我想要的東西都會努力爭取嗎？」

「嗯，但他不是物件。」

「我只想要你無法擁有的東西，湊巧這個人是林文冬而已。你一向甚麼都不會爭，演出機會、主角、甚至男人，所有人和物都主動投到你懷裡。當我今天看著你竟然這個男人疲於奔命時，我發現我真的很想贏你一次。」

簡秋樺很清楚，夏詠瑤不會戳穿自己的身份，因為她不會傷害自己深愛的男人。要是真相大白，對大家百害而無一利。

「我很卑鄙，但我一直都這樣走過來。我不努力一點，機會就會白白流走。那幾份廣告合約我可以不要⋯⋯對不起。」

夏詠瑤一怔，從簡秋樺的話裡察覺出端倪。

「你對冬一點想法都沒有？」

「他是唯一一個相信我能重回舞台的男人。」簡秋樺沒有正面回答。

「因為你的答案，所以廣告合約⋯⋯我會照樣讓給你。」夏詠瑤笑了笑，淚水又不爭氣地滑下來：「這不是施捨，而是答謝你能夠給他幸福的小禮物喔。」

「對不起。」

「那謝謝你。」

電話掛掉，水珠滴答滴答地打在電話屏幕上⋯⋯

比虐心更虐心嘅情節

根本就佢老豆搵人買起冬仔!

所有嘢都係佢老豆搞出嚟

輕輕一推 唔敢入異能故住

夏詠瑤俾我感覺好敢作敢為，好難想像林文冬好返後，佢會繼續咁順灘守佢對老豆嘅諾言。

而且，承諾都只係話要離開林文冬，好似無必要逼自己嫁人

正確 但之前有提過詠瑤嘅媽媽（已經去世）
每個人都有軟肋
呢點同夏明禮嘅故事有關，暫時唔劇透

再者，夏詠瑤敢作敢為，但同時都係一個孝順女

呢個故事，每個人（包括夏明禮）都努力追求自己以及他人嘅幸福，當然方法唔同，亦未必正確
可憐人必有可恨處 同時證明壞人亦有值得同情嘅原因

秋樺善於耍手段，係出於佢嘅成長歷程
屋企冇錢供佢讀書 然後做歌手滑鐵盧 唯有用盡方法上位，將想要嘅嘢納入囊中

當社會每個人都將佢物化（包括佢自己），得冬仔當佢係一個「人」

呢種信任令秋樺產生好感，甚至造成倚賴

當然，現時秋樺嘅行為主要出於妒忌

仆街女人

根據過去嘅經驗 配角/奸角嘅支持度往往高過主角
就好似異能故入面嘅秋爺同陳一

要夠自私 先似活生生嘅人

神魔雙雄個邊點架 一直都冇講過點處理
或者可能冇入過呢邊嘅故所以唔知你有冇交代過
點搞呀中出巴

【熱血】【武鬥】源界神話正傳第二部 — 神魔雙雄(2)

其實又唔覺得佢百份百係自私,因為對話中覺得佢係欣賞同珍惜冬仔

契弟盡快出完呢個故 再繼續寫異能故
呢個故係諗己經好咁寫 異能故平時邊寫邊諗
分心寫兩個故會攬炒 （雖然契弟從來唔怕攬炒）

契弟跪求大家睇吓愛情故

有睇呀，但睇到好sad囉

建議寫番開心啲，唔係真係唔敢睇落去

睇落去 一帆風順嘅愛情無法成為小說

盡量夜少少出文

遲來的文

Ch.10 荒島上的聖誕樹

十二月初。

出版社的《無紙》計劃開始了兩個星期，推廣活動的廣告海報舖天蓋地，電子書應用程式亦同時上架。這個計劃有很多知名創作人替其背書，所以把氣氛炒得熱烘烘，即使是從不看書的賣菜阿姨都裝了一份，好緊貼時下潮流。

我老爸都裝了，而且被我發現他悄悄收藏了很多部少女小說。

閱讀是一股潮流，創造抑或跟隨。

這天，編輯杜嘉寧找上我，我們約好在何來的咖啡店內見面。這時候，我沒想到這次會面簡接使我和夏詠瑤的軌跡再次交疊，這場《愛情遺物處理計劃》亦因此再度展開⋯⋯

我想，這算是我的愛情故事的轉捩點⋯⋯

逐步走向悲劇或是喜劇的結局⋯⋯

題外話，林文茵和何來之間肯定發生了甚麼事情。

林文茵經常在店裡神不守舍，而何來搶功夫做，積極得連喘氣的時間都沒剩下，兩人長期保持兩米安全距離。他們現在連「嗯、喔」這些單字都替我這個作者慳墨水了，乾脆用傳心術溝通，默契比孖生兒更強大。

如果我是綜藝節目製作者，何來和林文茵絕對有份上鏡。

他們是超能力男女。

好吧，先把超能力和傳心術的事情擱到一邊，讓畫面回到杜嘉寧那張嚴肅的撲克臉上。

「所以你現在跟簡秋樺在一起？」杜嘉寧問。

「嗯，我們現在同居。」

杜嘉寧連加幾顆糖到咖啡中，淺淺呷了一口：「但簡秋樺不是你的靈感女神，對嗎？我記得你在電郵提及過告白的事情。」

「靈感女神？」我倏地想起夏詠瑤，苦笑道：「你怎麼覺得不是？」

「從你的文字中觀察出來。」

「自從你在台北回來後，寄給我的文稿漸漸偏向沉重而壓抑。我和你不是今天才認識。」

「筆風？影響了作品的一致性嗎？」我試探道。

一部好的作品必須從一而終的保持一致，這是大外行都懂的常識。

杜嘉寧又加兩粒糖，搖頭道：「沒有大問題，反正你正在寫的橋段剛好配襯⋯⋯這只是我的感覺。」

「杜編輯，你以前不會說甚麼『感覺』。而且，那個⋯⋯糖會不會放得有點多了？」我指一指他那杯甜度超標的咖啡。

與我的小說相比，我更擔憂杜嘉寧的身體。糖尿病可不是開玩笑的。

「是嗎？」

杜嘉寧回過神，清咳兩聲：「長話短說，這次約你見面除了談你的愛情小說外，還有一件更重要的事情。」

「一件事？」

「《無紙》舉辦的短篇網絡小說比賽。」他從公事包抽出一張活動海報。

「三十位作家匿名參賽，將作品上載到無紙apps上面，再由網上讀者的瀏覽率作分數。字數一萬字以下，題材不限，平安夜的晚上十二點截止。」

杜嘉寧微微俯前，凝重地盯住我：「你要參加，而且務必要這個場比賽。」

「第一，你的對手高遠仁都會參賽。」

為免大家忘記高遠仁是誰，我再補充多次好了。

高遠仁是人氣小說作家，擅長寫重甜小說。他也是跟我以下一部出版小說較量，揚言若要輸掉就在青馬大橋裸跑的男人。

「第二，冠軍除了有獎金和日本來回套票外，出版社亦會保證替其出版作品。這正是我要你參賽的主要原因⋯⋯」

我凝視欲言又止的杜嘉寧，咀嚼話裡的弦外之音。

「莫老闆是生意人，藝術無價，同時也是沒有意義。借他的話來說，他只想要現成的金蛋。公司經營方針有變，要確保你的作品可以出版，這是最好，也是最後的辦法。當然，我的『規則』不會改變，要是你的作品果真不濟，我都不會讓它通過。」

「嗯，這似乎是一場惡戰。」我故作輕鬆地說道。

「第三⋯，也是最後一個原因。」杜嘉寧脫下眼鏡，誠摯地看著我。

「我跟老婆正在辦離婚手續。」

「幹，我不歧視同性戀，但我們沒可能。」我頓了一秒，察覺杜嘉寧的異樣，也不好繼續胡扯下去。

「你怎麼啦？」我問道。

「那一天起，除了咖啡的苦味外，我再嚐不出其他味道。不過，當我翻讀你的故事時才稍為重拾丁點味覺⋯⋯特別你從台灣回來前所寫的⋯⋯有一種讓我悸動的魔力。」

他竟然讚賞我？糟糕了，天要塌下來，世界末日了！

「所以在我個人的立場上，我希望你這部小說可以面世。說不定⋯⋯它是我的解藥。」

說罷，杜嘉寧把兩顆骰子糖放在嘴裡，臉不改容地吞下去。

「瘋了！」何來和林文茵不謀而合地大叫。

「無事，苦的。」杜嘉寧揉揉血絲滿佈的雙目。

「網絡小說是即食麵，跟一般可以慢慢咀嚼的出版小說不同，要短時間吸引主流網絡讀者的興趣。你這次想贏，或許要接受現實⋯⋯寫一次高遠仁的小說。」他的語氣中帶上難以名狀的歉然。

寫高遠仁的小說？

我的笑容僵住，陷入漫長的沉默。

「我⋯⋯會考慮。」

＊

冬仔到底會點抉擇呢？
呢一更亦側寫何來，文茵以及杜嘉寧嘅變化

衰仔

等你返黎

契弟保證異能故會好好寫
試過同時寫兩個 發現力不從心 變咗兩頭唔到岸
呢個愛情故要慢慢妹吓妹吓先會明白

早上輕輕一推

6點一推

幫你推一推
我覺得喱個故如果加甜就影響左
不過中岀巴你點寫我都會繼續支持
Btw睇到好sad

契弟未覆 聽日有文
呢兩日有少少忙

好

＊

兩星期後的下午，距離小說比賽截止時限⋯⋯

剩下最後一百小時。

這時候，我坐在咖啡店內盯住手提電腦的屏幕，檯面放著第三杯黑咖啡。幸好店裡沒有鏡子，不然我會被自己的黑眼圈和凌亂不堪的鳥巢頭嚇壞。

唔，跟行屍走肉，喪失思考能力的喪屍無異。

事實上，我已經絞盡腦汁寫出十篇短篇小說，也不怕讓你看看作品名字。

《如何在沙漠插出綠洲》、《同一乳溝下》、《老師的全裸家訪》、《國王那話兒》⋯⋯

好了，絕對不行。

「喂，你已經坐了五個小時，超過三十次嘆氣。還沒有頭緒？」何來問。

林文茵不在的時候，何來才會開口說話。

我把模仿高遠仁而成的那堆失敗品讓何來過目。他一看便是整整一個小時。

當何來讀完我認為已是最好的《國王那話兒》後，他摸住下巴思索道：「怎說嘛⋯⋯抱歉啦，連打飛機的意慾都提不起。這就像將褲鏈拉下一半，勉強把陽具掏出來擼兩下，又無癮地地塞回去。」

「有跟你的女朋友談過嗎？」何來忽然挑眉。

「有吧。」我啜一口咖啡，嘆氣續道：「我和秋樺之間有點不妥，但⋯⋯也算不上吵架吧。」

這個「不妥」，既在創作上，也是我和她的感情。

然後，我緩緩道出自己跟簡秋樺的近況，以及大家在創作上的看法。

＊

是這樣的，事情在昨晚發生⋯⋯

晚餐後，我繼續坐在書桌前敲動鍵盤戰鬥。桌子下的紙盒放著剩下的「兩件半」愛情遺物。簡秋樺身穿家居的小背心和短褲坐過來，腦袋靠在我的肩膀上，一邊吃葡萄，一邊默默看著我工作。

要說的是，簡秋樺作為女朋友絕對無可挑剔。她沒有工作要忙的時候總會在家裡煮菜，而且手藝比夏詠瑤好得多，色香味俱全。

對了，夏詠瑤曾經在咖啡店展現過她那驚為天人的廚藝天賦，除了廚刀脫手甩上天花板；跌碎一堆碗碟；差點燒掉整間咖啡店外，其實也沒甚麼。

「嘻嘻，人有失手嘛，你們乖乖等我的大餐就好囉。」

雖然夏詠瑤的菜刀指住我的脖頸，但她當時真的笑得很甜，小巧的鼻子還不小心沾了醬汁，哈哈。

我記得那一餐是雪水味雞翼魚蛋湯和新鮮香蕉炒飯⋯⋯而且連皮和價錢牌。

「嘿，誰會笨得用蕉皮炒飯啊？」我對住電腦嘀咕。

「你笑甚麼？」簡秋樺眼睛骨碌碌地打量我。

「沒有⋯⋯沒有，我只是突然想起一個朋友。」

不知怎地，我總是不由自主地想起夏詠瑤，即使我已經重遇前度女友⋯⋯

即使我已經努力說服自己不要多想。

我試著換個話題，目光聚焦在電腦屏幕上。

「秋樺，你覺得我能寫得出高遠仁那種小說？我反複試寫了很多次，始終覺得不行。」

簡秋樺沉吟幾秒，不置可否地反問：「還是你不想寫這種小說？寫不出來和不想寫是兩回事呢。」

「我唱不了歌是能力問題，而你寫不出這類小說就因為意願好了。撫心自問，你只瞧不起這種單純滿足讀者性幻想的小說，對吧？別忘了，我和你都在做同一件事，如果我沒有這張臉蛋和身材，你覺得還有人會認識我嗎？畢竟，我們都在取悅別人來換取成功。」

我愣了一下，手指懸在鍵盤上，遲遲沒有回答。

「所以，你還是覺得我應該接受杜嘉寧的建議，繼續寫這種小說？」我再問。

「這個世界向來只看結果，夢想吃不飽的。要是沒有人發現你，任你再倔強都是徒勞。接受現實，轉變一下路線或許是你唯一的出路。而且，你說過這場比賽只可以贏，不是嗎？」

「也許是吧。但⋯⋯你不是想再上舞台唱歌嗎？」

簡秋樺撇過頭：「這個⋯⋯再說吧？」

每個人都以為自己是大草原上奔跑的獅子，但跑到盡頭卻驚覺自己原來一直活在動物園的鐵籠中。

你可以嘗試把爪子伸出鐵欄柵的縫隙，但你爬不出去。

你也可以在籠中扯盡嗓子吼叫，但你仍然爬不出去。

不論怎樣做，結局都不會改變。不過，乖乖表演跳火圈，說不定換到觀眾的笑聲和掌聲。

簡秋樺教會我的，是現實。

然後，就在簡秋樺吃剩最後一顆葡萄的時候，我正寫到故事最引人入「性」的性愛橋段⋯⋯

簡秋樺輕輕咬唇，忽然挽住我的手臂。與此同時，我感覺到一團軟肉隔著薄衫，緊貼我的上臂。偏頭一看，正好與簡秋樺四目雙投。

她臉蛋泛起一抹緋紅，舌尖誘惑地點在葡萄上，湊到我耳畔嚅聲道：「冬，如果你覺得沒有靈感，想像不出那種情節⋯⋯我可以幫你。」

咕嚕，我吞一口口水。

「我們是情侶⋯⋯」 她的纖手搭在我的大腿上，指尖往上漫步。

到底冬仔同秋樺.....

唔好呀

終於一口氣睇哂

見你潛水唔蒲頭就入黎揾你再一口氣追哂
Btw見到三角戀都鄧主角麻煩，同埋見到上面中出巴咁強調唔會因為現實而加甜同主角個情況差唔多咁

冬仔最後會唔會聽秋樺嘅忠告呢？
當然，秋樺其實都冇錯

出埋呢段，承上文 ........

「我這次可以。」我深吸一口氣。

簡秋樺的臉蛋湊近我的臉頰，雙唇堵住我乾燥的嘴巴，纖手在我的褲檔上來回。

我閉上眼迎合，動作不怎熟練地伸出舌頭，同時偏過身軀，僵硬的雙手開始從她的柳腰開始不安份游動，隔著衣服逐吋上移，直至手指輕揉軟糯而豐滿的雙峰⋯⋯

情到濃時，這一切都應該很自然吧？

飽暖思淫慾，一對情侶在自己的家裡總會幹點甚麼⋯⋯而且對方還是跟夏詠瑤各有千秋的傾城美女，你能夠敵得過與生俱來的本能嗎？

說白了，我要做愛。

像外國歌曲Senorita ，那種讓人意亂情迷的畫面，像穿著薄得透光的小背心和寬毛衣的Camila Cabello 和Shawn Mendes在床上熱吻愛撫⋯⋯

雙目緊閉，Senorita的樂聲在我的靈魂中迴響⋯⋯

「You say we're just friends

But friends don't know the way you taste, la la la」

我當時坐在救護車上，和她不約而同說出一句話。

「她不是我女朋友。」（他不是我男朋友。）

「Ooh, when your lips undress me

Hooked on your tongue

Ooh love, your kiss is deadly」

我和她在繁星點點的夜空下，坐在生銹的鐵軌迷離地對望，然後閉上眼接吻。

「答應我，即使再來一百次，我們都要在一起，好嗎？」

「好啊，我們約定囉。」

然後，我的尾指不自覺的抽動，腦海閃過電車上起舞的那一夜。

那時候，微醺的我和她隨著音樂的律動在晚風中起舞，兩旁的燈光追不上我們，化成兩道如綢緞的光痕⋯⋯

而這個女生不是簡秋樺⋯⋯

是夏詠瑤。

我的腦海被夏詠瑤的身影填滿⋯⋯

「笨蛋，你甚麼都不記得嗎？」

她站在夜市的人潮中哭著，而我的頭頂頂住一個粉紅氣球，茫然失措地看她跑遠。

砰！

這一槍射爆了氣球，同時在我心裡射出一個鮮血淋漓的血洞。

我猛然睜開眼，鬆開放在簡秋樺胸脯上的手掌，往退縮了一步，然後啪地蓋上手提電腦。

簡秋樺尷尬地看著我，幽幽的目光中流轉著難以言喻的失望。

「對不起，我大概有點累⋯⋯我先去洗個澡，你也早點休息。」

「嗯。」

我困窘地站起來，逕自走向浴室。

我還真是他媽的混帳，居然一邊跟自己的女朋友熱吻，一邊想著另一個女人，我對著浴鏡中的自己暗罵。

這個情況就像你明明跟自己伴侶做愛，但把對方幻想成AV女優。雖然我不是聖人，只是一個血氣方剛的男人，但我跟簡秋樺始終無法突破，卡在接吻這個樽頸。

上帝送我一個女朋友，而且還送我一雙健全的左右手。所以，我最後還是躲在浴室很久才出來，你懂的。

當我走出浴室，屋裡的燈光已經熄滅，簡秋樺已睡過去。

我躡手躡腳地躺上床，簡秋樺卻忽然從後輕輕輕輕攬住我，夢囈道：「我不夠吸引嗎？」

「只是太快，畢竟我想不起過去的事情⋯⋯」

我試圖說服自己，背向她續道：「相信我，只要再過一段時間就好了。」

「嗯。」

她抓緊了一點，貼在我的背上：「我會等你。」

＊

秋樺

至少冬仔最後冇因為秋樺投懷送抱而沖薰頭腦

呢一更亦解釋點解秋樺會鍾意冬仔
如果冬仔真係做咗，或者她就真係會失望喇
好矛盾

推到冬仔同詠瑤復合

啱啱先見到 留名

屌板巴來了我帶路

同人性故唔同，但呢個故都係講人性

利申：契弟腸胃炎，屙到七彩

鐘意依個故多啲 忍唔住直接追到live

但其實真係咁比人拒絕都唔多唔少嘅失望
幾時先同翻夏詠瑤Sweet

多謝屌板巴
今日有文

如果係純粹想耍手段搶走冬仔，秋樺係冇需要獻身

今日會sweet

出文⋯⋯

＊

「所以⋯⋯你性冷感，又或者你看破紅塵，打算出家做和尚？」

這是何來聽完我的事情後的第一個反應，彷彿錯過了最重要的故事情節。

「放心，如果我有一日做和尚，每日會來你這間店化緣。」

「嘿，一個正常男人只有兩個情況會拒絕投懷送抱的大美女。第一，你很愛她，甚至視她為可遠觀而不可褻玩的女神。第二，你根本不愛她。那麼，你是哪一個情況？抑或，其實你⋯⋯不舉？」何來饒有趣味地打量我。
「我⋯⋯我當然愛她。畢竟，她是我失憶前的女朋友。而且，你才他媽的不舉。」我沒好氣地罵道。

我只是暫時未適應簡秋樺和自己的關係而已，跟夏詠瑤一點關係都沒有。

「咳，關於不舉嘛⋯⋯」何來彷彿突然想到甚麼似的，一副欲言又止的模樣，耳根也燒紅。

他放下煙蒂，尷尬地說道：「文冬，其實我有一件事想正式跟你談一談⋯⋯請教一下你的意見。」

「甚麼？」我好奇地挑眉。

「就是關於我和－」

這時候，夏詠瑤推門而入，打斷了何來的話題，同時把我的注意力吸引住。這天，她身了一件棕色鬆身短毛衣搭窄身牛仔褲，使她的線條顯得更修長。她戴著一頂棗紅色，很有冬天氣息的畫家帽，跟她很相襯。

她還是一樣漂亮。

夏詠瑤錯愕半秒，神色瞬間回復平靜，淡笑道：「嗨。」

「嗨，很久沒見。照樣是意式泡沫咖啡？」我趕忙梳理自己的亂髮，替她點飲品。

「嗯。這幾天剛好沒有工作要忙，所以抽空過來一趟啦。」她笑得很甜。

然後，何來、我和夏詠瑤三個圍在吧檯說著有的沒的，直至咖啡杯的冰塊徹底溶化。我和夏詠瑤刻意避開談到自己的感情生活，也沒有提到簡秋樺和莊寶生，就這樣裝作若無其事似的。雖然盡是沒有甚麼營養，對世界沒有經濟價值的話題，可是卻讓我胸腔中的郁悶消散不少，一時間忘記小說比賽的煩惱。

我有一種奇怪的異樣感，我好像已經認識了他們很久，而這間播放聖誕音樂的咖啡店一直是我們聚在一起談天說地，嘻嘻哈哈的窩。

雖然從那場《愛情遺物處理計劃》開始到暫停已經過了一段日子，中間也發生過種種事情，但我覺得大家彷彿在更早之前已經認識。

是的，比《愛情遺物處理計劃》更早⋯⋯

甚至比我意外醒來更早⋯⋯

大概是錯覺吧？我暗笑。

「對了，你剛剛不是說有事要請教我嗎？一人計短，二人計長，雖然我旁邊的女人腦筋不怎樣，只是個花瓶啦，哈哈。」我忽然想起夏詠瑤出現前，何來那個被打斷的話題。

「哼，你才是笨蛋。你給我再說一遍啊？」夏詠瑤扭住我的耳朵。

「哈哈哈，我說說而已。」我聳聳肩，投降求饒。

何來來回打量我和夏詠瑤，搖頭訕笑道：「我已經有答案了。有些事情⋯⋯有些心情即使你想避都避不了。嘿嘿，要是有新發展我再跟你們說，暫時就當賣個關子囉。好啦好啦，別再像好奇寶寶地盯住我，你不是有創作上的煩惱嗎？說不定阿瑤能夠給你不一樣的答案呢⋯⋯跟簡秋樺不同的答案。」

他略頓，俯前上身凝視我們：「你們的《愛情遺物處理計劃》未完結吧？要完成才能夠得到幸福啊。」

我和夏詠瑤聞言，陷入沉默。

「咳咳，我出外買點重要東西，咖啡店關門半天，你們好好談一下吧。」

何來隨手寫了一張「東主有喜」的字條貼到門上，然後把我們半推半就在推出門外，連再見都沒有說便消失在我和夏詠瑤的視線中。

何來⋯⋯連圍裙都還未脫掉啊！

「果然是怪人。」我和夏詠瑤坐在咖啡店門外的木椅相視而笑，然後又尷尬移開視線。

「嗯？這條頸巾⋯⋯」夏詠瑤錯愕的視線落在裹住我頸項的手織頸巾上。

坦白說，這條粉藍色的手織頸巾手工並不怎樣，以簡單的「菠蘿釘」織法織成，末端留了一撮鬚鬚，內側繡了一個一棵歪歪斜斜的聖誕樹，冬天戴上去很溫暖。

手織頸巾，它是我的第五件愛情遺物。

大概是簡秋樺以前織給我的聖誕禮物⋯⋯吧？我這樣想。

「這本來是我的第五件愛情遺物⋯⋯想不到秋樺的手工跟她的廚藝差天共地吧？嘿。」

「呃⋯⋯對對對，的確一般般。」夏詠瑤忽然揉揉鼻子，笑道：「不過戴著也蠻溫暖，對嗎？」

「喔，很溫暖，我很喜歡。」我珍而重之地摸一摸頸巾。

「這樣就好。」夏詠瑤把目光從頸巾移開：「好了，何來說的煩惱究竟是怎樣一回事？」

我遲疑半晌，然後把網上小說的事情和簡秋樺的建議逐一說出。當然了，關於我不舉⋯⋯不，反正不該說的我都避重就輕的刪減了。

「距離平安夜完結剩下四天⋯⋯你覺得我應該接受現實嗎？至少這一次跟隨主流，給他們想要的。」我正色問道。

「嗯，寫低俗的也是一個機會囉。」夏詠瑤鼓起腮思索。

「所以，秋樺說得沒有錯呢。」我苦笑。

然而，夏詠瑤卻突然說出一句讓我

「錯了，這不是屈服。而是Be Water。我們不能屈服，但一場拳賽，也不是硬橋硬馬地對抗才有勝算，要上善若水啊！」

「Empty your mind, be formless, shapeless — like water.

Now you put water in a cup, it becomes the cup;

You put water into a bottle it becomes the bottle;

You put it in a teapot it becomes the teapot.

Now water can flow or it can crash.

Be water, my friend.」(註：出自已故武學大師，李小龍先生的文章)

「所以呢？」我挑眉，好奇地問道。

「寫出比低俗更低俗，心色情更色情的小說，但目的不是單純的滿足他們的感官快感⋯⋯而是給他們一記迎頭重擊，以奇招制勝。在這個時代，需要一場革命呢。潮流可以跟隨，也可以創造。」

「不能向現實屈膝，一旦跪下，你就再也站不起來。」

我懵懵懂懂地點頭。

如果說簡秋樺教給我的是現實，那夏詠瑤帶給我的則是對抗現實的勇氣。

夏詠瑤蹦蹦跳跳地走向泊在路邊的可愛甲蟲車，向我招手：「還發呆，快點上車喇。寫小說我幫不了甚麼，但有個人應該可以啊。」

「誰？」

「你師父，張三瘋～」夏詠瑤胸有成竹地笑道。

這一刻，我並不知道接下來發生的事情會如何改變我和夏詠瑤的關係⋯⋯

以及⋯⋯我們的平安夜。

下一更 荒島見

//

「呃⋯⋯對對對，的確一般般。」夏詠瑤忽然揉揉鼻子，笑道：「不過戴著也蠻溫暖，對嗎？」

「喔，很溫暖，我很喜歡。」我珍而重之地摸一摸頸巾。

「這樣就好。」//

詠瑤

嗚呀

邊Q個得閒理個狐狸精失唔失望

靈魂巴恨不得煎秋樺幾巴

下一更會係何來同冬妹

出文⋯⋯

平安夜晚上，咖啡店內。

咖啡店在聖誕節休息兩天，所以這晚何來把店面打掃得格外整淨，每個角落都一塵不染，就連咖啡杯和天花的水晶燈也擦得是閃閃發亮。

但這不是主要原因。

「嗯，不錯不錯。我認真起來連自己都要吃一驚嘛。」何來滿意地看著店裡的佈置。

「不過⋯⋯她會來吧？」

何來聽兄弟林文冬說過，林文茵是那種積極到底的人，做事一絲不苟，讀書從來沒有欠過功課，也沒有請過一次病假。

可是，林文茵的紀錄因為何來而打破了⋯⋯

「林文茵，我有點事情想跟你說，你明天可以早一點回來嗎？」何來昨晚坐在店外的長椅致電林文茵。

林文茵迴避何來的話，「⋯⋯我，我明天想請病假。」

「你生病了？看了醫生嗎？你哪裡不舒服？」何來緊張兮兮地問道。

「嗯。我休息一下就好。」

「看了醫生嗎？你哪裡不舒服？看了哪個醫生？」

「夠了，我不想見到你，這樣行嗎？反正你總是當我傳染病人的避來避去，不用說白都知道你準備說甚麼。總之，我－要－請－假！」林文茵罵完便直接掛掉電話。

嚓。

「靠，你月經失調啊！」何來揉揉耳朵，對著嘟嘟不停的電話嘀咕。

林文茵很怕被誤會自己是隨便跟人睡的女人，更怕聽到何來叫自己忘記那一晚的事情，繼續若無其事地相處下去。

自從分手後遇上何來，林文茵的生活節奏不知不覺打亂，而那一晚在閣樓發生的事情更是改變他們關係的導火線。那一晚是她人生最棒的晚上，同時也使她明白自己的心情。

做愛，不是脫得一絲不掛，像打擂台摔角般撞來撞去的性行為而已。

首要先有愛，才能做。

有人說，當你遇上愛情，你就注定沒有可能為成自己了。

＊

「怪人，讓我白跑一趟。」林文茵此際在燈光熄滅的咖啡店門外躊躇著。

這夜她略施薄粉，看起來更是標緻可人，穿著杏色大衣和高踭鞋，在牡丹花香水散配襯下散發出淡淡的女人味。

「晚上九點，請務必回來咖啡店一趟。不然，我就扣光你的工資，不信就試試看。」這是何來的訊息。

林文茵早上起床的時候看到這個電話訊息，是她前來咖啡店的原因。可是她來了，咖啡店內卻漆黑一片⋯⋯

「耍我啊？」林文茵失落地嘆一口氣。

然而，當她轉過身準備離去之際，咖啡店內的燈光像亮燈儀式一般亮起來，光芒穿透格子櫥窗灑落店外的地面上！

「嗯？」林文茵呆呆地看著地上的光，一時間回不過神來。

與此同時，一雙手輕輕蓋住她的眼睛，溫柔地替她戴上黑眼罩，然後捉住她的手腕，像帶失明人士似的帶領她步進咖啡店坐下。

「平安夜快樂。」

何來在她耳邊續說道：「先等一分鐘，別急著脫眼罩。」

林文茵坐在椅上，店內放著柔和的聖誕音樂傳進她的耳裡。她不明所以地問道：「何來，你又想玩甚麼啦？」

然而，何來並沒有回答她。

過了漫長無比的一分鐘後，林文茵終於按捺不住：「快說話，我不玩了！」

「可以了。」何來的聲音和樓梯聲從閣樓的方向傳來。

當林文茵脫下眼罩，準備大罵之際，她的瞳孔卻猛然收縮成針芒，一句話都說不出來，視線被一層霧氣模糊⋯⋯

映進她眼廉的咖啡店經過何來悉心佈置，牆上掛滿粉紅紙心心，一串串色彩繽紛的小燈泡掛在樓梯扶手，整個天花板都排滿心形氣球，她坐的二人餐桌鋪了一幅檯布，上面放了火光搖曳的燭台、紅酒高腳杯和精心設計伴碟的心形牛扒。

這是每個女生夢寐以求的都浪漫場景。

不過，林文茵瞬間被擺放在店中間的投影布廉吸引住注意力，畫面中的何來出現在一間醫院中⋯⋯

「聽說這是我未來女朋友出世的醫院。所以我想來參觀一下。」何來對護士帥氣地自拍。

「你個死變態！來兒童病房找女朋友！保安！！！！」

「吓⋯⋯抱歉，一場誤會⋯⋯」

「幹，別追啊！真的是一場誤會啦！」何來被禿頭保安追著跑。

然後畫面一轉，何來狼狽地跨過鐵絲網，站在對鏡頭揮手自拍：「嗨，林文茵。這是你的小學呢。」

「先生！」一個保安搭住何來的肩膀。

「殊⋯⋯我跟我未來女朋友說話。保安大叔，來來來，對鏡頭揮個手，順道幫我說兩句嗎？說不定你看著我女朋友長大呢，哈哈。」

何來沒有發現這個看更正是醫院裡的禿頭保安⋯⋯

「你這個變態男，去完醫院鬧事來學校！」

「媽的，又是你？」

何來滑稽學抱著相機跑，畫面晃來晃去，直至在接下來中學場景才停下來。何來出現在林文茵中學倒沒有再遇到保安，只有幾隻流著口水的看門狼狗⋯⋯

最後，何來到達了林文茵現在讀的大學校園。畫面中的他舉著紙牌在校園走來走去，像街頭訪查的尋找認識林文茵的同學，讓他們平日多多照顧自己的未來女朋友。林文茵在片段看到很多同學的臉孔，有的在室內運動場；有的在男廁；有的在校門外面⋯⋯

短片的畫面一黑，何來已經捧著一紮紅玫瑰走到林文茵身前。

他輕輕把花遞到後者懷中，結結巴巴地說道：「我不太了解你⋯⋯所以，我走訪你長大的地方，似乎還有點用嘛，嘿嘿。」

「你不是很喜歡躲著我嗎？」林文茵哭得很慘，淚水把妝打濕了：「還有啊，怎麼是西餐？你不是說我就只值一個即食麵嗎？」

「咳，今天是平安夜啊！我發現那一晚之後，我怎樣都忘不了你的樣子，工作好；睡覺好；拉大便也好，全部都是你。即使我怎去避，始終都避不開你的身影。」

「所以給我一個機會，讓我以後每天都煮腸蛋麵給你吃，好嗎？」何來輕輕攬住林文茵。

「蠢材，你想我早死啊！」林文茵搗頭如蒜，破涕為笑：「我以後勉為其難陪你⋯⋯以後多多指教。」

「嗯，多多指教了。」

你以為浪漫的情節在這裡就完？大錯特錯了。

平安夜翻雲覆雨是常識吧，但我想要說的是比閣樓房門關上更早的事⋯⋯

「茵，你切慢一點。」何來坐在林文茵對面，膽顫心驚地看著她鋸牛扒。

「小心點！」

「別切得太大力⋯⋯溫柔點⋯⋯不要切到底。」何來動作儼如要勸服一個危險人物放下炸藥似的。

「停停停！」

「你怎麼怪怪的？」林文茵挑眉，用力切下去。

「不！！！！！！！！！！！！！！！！！」何來慘叫。

鏘。

餐刀把牛扒切開了⋯⋯⋯藏在肉下面是一隻一卡鑽戒。這隻鑽戒正是何來幾天前把林文冬和夏詠瑤趕出店外，穿著圍裙去買的禮物。

「你白痴啊，蠢女人。這鑽戒很貴啊！哎，要花了！」何來心痛地拿起戒指端詳。

「何來，你的腦袋裝屎嗎？哪裡有男人會把鑽石戒指墊在牛扒下面啊！」

「這叫浪漫好嗎？」

從櫥窗外看進去，一對男女在浪漫的佈置中吵吵鬧鬧，然後男人動作生澀的為女孩戴上沾滿牛扒汁的鑽石戒指，牆上的兩道燭影漸漸靠在一起，最後百頁窗簾無聲拉下⋯⋯

這夜，閣樓浴缸的水一直流著，滿瀉然後滴答滴答的流了一地。

冬妹同何來

有文推

夠唔夠甜 最早修成正果嘅一對

下一更到冬仔詠瑤嘅甜

加一

好甜

期待呀

輕輕一推 一陣出文

Ch.10 荒島上的聖誕樹（下）

12月21日，距離平安夜結束還有四日三夜。

「瑤，我們要回去嗎？」我猶豫地問道。

「唔……」

此刻，我和夏詠瑤低著頭，不約而同看著桌子上的手提電話。

我們正在做一個艱難的決定⋯⋯

這是一座鳥不生蛋的小島嶼，仍然屬於香港境內。島上有一個長長的白沙海灘、幾棵長年翠綠的大樹，還有我們現在身處的木造小屋。

這間小屋設計像童話故事的森林小屋，裝潢簡潔帶點古色古香。小屋沒有房間，但基本的生活設備還是一應俱全，如浴室、床塌和開放式廚房。不過，最特別還是靠牆的原木寫字檯和小梳化，看上去是手工造的。屋外有野餐用的檯櫈，後方是一個小倉庫，堆滿各式各樣的工具。

這裡有水有電有食物，而且還能夠上網，我的電話訊號依然接收良好。

這意味著我們可以求救⋯⋯

慢著慢著，你仍然讀著我的小故事，而不是末日求生的小說。

我和夏詠瑤倒沒有擔心這個荒島會不會有黑熊出沒，又或者有喪屍突然從四面八方撲出，殺我們一個措手不及。

因為，這是張三瘋老師的小島。

＊

要說我們怎麼會出現在這個小島嗎？先將畫面倒播一點⋯⋯

一道淺黃水柱從打了馬賽克的棍狀物體射出，劃出一道完美的拋物線，咚咚落在座廁中。我打一個尿震，然後拉好褲鏈。

幹，太前了，我要說的是上廁所後二十分鐘發生的事，當時我正在張三瘋的別墅⋯⋯

「唔，小說比賽。所以，你糾結應該要怎樣寫嗎？呵呵呵呵。」張三瘋戴了假髮，化上一個妖艷的濃妝，腔調不男不女，而且穿的是一套紫羅蘭色刺繡古裝長袍。

有精神病的老妖怪。

他正在寫下一部武俠小說，而他裝扮的角色是武功蓋世的大奸角，太監皇帝。作為他的兼職助手，我早已經司空見慣，至少之前扮過的千年貓妖和太上老君正常得多。

「嗯，所以想請教一下老妖⋯⋯老師。」我雞皮疙瘩地笑道。

「呵呵呵，奴家已經說過每個人都有自己一套的創作方法囉。雖然奴家不能給你答案，但人生就是跟現實不斷戰鬥，這一點對誰都管用。對了，兩位這幾天有事要忙嗎？奴家倒是有一個辦法。」張三瘋嫵媚把玩自己的髮鬢。

「沒有。」我和夏詠瑤不約而同地搖頭。

「那就好了，呵呵。你需要一場修行。」張三瘋清咳兩聲，回復正常的聲線，古怪地打量我們：「武俠小說的男女主角修煉出絕世神功都有甚麼桃花源、甚麼與世隔絕的深山古墓。你缺少的就是這個隱世之地啊！」

一股不祥的預感頃刻湧上心頭，畢竟張三瘋對上一次說有辦法時，我幾乎跑到雙腿盡斷⋯⋯

「降龍伏虎，快點綁你們師弟上快艇。」

「知道師父！哈！！！」一直保持靜默的降龍伏虎大喝，把我大字型抬起。

「夏姑娘，你應該自己能走吧？」張三瘋問。

「我都要嗎？」夏詠瑤自知答案，沒有多作反抗。

「慢著⋯⋯我們去哪了？」我仰天大叫。

張三瘋負手笑道：「隱～世～之～地～」

後來，我們得知張三瘋口中的「隱世之地」正是這座小島。聽降龍和伏虎所說，張三瘋每隔一段日子都會獨自前來這座小島住三兩天。別看張三瘋總是瘋瘋顛顛的，事實上他也是一個浪漫的男人。

話說，張三瘋和做工匠的妻子以前夢想建一間小屋養老，過一點簡樸的田園生活。不過，自從張太太早年因病去世後，這間島上小屋就變成張三瘋的另一間小工作室。張三瘋除了在小說卡在樽頸時會過來放空，每年的四月的某一天，他都會買一個傳統的忌廉蛋糕到這裡，風雨不改。

那一天，是張太太的生忌。

這座小島有張三瘋的愛情故事⋯⋯
＊

「如果你想⋯⋯我可以立即打電話拜託張三瘋接走我們。不然，我們就要等到聖誕節才可以離開了。」我對夏詠瑤說道。

我們有兩個選擇。

第一，打電話求救。

第二，在這座荒島上渡過四日三夜。

我有女朋友，而夏詠瑤亦有未婚夫，正常沒有甚麼值得猶豫，馬上選第一個選項，回去市區才對。可是，我和夏詠瑤竟然遲遲都未能撥出那一通求救電話⋯⋯

或者，我們不想被救。

「我不想回去，特別是平安夜那天。」夏詠瑤拉開抽屜，把電話放進去。

這一刻，我聽不懂夏詠瑤話裡的意思。

但我沒有反駁，隨口打趣道：「我們似乎被綁架綁上癮了。好吧，就當放幾天假，我依舊是秋樺的男朋友，而你是莊寶生的未婚妻。」

夏詠瑤淺笑道：「嗯。我和你是好朋友，總之甚麼事情都不會發生。不過，你最好還是別告訴秋樺，畢竟沒有女人會希望借出自己的男朋友。」

「所以，這算我們的秘密囉？」我脫下手織頸巾，坐在床上。

夏詠瑤束起頭髮，沒好氣地笑道：「你不是要趕小說嗎？這間小屋還算不錯，冰箱裡的食物都夠吃幾天。那麼，這幾天由我這個大廚負責煮大餐，而你就專心趕故事就好。」

「還是不要吧？我餓三兩天絕對不成問題。」我臉色登時煞白。

「林文冬，你再說一遍！」夏詠瑤捲起手袖，自信滿滿地點準備接下來的晚餐。

「有腸仔⋯⋯有喼汁⋯⋯有薑，煮一道『喼汁浸薑片腸仔』⋯⋯有牛肉還有牛奶，剁個牛乳汁牛肉餅⋯⋯哎，有條急凍⋯⋯是石斑嗎？對，肯定是石斑。」她可愛地鼓起腮呢喃。

「幹，這條是烏頭好不好！」

「是嗎？隨便吧。反正都一樣⋯⋯喂喂，解凍做刺身，你說好嗎？」

我有點頭痛，暗自為自己的肚子默哀，阿門。

敵人往往不及豬隊友恐怖，而一個荒島上面最可怕的不是未知的危險，是夏詠瑤的地獄料理。

＊

如是者，我和夏詠瑤在這座島上平靜地渡過兩個晚上。（我的肚子開如適應超出想像範圍的新奇料理。）

由於小屋裡只有一張雙人床鋪，所以我睡在夏詠瑤左側⋯⋯的地板上。

除了以上這一點外，我們就跟平常的同居情侶沒有兩樣，相處沒有半點違和感，煮個簡單的午餐晚餐，一起洗洗碗，晚上泡兩杯熱騰騰的茶，坐在屋外的沙灘上抬頭看掛在夜幕的點點繁星。

對了，她閒著沒事就像可愛的家貓，坐在我身邊一邊吃零食，一邊看我寫故事⋯⋯

「林文冬，我發現你的思想真的超級色。」夏詠瑤用蝦條輕輕戳我的臉。

我轉頭一口吃掉蝦條，擺出一副色瞇瞇的表情：「小妹妹，蝦條不是用來戳，是用來呃的，嘿嘿嘿。」

「死變態！！！！！！！！」

你們可能會問，我不是要趕在平安夜前寫好參賽的小說嗎？

不，這兩天我確實花了不少時間和夏詠瑤嬉嬉鬧鬧，可是寫作的進度卻比待在家裡快得多，而且愈寫愈是滿意，漸漸摸索出自己的寫作風格。

不是屈服，而是換個形式的反抗。

只要夏詠瑤能夠待在我身邊，我就可以繼續寫出更多好故事。

如果你們尚記得，我曾經說過自己不認同以大麻、酒精和尼古丁這些外物來刺激靈感。不過，我當下的情況其實都沒有多大分別。夏詠瑤的存在就跟大麻一樣，使我不自覺地染上毒癮，沉淪在其中。

自從電話關在抽屜的那一剎，這個小島就像一個與外界割裂的時空，我們彷彿都忘了自己原來的身份，那一道界線變得模糊不清。

但⋯⋯管他的。

至少在聖誕節之前，我不希望從這場夢中醒過來。

＊

文已出

依家有幾甜遲啲係咪有幾苦

一直都係甜中帶苦
「沒有女人會想借出男朋友，這是常識。」
詠瑤嘅對白

只有冬仔傻傻吓咁以為係甜 其實每個動作都無意喺詠瑤身上割一刀

下一更會更甜

出完文再一推

悄悄再一推

唔想苦

寶劍鋒從磨礪出
梅花香自苦寒來

我信你㗎唔好呃我喎

唔知點解何來比我嘅feel似係一個中年大叔或者阿伯

其實個理想原型係咁

主角角色理想原型

林文冬

夏詠瑤

簡秋樺

點解林文冬唔係余家聰

因為契弟係天佑fans

雖然yeesa都有啲似，但心目中嘅夏詠瑤
係

黃雨萱

契弟聽日出文.... 病到仆街

手殘

遲來的文

＊

事情按著既定的劇本走，我跟夏詠瑤甚麼都沒有發生，對大家的感情關係避而不談，保持著「好朋友」我應有距離。另外，我的參賽小說亦趕上進度，如今只剩下最後的校對和潤飾。

距離終點已經不遠，這次大概完了吧？

沒錯，我以為這趟荒島之旅就這樣平平淡淡的落幕，大家可以繼續扮好自己的角色。至於這幾天的獨處就當我們兩人的告別之旅。

然後徹底寫上句點。

直至在島上第三日黃昏，當我在屋內準備好晚餐的時候，夏詠瑤的尖叫聲從沙灘上響起，將這個句點抹走，我們的關係失控⋯⋯

這時，我聽到夏詠瑤的叫聲，不假思索的放下碗碟跑到沙灘，只見她跌坐在細沙上，左腳的大拇趾流血潺潺，像被甚麼咬到似的。

「痛⋯⋯」夏詠瑤皺起眉，抿緊嘴唇。

荒島！

蛇！

糟了，肯定是毒蛇！！！！！！！！

當我頃刻想到電影慣常使用的橋段，配合當下這個孤島的背景，心裡登時往下猛然一沉。

被蛇咬中可大可小，隨時會休克⋯⋯

會死！

夏詠瑤會死！

「不用擔心！有我在！」我焦急如焚地盯住傷口，續道：「這個時候一定要啜毒！啜清毒素就安全了！對對對，我幫你啜毒！你絕對不會死，我不會讓你再走了。」

「這一次，我不會再讓你跑掉，不會！一定不會！」

也許情況危急，我並沒有意識到自己衝口而出，說出連自己都一頭霧水的話。

「不是－」夏詠瑤大叫道。

「你白痴啊？被蛇咬可大可小，會死的！ 」

我沒有理會夏詠瑤制止，也沒有顧慮自己會不會中毒（反正電影那些遇到這個情況的男主角最後都平安無事），乾脆地抬起她的左腳，輕輕把傷口的毒血啜出來，一口一口地吐在沙上。

如果問我，在斜陽下的沙灘做甚麼最浪漫，我猜絕對是啜腳趾了！不信你也試試看，找個沙灘啜一下女朋友的腳趾，你就會明白我當下的感覺了。

「林文冬，嗯唔⋯⋯」夏詠瑤臉孔紅透，發出若有若無的嬌吟。

我含住她的腳趾：「嗯嗯？」

「我跟你說件事⋯⋯其實我只是被尖石頭割傷了⋯⋯」她支支吾吾，視線落在我的嘴巴中。

我鬆開口，臉色蒼白地問道：「所以⋯⋯不是毒蛇？」

「不是。」夏詠瑤臉蛋羞紅，道：「不過，誰叫你啜得蠻舒服嘛⋯⋯繼續繼續，嘻嘻。」

我鬆一口氣，叩她的額頭：「好啦，我打電話讓張三瘋接走我們。雖然沒有毒蛇，但還是去檢查一下比較好，細菌感染就麻煩了。」

然而，夏詠瑤再次搖頭，抓住我的衫袖，壓下聲線哀求道：「我不想平安夜回去。而且你還未完成你的小說，不是嗎？」

「再過一天，過了平安夜就好。」

我看到她認真的表情，不禁愣住。我們四目相交，然後又尷尬地撇過頭。

「咳咳，好啦，我們回屋裡面晚餐了。」

「我動不了。不如你把晚餐拿出來，我們今晚就在沙灘野餐？」夏詠瑤鬼靈精地吐舌。

如是者，我在小屋後的倉庫翻了野餐墊和露營燈，替夏詠瑤消毒和包紮傷口後，然後就這樣在沙灘席地而坐，在漸漸染上黑色暈彩的畫布下共進晚餐。我們吃光晚餐，然後並肩坐在一起談笑看星。隨著浪潮沖刷岸上的沙石，幾個小時不知不覺便過去了。

不知怎地，我跟夏詠瑤一起的時候，總覺得時間過得特別快，而且從來不煩沒有話題，因為我們就連「天上的北極星怎麼不叫南極星和東極星」這種白痴的話題都可以討論一番。

跟簡秋樺在一起，我好像從來沒有這份自在的感覺⋯⋯即使她才是我的女朋友。

「還有半個小時就到平安夜呢。」我躺在野餐墊上，仰視美得讓人驚嘆的星河。

夏詠瑤也躺下來，用我的外套當被子蓋在身上，若有所思地輕道：「我其實很討厭平安夜⋯⋯」

「討厭平安夜？」我好奇地瞄她一眼。

夏詠瑤沉默半晌，平靜地說道：「我媽媽在平安夜去世。那一年，我過了一個最『難忘』和最慘的聖誕節呢。」

這時候，我才倏地明白夏詠瑤怎麼這幾天怪怪的，總是神不守舍⋯⋯

原來，平安夜是她母親的死忌⋯⋯

「說出來會舒服一點。」我應道。

「嗯。」

接下來，夏詠瑤把自己的家庭往事媚媚道來⋯⋯

她父親夏明禮當年還不是今天的富商，只是一間小地產公司的老闆，而母親從任教的小學辭職，幫忙打理公司生意。雖然生意不怎樣，但她們一家三口倒是過得很美好，夫唱婦隨，假日就駕車到郊外走走，又或者去夏詠瑤最喜歡的主題公園。

「直至我媽媽患病，一切就改變了。」夏詠瑤不自覺湊近我身邊，與我肩貼肩。

先是夏詠瑤的母親患上癌症，同時因為夏明禮的公司湊巧遇上財務危機，使她們一家的生活雪上加霜，即使把屋子和車都變賣了，都不足以應付突如其來的龐大開支。父女兩人只能看著自己的母親日漸消瘦，身體因為那些治標不治本的治療弄得不似人形⋯⋯

最後在平安夜那天，在夏詠瑤母親終於安祥的闔上眼，而一個月後，夏明禮亦化解公司的危機，但一切已經回不去了。

「如果我有錢，有更多更多的錢，我就可以送她到外國醫病。」

「不能再窮下去！用錢可以解決的問題，就不是問題！」夏明禮當醉得一塌糊塗，但這句話卻字字有力，化成他成為富商的動力。

夏詠瑤當時在房間的隙縫看到父親躲在床角狂笑，淚水卻打濕了拳頭，牆上佈滿一個個染血的拳印。自這一天起，她便再沒有看到夏詠禮笑過了。

當然了，這也是促成夏詠瑤和莊寶生的婚事的原因罷了。

「那一年的平安夜，我答應過媽媽，我一定照顧好爸爸。」

夏詠瑤舉起藕臂，在空氣中勾起尾指：「這是我和媽媽最後的約定，嘻嘻。」

「所以，平安夜就沒有甚麼值得紀念的事情嗎？」我試著喚起她對平安夜的其他回憶。

「唔，好像⋯⋯沒有喔。反正平安夜就是這樣的一天啦。」

我心裡莫名地抽動一下，同時想到堆在倉庫裡的「小玩意」，腦海突然閃過一個念頭⋯⋯

夏詠瑤戳一戳我的鼻子，單腳站起來：「發甚麼呆？好啦，快點揹我回去，快冷死了。」

我小心翼翼地揹起夏詠瑤，深吸一口氣，認真無比地說道：「夏詠瑤，做我一天女朋友，好嗎？」

「⋯⋯你又想做甚麼？你瘋了？」夏詠瑤想要落地。

我微微用力地夾住她，重複道：「別想得太複雜，至少這個聖誕節，我不會讓你一個人過。所以，做我女朋友，就一天好嗎？」

這一剎，我沒有想甚麼壞事情（沒有想要啜她的腳趾，我不是變態），只是單純不願讓她一個人過。

夏詠瑤沒有再掙扎，伏在我的背上耳語：「那麼⋯⋯我借秋樺的男朋友一天，平安夜快樂。」

「嗯，平安夜快樂。你抱穩囉，我林文冬的『一天女友』，嘿嘿嘿。」我笑著，從心裡笑到臉上。

「我不願讓你一個人 一個人在人海浮沉」

「我不願你獨自走過 風雨的時分」

「我不願讓你一個人 承受這世界的殘忍」

「我不願眼淚陪你到 永恆」

「你說呢 明知你不在 還是會問」

「只因 習慣你滿足的眼神」

「只是 我最後一個奢求的可能」

「只求你有快樂人生～」（註：歌詞自《我不願讓你一個人》by 五月天）

＊

＊

平安夜晚上。

夏詠瑤浸在小屋的浴缸裡，粉嫩的臉蛋被熱霧蒸得白裡透紅。

「白痴林文冬。」她鼓起腮嘀咕。

不是說讓我做一天女友嗎？自己卻一整天不見人，都不知道跑到哪裡去。而且，昨晚還悄悄的走到屋外，然後差不多天亮才跑回來，大字型攤在地板上倒頭大睡。他當時手擺上床，輕輕扣住自己的手指。

照道理，平安夜應該會有點事情發生才對，這個蠢男人還算是男人嗎⋯⋯

「我想到哪裡去了⋯⋯」夏詠瑤低聲叫了一聲，整個人浸進水裡一下，好讓自己清醒過來。

不過，幸好甚麼事情都沒有發生。要是林文冬再走前一步，她沒有信心再把持下去。再說，現在簡秋樺才是林文冬的女朋友，自己只是借偷偷人家的男朋友一天，所以絕對不能越軌。

這樣的結局已經很滿足了，嘻。夏詠瑤如此想著。

「值得紀念的平安夜嗎？」夏詠瑤閉起雙眼，想到那一個平安夜⋯⋯

那一天，林文冬身著一件黑衛衣配牛仔褲，戴著耳機站在尖沙咀碼頭等夏詠瑤。一如往常，只要閒著的時候，他都會用電話寫故事，忘我地寫下即時想到的橋段。

這是他們拍拖後的第一個平安夜；林文冬發生意外前的平安夜；唯一值得紀念的平安夜⋯⋯

「林文冬。」夏詠瑤悄悄從後把手織頸巾圈在林文冬的頸項上。

林文冬傻呼呼地轉身，驚喜的目光從夏詠瑤和頸巾來回。

「喜歡嗎？雖然我只會簡單的⋯⋯嘻嘻。」夏詠瑤的十指貼滿膠布。

「不，超級超級超級超級超級超級溫暖。」林文冬握緊夏詠瑤的手，珍而重之看著頸巾上。他端詳聖誕樹刺繡：「唔，是聖誕樹？」

夏詠瑤甜甜笑道：「是你的名字呢，你的筆名冬青⋯⋯冬青是聖誕樹的一種，不是嗎？」

林文冬一手把夏詠瑤攬進懷中，在她的櫻唇啄了一口：「謝謝你，這是我收過最好的聖誕禮物啊！哈哈哈！」

「慢著，我的呢？」夏詠瑤鼓起腮。

林文冬尷尬地摸鼻子訕笑：「我，我忘了買禮物，下次一定好好會給你驚喜。不然我讓你做甚麼SM女王，就算你要我啜腳趾都可以啊！」

「死變態！林－文－冬！」

「來來來，讓我啜啜腳趾，嘿嘿嘿！」林文冬追著夏詠瑤的背影跑。

＊

現在，島上的小木屋內。

咯咯，林文冬兩眼深深的黑眼圈，站在浴室外輕輕叩門。

「好啦，怎麼了？」夏詠瑤穿好衣服，開門應道。

「夏小姐，你已經洗了快一個小時，以為自己是蛇要蛻皮啊？」

「快點出來，我要帶你去一個地方。」林文冬拖起夏詠瑤的手，然後彎腰把她揹起來。

「等等，我們去哪裡？」

「這是一個不能說的秘密。幹，差不多時間了！快要截止了，快快快！」林文冬看看牆上的掛鐘，自顧自地叫道。

然後，林文冬揹住一頭霧水的夏詠瑤跑到屋外，一直到不遠處的大樹下才停下腳步，把夏詠瑤放下來。

「嗯？」夏詠瑤看著一片昏暗的四周。

「這部參賽小說是我們的作品啊，所以最後這個步驟要一起來。」林文冬掏出手提電話，打開上戴參賽小說的網頁頁面，然後讓夏詠瑤一同按下「上載」的按鈕。

哦，原來是因為網上小說比賽⋯⋯夏詠瑤暗道。

然而，當夏詠瑤按下電話的同一剎，林文冬悄悄踩在藏在草叢中的電線插頭上⋯⋯

嚓，嚓，嚓，昏暗的環境驟時變的明亮！

夏詠瑤恍惚地抬頭看著大樹，只見樹上纏滿一串串電線彩色燈泡，佈置成一棵巨大的漂亮的聖誕樹！

林文冬拉一拉樹幹垂下的魚絲，藏在樹上的發泡膠粒像粉雪漫天飄落，畫面美得像真正的雪景似的讓夏詠瑤一時間呆住，震撼到連說不出一句話來。

林文冬打一個呵欠，雙手貼滿因為被樹枝割損的膠布，自豪地叉腰道：「嘿嘿，我昨天翻倉庫看到有些用不著的工具，然後忙了一日一夜，現在總算有點聖誕氣氛吧？嘿嘿嘿。」

夏詠瑤的杏眸一下被色彩斑斕，一眨一眨的燈泡燈光照亮了，霧氣把光芒變得零碎朦朧⋯⋯

「下一個聖誕節，我給你一個驚喜，好嗎？」林文冬那一年曾經勾住夏詠瑤的尾指，這樣約定過。

雖然林文冬沒有把這件事記起來，最後卻糊裡糊塗把兩人約定完成了。

「瑤？你怎麼哭了？」林文冬看著兩行淚水從夏詠瑤眼眶滑下，嚇得手足無措。

夏詠瑤伸手一摸，才發現臉頰已經濕透了。

「都怪你做這些蠢事。」夏詠瑤拭去淚水，瞪住林文冬笑道。

「我不知道莊寶生將來會否對你很好，會不會很溫柔。但至少這一個聖誕節還未過，所以我仍然是你的男朋友。至少⋯⋯我會讓你有一個值得紀念的聖誕節。」

林文冬脫下頸巾，輕輕圈在夏詠瑤的頸上：「第五件愛情遺物，手織頸巾。」

「夏詠瑤，今天我是你的男朋友。這是處理第五件愛情遺物後準備說的話啊！」林文冬搬出《愛情遺物理論》的步驟，輕聲道。

「也許這樣說很奇怪。但我們的《愛情遺物處理計劃》不是未完嗎？我想到一整天，我們繼續吧。」

「但你的女朋友已經回來了。」

話雖如此，夏詠瑤卻按捺不住腳步，就跟當年一樣整個人埋在林文冬懷中。

「我要跟秋樺向前走下去，始終就要把過去忘記，最後還是要把愛情遺物處理掉。而且，何來不是說過要完成整場計劃才會得到幸福嗎？我的愛情遺物還有最後兩件啊！」林文冬為自己的想法找藉口。

他知道，他絕對是一個渣男。他同時也沒有告訴夏詠瑤自己接下來的打算⋯⋯

現在，他不斷找個理由讓自己和夏詠瑤繼續交集⋯⋯

「當聖誕節完了，我們就是《愛情遺物處理計劃》的拍擋⋯⋯好朋友囉。」

林文冬凝視夏詠瑤的臉蛋，拭走後者的淚水：「嗯，Merry Christmas。」

夏詠瑤鼻子紅紅：「Merry Christmas。」

燈光閃爍的聖誕樹照亮整個無人小島，他們就這樣站在大樹下，臉蛋逐吋湊近，直至雙唇徹底在交疊⋯⋯

冬仔同詠瑤
呢一更亦講出夏詠瑤點解對夏明禮言聽計從，以及夏明禮執意要前者嫁有錢人嘅原因

我決定要扑濕冬仔一獲,拆醒個衰仔

我決定要扑濕簡秋樺，咁就一天都光哂

秋樺躺著也中槍

踩車撞定行路撞？

聖誕樹嗰幕睇到流咗滴眼淚

行路 原來個額頭都腫咗.......

一天女友
冬仔正廢柴

如果你係一路行路一路打文，就唔笑得你咁勁啦

中出巴你係得既

契弟整返電話 聽日出文

＊

二零二零年一月十日，網上小說比賽的兩星期後。

這天清早，林文冬還未睡醒便接到編輯杜嘉寧的道賀電話⋯⋯

「恭喜，你的比賽作品瀏覽率在排行榜中位列榜首，險險勝過高還仁的《伯母的音樂噴泉》。現在網上不少讀者都在討論你的短篇，相信對你接下來的復出作品有幫肋。」

「謝謝！」林文冬興奮地握緊拳頭。

「不用，我並沒有做過甚麼。倒是《藏在伊甸園裡的聖誕樹》嗎？因為跟女朋友過聖誕才構思出來？」杜嘉寧語帶好奇。

「呃⋯⋯女朋友，也可以這樣說啦。」林文冬瞄了床上的簡秋樺一眼，然後若有所思地移開目光。

確實是因為女朋友才寫出來，只是這個女生不是簡秋樺，而是那個當了一天女朋友，現在回復好朋友關係的女生。

無論如何，當林文冬把喜訊告訴何來等人後，何來便嚷著要替他好好慶祝一番，順道有事情要「宣佈」。

如是者，林文冬黃昏時份帶上悉心打扮的簡秋樺前往咖啡店。除了他們兩人之外，何來還特地叫來夏詠瑤和杜嘉寧，說是人多比較熱鬧罷了⋯⋯

隨著一碟碟美食上桌，咖啡店內瀰漫撲香的香氣，斷斷續續的談笑聲蓋過柔和的背景音樂。

「很黃，同時有初戀的青春氣息，但又可以當成政治諷刺小說來解讀，這構思不錯。」何來拍手讚好。

「劍走偏鋒，大家被騙上你的『賊船』，最後卻是一記當頭棒喝。所以，你最後還是沒有跟隨主流走。」杜嘉寧托一托眼鏡，點頭附和。

「嗯，這是對現實反抗，另一種方式的對抗。人生的意義在於對抗現實。」林文冬和夏詠瑤不由自主地對望，腼腆地笑了笑。

簡秋樺的視線不著痕跡地掃過他們，剛好捕捉到這一幕，卻裝作若其事的模樣，神色瞬間回復正常。

「喔？有點老師的模樣嘛，嘿嘿。不過，有一方面我比你領先⋯⋯」

何來清咳兩聲，豎起兩隻手指：「最近，我的人生起了變化。所以，我有兩件事情要宣佈，你們給我聽好了。」

何來深深吸一口氣，眾人屏息以待。

「第一，我決定再寫劇本了。我忘不了寫劇本的快樂，其實也從來沒有停過好了，哈哈。」

「很好嘛。」林文冬意外：「但也算不上領先吧？」

所謂語不驚人誓不休，何來接下來的話讓大家的下巴掉下來了⋯⋯

「第二⋯⋯」

「你—妹—強—奸—我！」

「What？」林文冬的下巴首先掉下，嘴角的紅酒都流下來。

「不不不，其實不用緊張⋯⋯是我強奸你妹才對。」

這句話落下，大家的下巴都齊齊掉下來，連杜嘉寧都絕不例外，紅酒都浸濕恤衫了。

「不不不！首先是你妹借醉強奸我，然後我又用一塊牛扒強奸她⋯⋯」何來看到林文冬一副準備殺人的表情，緊張得結結巴巴，開始語無倫次了。

「唉，白痴。總之，我們糊裡糊塗地走在一起了。」林文茵放下碗，沒好氣地拖住何來的手，在眾人眼前舉起來。

「對，就是這樣！！！」

「文冬⋯⋯大舅。」何來滑稽地聳肩戇笑，和林文茵不約而同露出一副幸福的表情。

何來和林文茵公開戀情，店內的氣氛一時間炸開，歡暢的笑聲不絕於耳。

不過，咖啡店內的眾人都沒有發現莊寶生的眼睛此時正對面街的歐洲房車上瞇成細線，隔著車窗不懷好意地打量他們⋯⋯

莊寶生拿著手提電話，淡笑道：「夏叔叔，謝謝你的解答。原來YoYo跟那位作家先生有段故事啊。」

「喔喔，沒有甚麼特別。我對YoYo很有信心，而且也沒有別的意思，反正每個人都有故事嘛，只是感到有點意外而已。」莊寶生拿起照片呢喃。

照片上的正是聖誕節那天，林文冬和夏詠瑤並肩站在西貢碼頭的偷拍畫面！

寒喧幾句後，莊寶生掛掉電話。當他的目光穿過車窗和咖啡店的櫥窗，停留在何來和林文冬的臉上。

「何來⋯⋯這兩個人居然認識，世界真的比像中細。」

然後，莊寶生冷笑一聲，撥了一通電話⋯⋯

「出版社的莫老闆嗎？你好，我是莊生集團的莊寶生，有件事情，呃⋯⋯有樁生意想跟你談一下⋯⋯」

莊寶生的薄唇拉一抹詭異的弧度，把手中的照片撕開，一分為二⋯⋯

＊

莊寶生

下一章將會係杜嘉寧嘅「忘不了」故事，到底冬仔同詠瑤又會從中有咩考驗呢

咁多波折

莊寶生終於出手
但咁都未算最仆街 佢會成為下一個葉秋

睇到眼火爆。。

Ch.11 三人四足

咖啡店內。

這時候，何來和林文茵依舊如膠似漆，在店面忙得不亦樂乎。我剛剛從張三瘋的工作室回來，與杜嘉寧見面，順道跟夏詠瑤約好討論第六件愛情遺物的事情。

「雖然我已經沒有愛情遺物，不過我們的規則是幫助對方到最後。時間已經所剩無幾，不是嗎？」她這樣說。

我的第六件愛情遺物，一個寫著淺間神社的米白色御守。

我不知道夏詠瑤到底怎樣想，但我們自從聖誕節後便維持著這種曖昧不清的關係。對我而言，現在每次瞞著簡秋樺，偷偷跟夏詠瑤見面已經成為我最珍惜的時光。

每分每秒。

因為再過不夠兩個月，夏詠瑤就會成為莊寶生的妻子。我們都知道彼此的關係和這場計劃都漸漸走向尾聲。

對了，我跟簡秋樺無論如何都會分手，只是她這段日子愈來愈溫柔，甚至讓我找不到機會開口罷了⋯⋯

別把我當作聖人，我只是一個無可救藥的渣男。

先把畫面拉回坐在我和夏詠瑤對面，一副生意失敗模樣的杜嘉寧吧。

此時，杜嘉寧沒有為意自己的恤衫鈕扣扣錯了，平日梳得貼服整齊的西裝頭亂作一團，就連手錶都戴反了。

「這是你的獎品，東京來回套票。」杜嘉寧遞上一個信封，然後咕嚕咕嚕地灌光檯面的黑咖啡。

我和夏詠瑤盯住神不守舍的杜嘉寧，試圖從他疲憊的眼眸深處找出真正原因。

「我會為你下一本出版小說盡快定下日子，畢竟那是比賽的獎品之一，你儘管專心寫就好。」
「杜大哥，你誤會了。我的事情先擺到一邊吧。」我蓋上他的手提電腦，續道：「我可不想把作品燒到地府給你讀。你再這樣喝下去很快會死。」

杜嘉寧不僅是我的負責編輯，更是我的朋友。當你看到朋友在眼前自殺，你還有心思惦記自己的事情嗎？

抱歉，我不能。

「如果你女朋友跟你分手，你大概跟我一樣，喝甚甚都沒有味道。」

我聞言陷入沉默，一時間沒有答腔。如果簡秋樺主動跟我分手，我會有甚麼反應嗎？我想我會⋯⋯鬆一口氣？想到這裡，一陣莫名的愧疚感湧上心頭。

杜嘉寧木無表情地說道：「我下星期五跟美玲到律師樓……正式辦理離婚手續。」

我微微一怔，試探道：「沒有挽救的可能嗎？」

「我已經試過。我提出很多對她有利的方案，可惜結果依然一樣，她堅持要離婚。我和她似乎要告一段落了。」杜嘉寧語氣再難保持平靜。

「有利嗎？愛情不是工作。」夏詠瑤比我早一步聽出問題的癥結。

「對婚姻有利，而且對她和孩子都好的方案。例如增加家用，將房子的業權轉到她名下等等。總之全部對她和孩子生活有更好保障⋯⋯她應該滿意才對。」

夏詠瑤抱手，不屑地說道：「難怪你太太要跟你離婚。你還是多吃幾粒糖，早死早超生吧。」
「我已經盡力賺錢，每日為口奔馳，用了十幾年供滿現在的房子，還買了一台車。難道這樣還不滿足嗎？」

「對你來說，愛情就只有錢嗎？我最快樂的時光不是現在，也回不去。你跟我爸爸在這方面好相似。」

「可惜我不是富豪。浪漫主義在這個社會根本不管用，你們還年輕，但我在這個社會打混多年，我學到甚麼叫現實。貧賤夫妻百事哀，把事情訂下規則和合約，然後遵循規則糊口。這就是現實。」

我和夏詠瑤對望，不約而同想起擺在銀包裡，《愛情遺物處理計劃》的規則卡。確實，我和夏詠瑤的秘密關係離不開白字黑字的規則。

然而，讓我們投進這個漩渦的是無法用數字和理據的計算的青春與浪漫。

「你說過，你看我的小說才嚐得出味道。我寫的愛情小說談的正是毫無經濟效益的熱血和浪漫。你讀得過癮，因為字裡行間勾起了你的熱情。」

我頓一頓，指住杜嘉寧的胸膛：「忘不了的熱情。」

「熱⋯⋯熱情？」杜嘉寧失神。

對，世界怎變，都不能忘掉對生活的熱情。這聽上去很中二病，但怎麼成年人總喜歡把「熱血」和「浪漫」歸納成中二病，對此敬而遠之？

誠實地承認吧，只因為成年人愛面子，不敢揚帆冒險，合理化自己的懦弱罷了。

「話說回來，你當時怎樣求婚？」

杜嘉寧猶豫半晌，尷尬道：「真的要說嗎？」

「說！」我和夏詠瑤不謀而同地點頭，彷彿看到魚兒上釣般興奮。

「我當年在泰國布吉跟美玲求婚⋯⋯我穿著一套椰子樹圖案的夏威夷恤衫搭短褲，帶著她在沙灘漫步，然後走到我暗中安排的佈置場地⋯⋯再然後我拿起木結他唱唱情歌，還有當地人伴舞灑花瓣，最後⋯⋯我拖住她走上臨時搭建的小舞台⋯⋯替她戴上求婚戒指。現在回想起來⋯⋯很羞人吧？嘿嘿。」

杜嘉寧話雖如此，臉上卻流露難以抑壓的笑容。他笑起來的時候年輕十歲，不再死氣沈沈，比平日俊朗得多了。

良久，他收起笑容，坦率道：「也許你們說得沒錯，這幾年我都顧著工作，都忘記了從前的熱情。現在這樣一說，我好像錯過太多事情了。」

我和夏詠瑤凝視杜嘉寧：「所以，你仍然想追回自己老婆囉？」

「當然！」杜嘉寧不假思索地應道。

「我們幫你一把，至少要盡最後的努力和⋯⋯」

「浪漫。」夏詠瑤鬼精靈地吐舌。

「還有熱血？」杜嘉寧呢喃。

「滿分，這一次由我們來拯救你吧，嘿嘿嘿。」我和夏詠瑤擊掌。

撇開我跟杜嘉寧的關係不說，也許我幫助他滲雜多少自己的原因。我把自己和夏詠瑤完成不了美滿結局投射到杜嘉寧的婚姻上，而且這是跟夏詠瑤增加見面機會的理由啊！

如是者，《愛情遺物處理計劃》支線任務之杜編輯開始⋯⋯

睇到忍唔住笑得好開心興奮埋一份

到底杜編輯最後可唔可以救返自己嘅婚姻呢？
繼何來同冬妹之後，輪到杜嘉寧修正自己嘅人生喇

呢一個支線任務，會係前所未有嘅熱血同甜⋯⋯蜜

題外話

冬仔嘅第六件愛情遺物加上東京來回機票⋯⋯
不劇透

深夜出文

＊

我們翌日下午在杜嘉寧兒子的小學外等待，終於等到楊美玲出現，並把她約到餐廳。要說的是，我跟這間小學真的有份冤緣。這間學校湊巧是簡秋樺的姨娚女小悠讀的小學。

這份莫明其妙的巧合不是重點⋯⋯至少我這時候以為如此。

然後⋯⋯

這時候，我、夏詠瑤和楊美玲坐在餐廳內聊天，而杜嘉寧帶兒子餐廳對面的玩具店挑玩具，主要避免夫妻爭執的畫面被兒子看到。對小孩子而言，這絕對構成影響成長的陰影，可免則免。

「抱歉，我已經心意已決，我和嘉寧已經沒有可能了。你們是他的朋友，應該很清楚他的為人。」楊美玲的語氣出奇平靜，顯然經過深思熟慮。

「杜大哥的確不怎浪漫⋯⋯但他工作認真；敬業樂業；做事一絲不苟，是一個好男人啊！」

我費盡唇舌，努力向楊美玲推銷，夏詠瑤在旁一直默默當聆聽者。但楊美玲依然不為所動。

「嗯，他在工作很能幹。他不是好丈夫，也不是好父親。你知道我們分開的導火線是甚麼嗎？那天是我們的結婚紀念日。我悉心打扮，他卻想也不想便懷疑我出軌。」

我遲疑半秒，應道：「那也不用氣得離婚吧？」

「他忘記我們的紀念日⋯⋯不，其實都已經不是第一次，還有我的生日、兒子的生日，甚至連他自己的生日都忘得一乾二淨。『為了生活』，說到底只是一個漂亮的藉口。」

「他已經知錯。杜太太你何不給他補救的機會？他一定會好好改過。」我知道自己的語氣沒甚麼說服力。

「有些事情錯過了就錯過了，我⋯⋯已經心淡了。」

這時候，夏詠瑤忽然淡笑道：「我明白，被忘記的滋味確實很難受。」

楊美玲微微一怔，與夏詠瑤的眼神對上。不知怎地，楊美玲彷彿在後者的眼眸中發現我沒有發現的東西。

這一刻，我以為是認同感，僅此而已。

「你想他記起來抑或不想他記起來，目的都是為了他好，不是嗎？」夏詠瑤續道：「可能我們多管閒事，不過現在這個決定真的為他著想？還是不過一時意氣呢？」

楊美玲聞言抿唇不答，陷入漫長的沉默。

此時，杜嘉寧帶著一臉興奮地抱著新模型的兒子回來。杜嘉寧緊張兮兮地打量我們，跟他平日那一貫淡定的撲克牌截然不同。

楊美玲望一望杜嘉寧：「下星期樂仔的學校舉行陸運會，到時候有一個家庭比賽項目，我會幫你報名⋯⋯如果你可以贏到冠軍，那麼『事情』就有轉彎的餘地。」

「家庭比賽項目？」我們好奇。

「三人四足，你會來吧？」楊美玲古怪地說道。

「一定。」杜嘉寧點頭如搗蒜。

管他二人三足還是三人四足，只要還有一線機會就好了！我暗忖。

我和夏詠瑤為此大感興奮，卻沒有看到一旁的杜嘉寧已臉如死灰，整個人石化了⋯⋯

「一切都完了⋯⋯」我隱約聽到杜嘉寧鬼食泥的呢喃聲。

＊

楊美玲定下的「三人四足」賭約是這場支線任務的目標。不用多作解釋，只要杜嘉寧勝出比賽就可以追回老婆。為了讓他更大機會勝出，我和夏詠瑤主動替杜嘉寧特訓，好讓他練練氣，在比賽中有更好表現。

經過這段日子，我不知不覺已經被哮天師兄訓練成跑步好手，在西貢區跑手之間更有一個赫赫有名的綽號－風之雞。

我個人認為風之子比較恰當，不過因為我的步姿來自張老師的武俠小說，那種模仿大鵬，超屌的動作，所以被他媽的說成臭雞罷了。

無論如何，我好歹也是西貢的「風之雞」，要幫杜嘉寧贏甚麼小學運動會的跑步比賽嗎？No Problem的啦！

But，我好像搞錯了⋯⋯

我現在終於明白杜嘉寧那一句「一切都完了」指的是究竟甚麼一回事⋯⋯

黃昏，西貢海濱長廊。

「幹！垃圾！廢物！！！快跑啊！才跑了一百米就已經動不了嗎？！跑！你今天比昨天更慢啊！」我一邊跑，一邊回頭吆喝。

「一！二！一！二！」

「汪！汪！！」鬆獅狗哮天在杜嘉寧身後慵懶地貓步⋯⋯是狗步。

幹，杜嘉寧竟然是運動白痴！

「不行不行⋯⋯我的腳要斷了。不，我要死了。」

「等等我！白車！我要白車！」杜嘉寧氣喘吁吁，娘娘腔的龜速跑姿讓路上的途人和夏詠瑤捧腹大笑。

最後，他終於力竭筋疲，大字型伏在路中心，眼鏡歪到一邊，像之前幾日一樣口吐白沫，任由我和哮天師兄拉他到一邊。

五日特訓的成果告訴我，我親愛的編輯先生真的完蛋了。我以為杜嘉寧的婚姻找到一線生機，怎猜到居然給他這個支線任務開了地獄模式。

過了不一會，我用礦泉水把他淋醒：「喂，距離比賽還有兩天，你真的可以？」

「可，可以！拜託你們了，我還可以再跑一會。」杜嘉寧一拐一拐地坐到長椅上，吃力地說道。

「唔？慢著。」夏詠瑤挑眉，同時上前端詳杜嘉寧的足踝，凝重地問道：「你扭傷了？」

這時，我才發現杜嘉寧的右足踝明顯地腫起來。

「昨晚自己練習的時候不小心拉傷，不過只是問題，我可以繼續，只要再撐兩天就好。」杜嘉寧托眼鏡，拭走臉上的汗水。

「不如我幫你跟你太太說說吧。她看到你這樣努力，說不定不用再參加運動會都心軟呢。」我皺眉建議道。

然而，杜嘉寧斬釘截鐵地拒絕了。

「我錯過了太多次。難得可以參與，我絕對不會讓他們失望。撇開美玲最後會不會改變心意，這次可能是我最後一次一家三口的家庭活動。」

杜嘉寧咬緊牙關，決然道：「所以，我一定要跑到最後。」

「嗯。」我和夏詠瑤點頭，不忍澆熄他的熊熊鬥志。

看到這裡，你可能覺得事情將會很順利，杜嘉寧就這樣按照約定參加兒子的運動會，然後把終於心軟的老婆追回來，來一個大團圓結局。你肯定這樣想，對吧？

少年，你太年輕了。

接下來自，杜嘉寧的考驗不在傷得像豬蹄的右腳上，讓他掙扎，面臨最大考驗的是更複雜的事情中⋯⋯

＊

啱呀..唔係咩都係有努力就有回報..

＊

小學陸運會前一天的下午，出版社的辦公室內。

這時候，莫老闆正在照鏡，小心翼翼地梳理剩下幾條頭髮的禿頭，杜嘉寧一拐一拐的走進來報告業務，再次提醒老闆答應替小說比賽冠軍出書一事。

莫老闆岔開話題：「對啦，阿杜你的腿怎樣了？」

「有心了，沒有大礙。」杜嘉寧心不在焉，點頭應道。

「真的嗎？你最近有點奇怪啊，有事不妨直說。」莫老闆追問。

杜嘉寧猶豫一下，然後把婚姻危機和陸運會的事情如實道來，權當明天請事假的開場白。當然，莫老闆跟他主僕一場，同時也是認識多年的老朋友，前者關心自己的近況亦正常不過。他沒有想到的是，莫老闆心裡只是想著有沒有其他公司挖角而已。

職場無朋友嗎？這很難說。但莫老闆絕對不是。

過了一會，杜嘉寧把事情簡單說完，莫老闆也終於放下梳子，豬臉上終於擠出滿意的笑容。

「不是挖角實在太好⋯⋯呃，我意思是不影響工作就好，男人最重要始終還是事業嘛，哈哈。剛才說到哪裡了？」

「之前網上短篇小說比賽的事。那個⋯⋯」

「喔喔，獎品不是已經送到那個花盆作家手中嗎？」

「我們承諾替比賽冠軍出書，該是時候定下日期，做一些事前籌備。」

「出書的事⋯⋯就遲一些再說吧。」

杜嘉寧看出莫老闆神色有異：「林文冬已經用事實證明他有吸引讀者的實力，我認為趁早替他出書對他最好。」

「Nonono，阿杜，你記住是公司的，作家是我們的生財工具。我說過，公司需要的是現成的金蛋，像高遠仁那一種作家。」

就在杜嘉寧準備反駁之際，叩門聲卻把他的話打斷。回頭一看，赫然發現高遠仁昂首闊步地走進來。

「才說曹操，曹操就到，哈哈。」

「高遠仁？」

「嗨，杜編輯。」高遠仁替自己倒了一杯烈酒，坐在梳化翹起二郎腿，擺出一副勝利者的姿態。

莫老闆說道：「忘了跟你說，高老師將會是我們出版社的金蛋，嘿嘿。阿杜你就負責高老師的作品，盡量滿足高老師的要求。至於那個花盆作家⋯⋯暫時不用再操心了。」

「林文冬是金蛋。」杜嘉寧按捺怒火，壓下聲線道。

「切，我也不妨跟你直說，即為公司的發展著想，出版社不會替他出書。今日不會，下星期不會，來年都不會！這不是我的意思，是某個贊助商的贊助條件。」

「贊助商？」杜嘉寧錯愕地問道。

「莊生集團。我都不怎清楚詳情，總之怪就怪那個作家不長眼，得罪了不該得罪的人。還有，你剛剛說過明天想請假嗎？你該不會忘記明天是公司的重要日子吧？」

杜嘉寧神情恍惚：「嗯？」

「贊助商中午十二點會到出版社跟我們正式簽合約。到時候我會跟大家宣佈，你擢升為出版社的總經理，負責這個計劃。所以，你一定要出席。」

「我說過我要跟我老婆－」

「成熟一點好嗎？要哄老婆幾時都可以。你看你自己似甚麼樣？一拐一拐的也想贏跑步冠軍？贏不了比賽，你老婆照樣跑掉啊！再說，一個小學運動會比得上你的事業嗎？」

「明天十二點，我希望見到你西裝筆挺地坐進會議室，又或者我要見到你的辭職信。要怎樣取捨，我想不用教你吧？」

莫老闆冷冷白了杜嘉寧一眼，重重搭住他無力的肩膀，語重深長地說道：「阿杜，不要一時衝動，你肯定贏不了比賽，到時候連這份工作都輸掉，你會一無所有啊！」

杜嘉寧臉帶難色，一時間陷入掙扎，腦海裡不斷莫老闆的話語聲，久久不語。

杜嘉寧

呢一更亦解釋咗莊寶生之前喺車上面打嘅電話

睇到火都嚟

新讀者正皮留名

中出巴每個故啲仆街總係好深入民心

如果隻腳冇受傷，杜嘉寧肯定會搏一搏
但依家拐吓拐吓 根本贏唔到
到時候婚姻同工作一齊輸
輸一樣同輸兩樣，正常人都識揀
而且杜嘉寧精於計算，事事講分析.......

多謝貝果巴打支持
依家重有讀者落坑，契弟表示非常感動

葉秋 莊寶生 高遠仁 重有人性故嘅一堆人渣....

陳一（呢個係前奸角，唔算仆街）

被你個故事簡介吸引咗

但杜生留喺到幫唔到冬仔,相反佢老闆都驚佢跳槽,證明佢都夠料,真係唔驚搵唔到同行做

Ch.12 一起跑下去

眨眼間就到了運動會當日下午，我和夏詠瑤作為杜嘉寧的朋友來到運動場替他打氣。小學生在跑道上上演一場接一場精彩的田徑競賽，工作人員和教師在場地來來往往，看台上的吶喊、喝彩聲和吹氣棒的梆椰聲響徹雲霄，氣氛熱鬧至極。

然而，杜嘉寧遲遲還未出現。

事實上，自從前天黃昏在西貢練習後，杜嘉寧便失去聯絡，連昨晚原定的最後特訓都沒有來，使我和夏詠瑤不禁暗自擔心起來。

「咳……杜大哥昨天沒有來練習，連訊息都已讀不回。他該不會打算臨陣退縮吧？」

夏詠瑤的話沒有錯。撇開腳傷不說，杜嘉寧本來就是典型的書呆子，對運動一竅不通。所以，要他在跑步比賽中奪冠是不可能的任務，打退堂鼓也不是沒有可能啊！

But，我相信他！信任的力量比想像強大。

「他一定會來。」

「真的嗎？」夏詠瑤半信半疑。

「嗯，反正我們不是還有後備方案嗎？我可是風一樣的雞。」我指著自己的運動服裝。

「白痴。」夏詠瑤沒好氣地笑道。

最壞打算是我和夏詠瑤代替杜家夫婦出場。我和夏詠瑤雖然沒有玩過甚麼二人三足，但我堅信我們的默契不會比誰差。我經常泛出一份莫名的悸動，彷彿跟夏詠瑤已經認識了很久，最近，就連夢裡都出現一些奇怪的場景⋯⋯

譬喻我和她在咖啡店內談笑，大家啜著同一杯黑咖啡，然後她娟容扭曲地嚷著很苦；我們在西門町被那個臭小子騙愛心筆，我還他媽的掏荷包呢。

然而，當我驚醒過來，轉身看見簡秋樺的臉蛋時，我說服自己：「這是妄想。」

話說回來，希望我和夏詠瑤的最後方案用不著吧，不然即使四人三足比賽勝出都毫無意義，他的婚姻將無法挽回。

「不過，小學生的運動會實在讓人懷念呢！」夏詠瑤台倚住欄杆看向下方跑道，呷一口罐裝咖啡。

「嗯。」

一襲柔和的微風吹散她的長髮，白皙的側臉、像洋娃娃的長睫毛、眼角下的小美人痣和那張淡櫻色的嘴唇，剎那間讓我想起聖誕節的畫面，耳根也不自覺紅了。

我聳聳肩，將視線移開：「嗯。咦，你怎麼轉飲這個牌子的黑咖啡？」

夏詠瑤愛喝意式泡沫咖啡。

「很苦啊。」她的語氣像夢中如出一徹：「但喝著喝著就不知不覺習慣了，嘻嘻。」

「有研究指愛喝黑咖啡的人都有自虐傾向。恭喜你，解鎖黑咖啡的技能。」

我笑著伸出手，夏詠瑤輕輕握住。

就在這時候，一群小學生在通道上追逐，剛好把夏詠瑤撞得往前一栽。我下意識地拉住夏詠瑤的手心，把她拉進懷中！

我們屏住呼吸，一時間誰都沒有鬆開手，跟平安夜在聖誕樹下一樣⋯⋯

直至楊美玲的聲音傳進我和夏詠瑤耳畔，我們才尷尬地鬆開對方。

「 抱歉，我能打擾一下嗎？」楊美玲打量我們，露出古怪的笑意容。

「一會兒的比賽要麻煩你們陪樂仔跑一下，好讓他別太失望。不過，看你們這般甜蜜，跑第一都沒有問題啦。」

我擺手應道：「不不不，只是一場誤會。再說，杜大哥肯定會出現，我們再等一下就好。」

楊美玲苦澀一笑：「家庭項目都快要開始，嘉寧不會來了，要來的早就出現。我已經白等了很多年，要等都等夠了。這次就當最後一次吧。」

「好啦，一會兒見！」

楊美玲語畢便急步離去。她的話聽上去似是釋然，但可憐的紅眼眶卻無聲出賣了她。

＊

滴答，滴答。

運動場上的大鐘滴答轉動，為杜嘉寧的婚姻倒數。

剩下最後五分鐘，四分五十九秒。

五十八秒。

經過一連串的賽事後，終於到壓軸的家庭項目－「三人四足」，可惜主角最終沒有出現，我和夏詠瑤只好帶著樂仔，硬著頭皮上陣，按照大會指示到跑道外聚集熱身。

然而，這時候變故徒生！

「唔？又是你！」小學老師朝我的方向走來。

「Shit⋯⋯」我暗罵。

幹，被認出了！眼前這個男人正是當日被我在校務處外罵了一頓的老師。

如果你還記得，我曾經說過杜嘉寧的兒子跟憑美悠讀同一間小學，只是，我又怎會料到在這個關頭遇上麻煩呢？

「先生，這是你又是誰的爸爸？你真的很喜歡裝父親啊！」老師語帶不善。

我挺直腰板，應道：「咳，我們是家長的朋友。」

楊美玲焦急走過來：「樂仔爸爸⋯⋯突然有工作，所以來不了。」

「這就難辦了！要按報名表的人名來參加比賽，否則要是大家都請槍，把奧運選手叫來還得了？」老師故意刁難。

正當我和夏詠瑤陷入窘境，好像動物園的白痴猩猩，被眾人圍觀之際，一把熟悉的叫聲響起⋯⋯

「我到了！！！！！」

杜嘉寧在最後關頭終於趕到了！他身穿運動服，揹住一個黑色背囊，剪了一頭清爽短髮，老套的眼鏡不見了，額頭紮了一件跟他格格不入的頭帶，前方還寫著兩個大字。

「必勝」。

「爸爸！是爸爸啊！」樂仔朝杜嘉寧興奮揮手。

我和夏詠瑤不約而同的揉眼睛。這個給英雄出場的男人真的是我們認識的撲克臉編輯嗎？我瞄了楊美玲一眼。她倒沒有震驚，只是眼眶水汪汪的，僅此而已。

他氣喘如牛擠出人潮，一手舉起，另一手拖住楊美玲：「不好意思，剛剛塞車！我是父親，我跟老婆照原定參賽，這樣沒有問題吧？」

「對！可以吧？哼！」我撿回一個一個尾彩，暗自鬆一口氣。

「呃⋯⋯沒問題。人齊就準備吧。」老師被杜嘉寧的氣勢壓倒，也不好繼續說下去。

如是者，隨著杜嘉寧及時趕至，這場影響他一生的三人四足比賽正式開始！！！

In 杜生， we trust!

杜生加油呀一定要幸福呀

洗版國安法 屌你老母啦支那
輕輕一推

做到出晒面

Bi！！！！！

初賽的起步槍響起的一剎，站在起跑線的家庭同時跨出腳步，朝彎位後的終點進發，看台上氣氛高漲，打氣聲震耳欲聾！

由於參加比賽的隊伍眾多，因此這場壓軸的三人四足項目分為兩輪，每輪的前三名。換句話說，杜嘉寧要完成妻子開出的要求，首先必須在這場初賽奪取前三名，爭取決賽資格，更要在決賽奪得冠軍，可謂難關重重。

話說回來，杜嘉寧夫婦和樂仔起跑便慢了兩拍，落後於另外七隊隊伍。不過，杜嘉寧沒有落後，卻沒有放棄的意思，依然咬緊牙關追上去。

一百米後，杜嘉寧一家仍然落後兩臂之距……

我倒沒有太意外，畢竟杜嘉寧平日衝刺一百米已經是極限，然後是嘔白泡的老梗。而且，三人四足其實像乒乓球和網球雙打，這種團體賽考驗的不只是個人體能，更重要是的隊友之間的默契。

過去一星期，杜嘉寧的特訓不過練練體能和步姿。他還未真正試過三人四足的跑法，現在臨急抱佛腳，跟楊美玲和樂仔默契自然不足罷了。

無論如何，現在唯有盡力往前跑吧！

我和夏詠瑤的視線落在內圈的杜嘉寧身上。當我已經打定輸數之際，意想不到的事情發生了！

這時候，夏詠瑤用力喊出一句話，讓我的打氣聲卻卡住喉嚨中。

「叫呀！給一點掙扎！！！」

眼前的景象讓全場的吶喊聲都嘎然而止⋯⋯

如果硬要我具體描述，這絕對是充滿驚嚇和意外的奇蹟……

出現了！

杜嘉寧的神級跑姿！

「啊～啊～呵～啊～～～～～～～」

一如往日練習到極限的情況，杜嘉寧高亢的喘氣聲像女子呻吟，在落針可聞的跑場上響起，怪異的跑姿更成為全場焦點。

另外的家庭隊伍好奇地回頭，也許未見過這種滑稽的跑姿，有的驚訝得剎停腳步，其中兩隊更直接陷家剷在跑道上，變成滾地葫蘆！

這是黃金機會！

「跑！」

「快點向前跑啊！」我握住欄杆竭力咆哮。

杜嘉寧一家望我一眼，然後趁著對手仍未回過神之際，三人邁步往前急氣直追，眨眼間拋離其餘的參賽隊伍。當參賽隊伍和觀眾終於反應過來的時候，一切都已經太遲了。他們一股作氣地邁出腳步⋯⋯

一步一步！

最後，衝過終點線！

「瑤，你早就猜到？」我打量夏詠瑤。

「反正就是贏了……吧？呵呵呵！」夏詠瑤鬼靈精地笑道。

杜嘉寧憑著與生俱來的缺陷，不……是奇招，意外成為初賽的第一名！

挽救婚姻的第一步

本來我要趁休息時間恭賀杜嘉寧，不過接下來的對話讓我猶豫，甚至一度恨不得這個「背叛者」輸掉這場比賽……

＊

運動場的更衣室內，距離三人四足決賽剩下二十分鐘。

決賽的結果決定杜嘉寧的幸福。如果人生是無可避免的戰鬥，那這場決戰是杜嘉寧的重大戰役。

我走進更衣室便看見杜嘉寧脫下跑鞋，獨坐在角落的在長椅上。他一邊發出「唔唔」的忍痛聲，一邊用繃帶重新紮緊紅腫的左腳。

「呼……」他痛得瞇緊眼晴，冷汗沿額頭滑落鼻尖。

傷勢嚴重了，我暗忖。

「林文冬？」杜嘉寧抬頭看見我，露出一抹不自然的笑容。

我遞上一樽冰水，訕笑道：「喂，別死撐啊！」

「謝謝，只有這場比賽，怎樣都不能輸。」

杜嘉寧咬碎兩粒止痛藥，然後咕嚕咕嚕地灌光冰水，凝重地說道：「我有事情現在要跟你說。」

「怎樣啦？比賽完再說啦。現在專心追老婆重要啊！」我不以為然地笑道。

杜嘉寧搖頭，歉然道：「一定要現在說⋯⋯對不起。」

一陣不祥的預感升起，我的笑容僵住。

「對不起？」

「因為現在的運動會，我的工作沒有了。一會兒的比賽如果輸掉了，我的婚姻和事業同時完蛋。」

「你再說一次？『我的工作沒有了』是甚麼意思？」

事實上，我心裡很清楚杜嘉寧這句話背後的潛台詞。

「我不再是出版社編輯，而那間出版社現在不願意替你出書。所以，出書的事情可能比預定的時間押後一點，對不起。」杜嘉寜直接說道。

砰！！！我一拳砸在更衣長椅的柱子上。

「所以說，你因為追老婆！因為一個小學運動會，使我的努力泡湯了？你不是說只要我勝出甚麼小說比賽，出書就是鐵板釘釘的事嗎！」我揪住杜嘉寧的運動服。

「你說的我都做了！然後呢？現在你才跟我說沒戲？因為要追老婆，所以你出賣了我！」

今天的我打倒昨日的我，這一刻我情願他放棄自己的婚姻都不要搞砸我的事業。我知道這個想法很自私。

但，你們無法想像我到底付出幾大努力！

「對不起，我－」

砰！

這一拳，我直接揍在杜嘉寧的臉上。

「叛徒。」我癱坐在長椅上，冷冷看著嘴角破皮流血的杜嘉寧。

「我會幫你出書。」

杜嘉寧站起來：「即使世界上沒有一間出版社相信你，我都會讓你的愛情小說擺在書店的書架上。每一個都有忘不了人；忘不了的事物；忘不了的心情。我忘不了我的老婆和兒子；忘不了我的家庭；忘不了年輕時的熱情。」

杜嘉寧瞧看我一眼：「我昨天一直在想，我為了這場婚姻可以付出幾多？事業還是家庭重要？唔，如果吃大便可以追回美玲，我會照吃不誤！當我想到這裡，我就有答案了。」

「你不會贏，你只是一個運動白痴。」我冷道。

「嘿，有些戰鬥即使知道會輸，都要戰鬥到最後。」

杜嘉寧語畢便一拐一拐地走出更衣室，儼如一個毅然赴死的勇士。

＊

我和夏詠瑤看著杜嘉寧一家走向起跑線準備，距離決賽還有五分鐘⋯⋯

「冬，你怎樣了？」夏詠瑤察覺我和杜嘉寧的異樣。

「叛徒。」

然後，我忿忿然地說出剛才在更衣室發生的事情。

「這傢伙為了這場比賽，連編輯工作都放棄了。現在我的心血都泡湯了。剛才那場比賽的怪招已經不管用了。對，他最好就輸掉！輸掉就好！」

夏詠瑤輕聲問道：「你真的這樣想嗎？」

我愣了愣：「⋯⋯當然。」

「所以，你因為他是你的編輯，能夠幫你出書才會出現在這裡嗎？」

「我⋯⋯」

「他是你的朋友，不是嗎？」夏詠瑤笑道：「放心囉，即使他最後不能幫你出書，我都會做你第一個讀者，唯一一個讀者。」

「你白痴。」

不知怎地，我的怒火無聲熄滅，臉上不自覺掛起一抹笑意。

行完街就安全回家睇文啦
一陣寫

出文！

當起步槍響起，決賽正式開始。三人四足項目的比賽時間單人比賽般長得多，不過就是這短短兩百米距離主宰了杜嘉寧的終生幸福。

也許因為汲取了初賽的經驗，杜嘉寧一家這次起步沒有明顯落後。可是，杜嘉寧因為腳傷的劇痛，節奏變得紊亂。另外，這場決賽的對手比之前更強，領先的家庭還是運動健將型的，所以即使他們起步沒有遲緩都被漸漸被拋離⋯⋯

十米。

二十米。

三十米。

一二，一二！

杜嘉寧的步伐太亂，再這樣下去了！我不禁在心裡焦急。

這時候，我瞄了背後的廣播室的玻璃一眼，不知道哪來的勇氣：「這邊！」

我二話不說便拖住夏詠瑤衝進廣播室，裡面只有一個一臉懵然的工作人員。我點了點頭，甚麼都沒有說出口，夏詠瑤已經心神領會。

「了解。」她淺淺一笑。

夏詠瑤將工作人員連人帶電腦椅一同趕出廣播室，然後咔嚓鎖上門！

我望向玻璃外的跑道，深吸一口氣，然後對咪高風大喝：「Testing！」

我的聲音從運動場所有喇叭響起，同時從廣播室的門隙傳回來⋯⋯

「杜嘉寧！！！！！！你這個死叛徒給我聽著！！！！！！」

「一二！一二！」

「左右左右左！！！」

「就算斷腳都要繼續向前跑啊！把老婆和事業都給我他媽的贏回來！！！左右！左右！」

「不能放棄！你現在不跑，以後都沒機會跑了！！」

我無視在外面不斷拍打玻璃的工作人員，吶喊聲在運動場上迴蕩不息，為我的編輯，為我的前輩，為我的好朋友打氣。

我相信我就算當不成世界上最屌的作家，都可以成為最屌的啦啦隊了。

與此同時，跑道上的杜嘉寧偏頭看向我，點頭如搗蒜，然後咬緊牙關，搭住太太的手臂往前狂奔。他像打了雞血似的，忘記了自己的腳傷，步伐愈來愈快，跟太太和兒子的默契愈來愈好！

一百米後，杜嘉寧一家已經由最尾追過第四名，擠身三甲！

一百五十米的大彎，口吐白沫的杜嘉寧成功超越內圈的第三名！

第二名！跟第一名的家庭剩下三臂的距離！

「再快點！再跑快一點！！」我抓住咪高風咆哮，卻被場上熱烈的吶喊聲蓋過了。

一百七十米！兩臂之距！

「還差一點！」我和夏詠瑤緊張得握住對方的手心。

一百九十米！！！終點線近在咫尺。

杜嘉寧終於和第一名的家庭平肩了，運動場的觀眾屏息以待，全場注視這個由最尾追上第一的奇蹟家庭身影，而我和夏詠瑤跑出廣播室，在欄杆前幾乎緊張抱在一起了。

二百米，當杜嘉寧跟第一名的隊伍一同衝線時，全場頃刻陷入沉默了⋯⋯

杜嘉寧一家最後還是落後一步，成為三人四足的亞軍。換句話說，他沒有完成楊美玲的約定，無法挽回自己的婚姻，只能接受離婚的結局。

果然，有些事情不是說多努力就能夠成功⋯⋯

「完了⋯⋯」我呆滯地呢喃。

杜嘉寧像英超球員痛失冠軍一般跪在賽道上，一時間接受不了這個事實。這場運動會可能是他一生押最大的賭注，而他卻輸得一塌糊塗。
工作也好，家庭也罷。

正當我打算走上前安慰杜嘉寧，夏詠瑤輕扯我的衣袖，悄聲道：「慢著慢著，不要太早下定論呢，嘻嘻。」

「唔？」

杜嘉寧牽起楊美玲的手，旁若無人地走到運動場中間的頒獎台前，然後儼如求婚似的單膝跪下來。

楊美玲尷尬地打量四周，問道：「比賽已經完了，你又想怎樣？」

「這場比賽靠一個人跑不了第一名。不不不，就算一個人跑到第一名都沒有意義。一個人，我再努力都跑不下去。對，剛剛挑禮物所以差點遲到了。」

說罷，杜嘉寧狼狽地站起來，從褲袋掏出一條吊嘴頸鏈，溫柔地戴在楊美玲的脖頸上。

楊美玲摸住頸鏈，意外地看著杜嘉寧，兩行淚水不知不覺便從臉蛋淌落。或許，她這些年來一直在等這個時候出現，現在終於等到了。

「玲，之前的十年我落後了，但我會盡力氣追上來。我之後可能會很窮，我們要一起捱日子，會記得你生日，我們的週年紀念日
⋯⋯往後的十年，我會跑得更快。我有跟林文冬練過，現在跑得很快！」杜嘉寧拍心口保證。

「捱就捱啦，但你跑太快，那麼我們追不上了囉。」楊美玲破涕為笑。

「那個⋯⋯我們不離婚，對嗎？」杜嘉寧搔搔頭。

「下一年我們要冠軍喔。」楊美玲像羞澀的少女般埋進杜嘉寧懷中：「嗯，要一起跑，一家人一起做冠軍。」

杜嘉寧攬住楊美玲，回頭對在場的觀眾興奮的豎起勝利手勢，成為這場小學運動會的MVP。

寫到這裡，我有三件事必須記下來。

第一，我要恭喜我的編輯兼好友成功挽回自己的婚姻。

第二，我懷疑這個傻呼呼的熱血男才是杜嘉寧的真面目。

第三，夏詠瑤的手很軟，很溫暖⋯⋯
＊

運動會順利結束，杜嘉寧向我和夏詠瑤道謝，把接下來的「大計」告訴我後，亦一家先行離去⋯⋯

黃昏的光線把我和夏詠瑤的身影拉長，我和她在空曠無人的跑道上追逐嬉鬧。這時候，我們都沒有為意到簡秋樺正在觀眾席的角落把一切看在眼裡。

是的，我的女朋友。

「好啦，停停停，不玩啦。」夏詠瑤忽然剎停腳步，微喘地說道。

我停下來，得意地笑道：「怎樣了？終於肯認輸吧？」

夏詠瑤負手往後退挪一步，輕聲道：「再這樣跑下去，我們都會輸。你在那裡，而我站在這裡，這是我們的距離。」

我瞬間明白她的意思，試探地踏前一步，拖住她的右手。

「那麼⋯⋯我們跑出賽道不行嗎？凡事都有可能，杜大哥都可以追回老婆，我－」

「現在這樣，所有人都可以幸福呢。」夏詠瑤搖搖頭，鬆開我的掌心，勾起我的尾指：「完成我們的《愛情遺物處理計劃》，你一定會幸福，這是魔咒喔⋯⋯我們約定囉，嘻嘻。」

我杵在原地，茫然看著夏詠瑤的背影愈走愈遠，雙腳卻不聽使喚，怎也邁不出去。

「我們約定了？這道聲線我在哪裡聽過⋯⋯」我呢喃。

＊

輕輕一推
杜嘉寧

再跑下去 我們都會輸
冬仔輸嘅係事業
詠瑤輸嘅係痛下心腸抽身嘅自己

開始回復記憶嘅節奏

下一章 隱藏角色會出現

新讀者輕輕一推
追咗十版幾好睇 點解咁少人睇

＊

烏溪沙高爾夫球場。

高爾夫球車駛過綠油油的草坡地，在太陽傘前停下來。林文冬一臉困惑地坐在車上，視線停留在身穿休閒運動服飾，戴太陽眼鏡的夏明禮身上。

一小時前，林文冬從張三瘋的工作室離開，正準備回咖啡店寫稿時被一輛黑色房車攔住去路⋯⋯

「老闆想跟你見面，好好談一談。我老闆是詠瑤小姐的父親，你應該沒有理由推辭。」夏明禮的秘書這樣說道。

如是者，林文冬在夏明禮的司機和秘書邀請，半推半就的來到這裡。

啪！夏明禮動作標準地揮桿，高爾夫球應聲擊上半空。

「喔，你來了？」夏明禮回首與林文冬對視，擺出一副不怎親近的笑容。

林文冬觀人於微，自然看出夏明禮的表情背後的心思。 突然將自己叫來，大概不是閒著沒事幹罷了。

來者不善嗎？林文冬暗忖。

「你好。你是夏叔叔，詠瑤的父親？」林文冬佯裝若無其事，語氣保持友善。

「喔，沒錯。」夏明禮淡笑：「要試試看？今天的天氣最適宜打高爾夫球，你覺得呢？」

「抱歉，我不懂。」林文冬直白。

「是嗎？沒關係，坐吧。」夏明禮把球桿遞給助手，然後邀請林文冬坐在太陽傘下。

「我以前顧著埋在辦公室裡工作，後來才發現打一場波勝過在會議室談十天。生意就是這樣的一回事。我每次談合約都習慣帶客人到這裡，十拿九穩呢，嘿。不過你應該只會甚麼乒乓球，或者屋邨籃球場打籃球，對吧？」

林文冬聞言，笑容不由自主僵住。

他沉默兩秒，平靜道：「我不擅長運動，不過我並不見得屋邨打籃球比高爾夫球失禮。子非魚，不是嗎？」

夏明禮意外地蹙眉，林文冬的反應出乎他的預期。

「高爾夫球其實跟人一樣，不是每個人都適合對方。」

「夏叔叔，你讓我山長水遠來這裡，大概不是打算跟我聊聊天。何不開門見山？有話不妨直說。」

「喔？你比我想像中直接。」

「我只是討厭轉彎抹角，夏叔叔想說詠瑤的事吧？」林文冬說。

夏明禮沒有否認，揚手示意秘書把事前預備的支票放到檯面。

一張價值一百萬的支票。

又是這種老牌橋段嗎？這老頭肯定看電視看壞腦了。林文冬暗道。

「你就當一樁生意。詠瑤還有兩個月就跟寶生結婚，我不想出甚麼意外。作為一個父親，我希望女兒嫁一個好人家。同時，我身為一間企業的老闆，我希望公司的發展更穩固。這個數目很公道，正常人應該清楚要怎樣選擇。」

林文冬的手指在支票上遊動：「就這樣簡單？」

「當然。」

就在夏明禮以為這場「交易」快要完成之際，林文冬卻突然站起來。他知道

「對你來說，每個人都有個價嗎？」林文冬問。

夏明禮彷彿林文冬身上看到女兒的影子，沉聲道：「一百萬已經超出你的價值。」

林文冬搖搖頭

「第一，我不是男妓。」

「第二，我和她只是朋友。」

「第三，你覺得自己女兒只值一百萬嗎？」

林文冬不假思索地撕開支票，不屑地盯著夏明禮。

「你—！」夏明禮

「確實，我可能不值幾個臭錢，但也不缺錢生活。對我來說，夏詠瑤是無價。而且我買過最貴的東西，你買不起的東西⋯⋯」

「最貴的東西？」

「算了，再多說都談不攏。今天我們沒有見過面吧。我不想她看失望的表情。」

「我找司機送你回去？」夏明禮問道。

「不用了，謝謝。我還有一雙腿，跑得比你想像的更遠。」

這時候，又有一輛高爾夫球車從遠處駛來⋯⋯

走下車的人，是莊寶生和同行的女秘書。

「喔？是文冬？」莊寶生的語氣卻沒有多意外。

林文冬點了點頭，沒有多說兩句便逕自離去，消失在莊寶生和夏明禮的視線中。

「夏伯父，事情怎樣？」莊寶生拿起球桿試探道。

「他最後沒有收下支票。不過他應該不會影響你和詠瑤的婚事。畢竟，他還沒有想起意外前的一切。」

「這樣就最好不過。」

莊寶生用力揮桿：「我從來不喜歡輸，也不覺得自己會輸給一個⋯⋯嘿，一個連書都出不成的窮作家。」

「寶生，你買過最貴的東西是甚麼？那小子剛剛問我這個問題。」

「地皮？唔，那是公司買的，應該不算吧⋯⋯跑車⋯⋯別墅吧？」

夏明禮若有所思地呢喃：「別墅嗎？」

莊寶生不著痕跡地瞄看神色困惑的夏明禮一眼。

「夏伯父還是別把今天的事情告訴YoYo吧，讓她知道林文冬為了她居然連錢都不要，對我和YoYo的婚事不太好。」

夏明禮皺眉，收起笑容：「這一點我自有分寸。」

「呃⋯⋯對對對，哈哈。」莊寶生發現自己失言，連忙賠笑。

過了一會兒，當夏明禮坐上高爾夫球車離開草坡地後，莊寶生的臉色瞬間冷下來。

「老古董。」

他頓了一頓，大手輕輕掃了女秘書的屁股一下：「我本來都想住手，現在似乎『慾』罷不能了！」

「莊先生的意思是？」

「今晚在『老地方』陪我過夜出出火吧。對了，林文冬好像經常蹲在何來的咖啡店吧？兩隻嗡嗡亂飛的小烏蠅⋯⋯」

莊寶生舔唇，輕聲自語：「咖啡店嗎？嘿嘿嘿。」

貝果巴

可能唔啱口味同埋寫得唔夠好吧 契弟會繼續努力

聽日527，停更一日

絲
睇咗幾粒鐘終於追到live
鍾意何來同文冬個妹呢pair

樓主真係唔使成日介意少comment, 可能只係鍾意你個故嘅讀者內斂啲，鍾意做CD-ROM

何來同冬妹嘅故事未完
下一更何來

leo巴放心 契弟一定照寫 快到戲玉
冬仔開始重拾記憶
莊寶生原形畢露
下一更會睇到嬲

又live返

各位安好？

講開又講中出巴唔好介意，一開頭個位的確係吊唔到人癮入黎睇，或者係話唔夠吸引？但去到中期可能寫到順手反而吊到我胃口想快啲睇哂佢

唔好介意呀 一開頭真係寫得唔滿意
如果可以重新寫開頭 唔會咁寫

深夜推文

＊

陸運會前的十一時四十五分，出版社會議室內。

這時候，莫老闆、高遠仁和莊寶生等贊助商正在會議室內寒喧。莫老闆一邊熱情招待贊助商，一邊在心裡暗罵遲遲未見蹤影的杜嘉寧。他那張野豬一樣的醜臉硬擠出親切笑容和笑聲，只欠一條會擺尾的尾巴，就連一邊的高遠仁感到雞皮疙瘩。

「莊少，你吩咐的事情即管包在我身上。總之你不希望見到的作家，我一定不會跟他簽約，哈哈！」莫老闆搓手奉承道。

莊寶生點頭：「高老師，聞名不如見面。大家都是創作者，你的名字可是在行內響噹噹呢，我都有拜讀啊！」

高遠仁喜上眉梢，連忙應道：「哪裡哪裡。莊先生才是國際知名的得獎編劇！那麼，莊先生最喜歡的我的作品是哪一部？」

「呃⋯⋯」莊寶生一時間語塞。

事實上，他一本都沒有看過。

正當會議室被尷尬的氛圍籠罩之際，杜嘉寧的身影終於出現在會議室門外！

讓眾人意外的是，杜嘉寧今天竟然一改形象，沒有穿正式西裝和眼鏡，取而代之的是運動服和波鞋。

「阿杜，你終於來了！杵在這裡做甚麼？還不快點換衣服？」莫老闆打量杜嘉寧，語帶不悅。

然而，杜嘉寧卻沒有換西裝的意思。

「抱歉。莫老闆，我這趟回來公司，只是向你辭職。我一會兒要趕去運動會追回我老婆。做人要有始有終，所以先跟你交代。」

「甚麼？」莫老闆氣得臉頰抽搐。

會議室內的來者議論紛紛，交頭接耳，視線在杜嘉寧和莫老闆身上來回。

杜嘉寧走上前，把辭職信放在他應該坐的經理位上。

「工作和家庭，我還是選擇後者。這是其中一個原因。」

「杜嘉寧，你好好想清楚自己說甚麼！」莫老闆拍案咆哮。

「沒錯，杜編輯是成年人，不要一時衝動才好。」莊寶生不知職的插話。

「莊寶生⋯⋯夏詠瑤⋯⋯」杜嘉寧瞧看莊寶生一眼，倏地把林文冬、贊助商和出版的事串連起來。

他平靜道：「林文冬的事情是你的意思？」

「我聽不懂你的意思。」莊寶生佯裝困惑，攤手應道。

「是嗎？」杜嘉寧饒有意味地看向莊寶生，也不再執拗下去。

「你不會為了一個林文冬而逞強吧！失去了這份高薪厚職，你杜嘉寧誰都不是！」莫老闆威脅道。

「我曾經說過，林文冬是會金蛋的雞。即刻在這一刻，我的想法從來都沒有改變過。我沒有逞強，也不是被熱血充薰頭腦，這是我的專業判斷。我在這間公司看不見熱情，也看不見將來。我失去了工作，依然是那一個杜嘉寧。倒是出版社失去我支撐，才甚麼都不是。你似乎忘記了，每一間公司最寶貴的都是員工。」

杜嘉寧頓了一頓，續道：「既然這個地方容不下林文冬，容不下我的熱情，就由我來開一間能夠盛載夢想的出版社吧。」

「你，你，你瘋了啊！！！」 莫老闆氣得跳腳，失態地大吼大叫。

他不是笨蛋，當然知道失去杜嘉寧這個第一編輯對

杜嘉寧露出半澤直樹那一副懾人而自信的表情：「我這次會賭上一切。你似乎找錯對手了。林文冬的恐怖遠遠超出你們想像。」

「還有，高遠仁⋯⋯作家不是用完即棄的工具，這是我的忠告。哎，我還要挑禮物哄老婆，就這樣吧。」

語畢，杜嘉寧便灑脫地消失在眾人的視線中。

「莫老闆，如果我有一天過氣了⋯⋯」

「呸，別聽他的鬼話！你只要繼續好好寫書，繼續做第一就好了！」

「嗯。」高遠仁茫然點頭。

花無百日紅，人無千日好。誰又能夠永遠大紅大紫呢？

高遠仁心裡泛起一股難以名狀的感覺。剎那間，他竟然羨慕那個連長相都記不住的窮小子⋯⋯

手殘 不識趣

香港獨立唯一出路

留白咗成半句，填充題？

老毛病出現了

大家不妨留意，杜嘉寧無同冬仔提過辭職呢段對話
真男人

林文冬視佢為朋友 同時佢對冬仔嘅信任遠超於工作拍擋
男人嘅友情係唔需要講出口

出返半句先

Ch.13 我和她再一次旅行

「機會來了，飛雲！」這是杜嘉寧聽到我說夏明禮的事情後的第一個反應。

要說的是，杜嘉寧自從成功追回妻子後，整個人容光煥發，話不但多了，而且經常說一些比我還中二病的對白。他瘋了，但這樣很好。

你可能杜嘉寧的想法一樣，認為這是一個好機會。只要我將自己跟夏明禮的對話告訴夏詠瑤，讓她知道自己父親的為人，說不定我和她會迎來截然不同的美好結局。

但，我沒有。

我還沒悲哀得用這種下三濫手段。

當然，我沒有你們想像般風高亮潔。一百萬對現在的我和杜嘉寧來說是一筆大數目。

我怎麼會又提到杜嘉寧了？事情是這樣的，他辭去出版社的工作後不但將房子做按揭，甚至連車都賣掉了，說要自立門戶，憑自己雙手開一間出版社。所以夏明禮的錢絕對是一筆龐大的資金。

「我拒絕了。」我把事情的始末和原因如實相告。

「哎，可惜了，哈哈。不過，這樣才是林文冬吧。資金方面不用替我擔心，你只需要絞盡腦汁，用你自己喜歡的方式完成現在的愛情小說。一個作家要對自己直率，不能違背良心。問題是⋯⋯你真的甘心讓夏詠瑤嫁人嗎？」杜嘉寧如是問。

「嗯，我已經盡過力，我和她大概只能成為好朋友。至於簡秋樺那邊⋯⋯我會找個機會跟她好好說清楚。」

「你還真是喜歡寫悲劇結局。」杜嘉寧嘆一口氣。

「畢竟，這是我強項。」我說。

然而，在我跟夏明禮見面的數日後，我和夏詠瑤之間因為一件事情發生意想不到的轉折。

這要從何來的咖啡店說起⋯⋯

何來的咖啡店失竊了。

當然，如果你看到咖啡店的災難情況，肯定會同意「破壞」比「失竊」更貼切。櫥窗的玻璃被砸碎，店面的桌椅亂得一塌糊塗。我們從閉路電視發現，幾個白衣大漢闖入咖啡店後的第一件事並不是找值錢的東西，而是大肆搗亂，臨走才把收銀機裡的現金取走，佯裝成一樁盜竊案。

這不是一般賊匪的正常舉動。

直覺告訴我，這絕對不是一椿單純的失竊案。

這時候，我、簡秋樺、夏詠瑤和杜嘉寧夫婦到咖啡店幫忙準備重新開店的工作。我們忙了一整天總算把店面回復得七七八八，現在等新訂的咖啡機送到就可以開店了。

「不過，幸好損失不算太大。」簡秋樺和夏詠瑤環視四周說道。

「不，這次的損失比想像中大得多。」林文茵咬牙切齒：「閣樓的劇本被燒光啦！」

我皺眉問道：「被燒光？妹，你這是甚麼意思？」

「那些該死的混帳腦袋有毛病啊！把閣樓的劇本稿子丟到浴缸裡燒成灰了。別讓我找到這些白衣人，我一刀就砍死他們！」

杜嘉寧望向何來，凝重地說道：「這不是普通偷竊案⋯⋯是針對你而來。」

他頓了一頓，漫不經心地瞄我一眼：「事情不簡單。」

何來心神領會地回望杜嘉寧，兩人彷彿想到同一個地方。他笑了笑：「是誰幹的我已經心裡有數，嘿嘿嘿。不過啊，我以前蠢過一次，這次又怎會只有手稿呢？」

語畢，他從櫃檯裡掏出一隻黃色USB：「我有副本呢！不是我自吹自擂，裡面的劇本都有參賽水準，嘿嘿嘿。」

有文

遲來的文

莊寶生 屌佢老母

between, 隻USB......

中出巴咁講隻usb唔似得劇本咁簡單，仲有莊寶生啲仆街野？

真係得劇本 重點唔係USB入面有咩 而係有邊個人知道

點解啲白衫佬會知道閣樓有劇本

usb入面其實冇劇本，係用嚟做餌睇下身邊有冇人背叛

利申鳩估

桔梗

如果雷同，實屬不幸

契弟聽日出文

何來小心翼翼地把USB放到收銀機的機底，然後換個話題。我們並沒有想到這隻指頭大的USB在將來的日子竟然讓我們陷入更大，更黑暗的危機之中⋯⋯

「咖啡店這幾天都做不了生意，倒讓我想起這段日子都沒有好好放過假啊！不如就趁這幾天找點活動吧。我有一個提議，一個大家應該都感興趣的主意。」何來露出古怪的笑容。

我知道，他每次擺出這副笑容總沒有好事情。

「提議？」大家不約而同好奇起來。

「旅行。」何來頓了一頓：「簡小姐同阿瑤現在拍的音樂電影好像有幾個重要場口要到日本，不是嗎？」

夏詠瑤點頭應道：「下星期二出發，我們在東京拍完這幾個場口就剎科囉。」

我不禁衝口而出：「你怎麼沒有提起過？」

我的話音一落，咖啡店頃刻鴉雀無聲。

不知怎地，夏詠瑤沒有告訴我出國拍攝的事情，使我感到莫名的慍怒。然而，我不是她的男朋友。她沒有告訴我的必要，而我也沒有不悅的理由。

此際，簡秋樺挽住我的手臂：「我有告訴過你呢！怎麼啦？難不成你想陪我一起去日本工作？」

「呃⋯⋯」我支支吾吾。

「對！就是這樣！」何來忽然替我回答。

他一邊滑動手機，一邊搭住我肩膀笑道：「由於時間關係，我已經訂好去日本的來回機票了。冬，你的小說比賽獎勵湊巧是東京來回套票，所以我們趁這個機會來一個東京溫泉之旅囉！」

林文茵興奮地附和：「這是我們第一個旅行啊！」

何來抱手道：「嘿嘿，為你哥慶祝小說比賽奪得冠軍，也慰勞大家這幾天努力，還有⋯⋯」

他漫不經心地瞄看我和夏詠瑤一眼。我和夏詠瑤愣了一下，心神領會地微微點頭，卻沒有把答案說出來。

《愛情遺物處理計劃》，第六件愛情遺物－日本神社的御守！

杜嘉寧清咳兩聲，信心滿滿地舉手道：「這間店可以照常營業，暫時讓我幫忙打理吧。沖不了咖啡，難道榨幾杯果汁會難到我嗎？你們放心出發就好了。冬，說不定你可以趁這趟小旅行可以刺激靈感，完成你的愛情小說。」

「嗯。」

「我會讓每一杯果汁都注滿熱血！」他握緊拳頭大叫。

如是者，杜嘉寧把看店的工作包攬下來，為接下來的重任興奮不已。與此同時，夏詠瑤那幾個女生圍作一團，興高采烈地討論甚麼必去景點和購物好去處。

題外話，讓杜嘉寧這個嗜甜的熱血中年男做店長絕對是最大的錯誤，不過這點將來再談。

「這應該是我和她最後一次旅行吧？」我揉揉太陽穴，低聲道。

「我仍然相信，只要你們完成『愛情遺物理論』，一定會得到幸福。」何來頓了一下，瞧看我一眼：「你怎麼了？身體不舒服？」

「沒事⋯⋯這幾天經常發怪夢，有點兒頭痛，休息一下就好了。」

「小心別捱壞身體。趁這個旅行好好放鬆，享受青春啊！」

「享受嗎？」我呢喃。

這時候我和何來都意想不到，這趟溫泉之旅將會成我們畢生難忘，充滿意義的旅行⋯⋯

＊

一陣再出

好想去日本

一陣了

夜多少少

頭先唔小心瞓咗⋯⋯

＊

一星期後，我跟何來、林文茵三人一同飛往東京。由於夏詠瑤和簡秋樺要拍攝，所以比我們早兩天出發，所以我只好當電燈泡，跟這對熱戀情侶同行罷了。

我們的行程跟一般的遊客沒有分別，除了頭兩天跟何來去試不同的咖啡店試咖啡，添置一些特色陶瓷杯碟外，其餘就是沒有營養和文化的吃喝玩樂，跟幾個女生在原宿、表參道等地方購物。

在這趟行程的最後兩天，我們會到箱根的溫泉旅館浸溫泉。

我和夏詠瑤曾經在網上翻查，我的白色神社御守出自的淺間神社。淺間神社拜的淺間大神，即是富士山，全國有一千多間。雖然我不知道手中的御守來自哪一個淺間神社，但湊巧箱根附近有一間淺間大社，所以成為我棄置這件愛情遺物的地方罷了。

話說回來，何來在飛機上偷看空姐的屁股，氣得林文茵七竅生煙，當時幾乎要把他丟出機艙了。不過，我當然不會說出事情的真相⋯⋯

「喂，你快看看。這身材像熟透的蜜桃，比我妹性感多了。」我悄聲示意何來去看。

「你寫完那部比賽小說後愈來愈好色啊！別想引誘我，我除了茵之外，誰都不會看！」何來沉吟一秒，瞪大眼睛：「真的熟透了。」

「真－的－嗎？」

當何來抬頭一看，看見那隻剛剛從洗手間回來的老虎乸，即是我妹露出白森森的獠牙，他的眼睛瞪得比死不瞑目的屍體更大了！

之後的畫面不用多說，反正何來當晚可憐兮兮睡在酒店走廊罷了。

林文茵這幾天脾氣真的很臭，而且總是心不在焉。我最初還以為她月經來了⋯⋯嗯，嘿嘿。

來到東京的第三日，夏詠瑤的電影終於煞科。我們約好晚上吃燒肉慶祝她們順利完成拍攝工作。

日本比香港大得多，但比想像中小。因為，我就在這裡遇到一個陌生的「熟人」了⋯⋯

赤羽橋附近的日式燒肉店內。

酒過三巡後，我帶著不勝酒力，開始胡言亂語的何來去了一趟洗手間。當我們步出洗手間時，赫然發現一班日本少女朝我們的方向興奮尖叫，像蜜蜂看見花蜜般湧過來！

「是AV情節。」何來醉醺醺地傻笑，準備脫褲子。

如果讓我寫小說情節，之後大概是兩個香港醉男被日本美少女架進洗手間，然後「咔嚓」鎖上門，深入交流港日文化。

人生不是小說。

這群少女一窩蜂的與我們擦身而過，圍住一個站在我們身後通道的日本俊男！

「幹！！！說好了⋯⋯的⋯⋯AV⋯⋯呢？」何來道完便啪地躺在地板上。

我沒有扶起何來，目光停留這個日本男生身上。他跟我高度相若，但長一副讓女人都羨慕的明星臉，中間分界的曲髮，明眸清徹有神，挺直的鼻樑，嘴唇下留了一撮仔細修剪的鬍子。

雖然他跟莊寶生同樣有一副明星臉，但他比後者更具魅力，而且那笑容擁有難以明喻的親和力⋯⋯

這個日本俊男一邊替蜂擁而上少女的簽名，一邊擺出拳擊手的帥氣動作，跟擁躉逐一拍照。

「拳擊手？」

我瞳孔猛然一縮，倏地想起夏詠瑤的銀包裡的合照！

這個男人不就是⋯⋯

這時候，日本俊男也許聽到我的驚詫，驟時與我四目相投，邁步走到我身前。

「好High yo!（你好！）Nice to meet you！」我生硬地說道。

「哇他書哇 Mad Scientist！Kimochi！」我搬出動漫和愛情片學來的日語。

「嗨。你是？」日本俊男微笑。

「幹，你會說廣東話？早說嘛⋯⋯」

「我媽媽是香港人，所以會一點點廣東話。我叫木村。」

「我是拓哉⋯⋯不，我叫林文冬。」
這個男人原來叫木村，我暗忖。

「林文冬嗎？」木村淡笑一聲，伸手續道：「好高興再認識你。」

我以為木村的中文差，沒有把他話裡的「再」字放在心上，猶豫兩秒，然後伸手握住他的手掌。

「我有預感，們很快會再見。」木村如是說道。

這是我和木村的第一次見面，當然第二次就不是這麼和平了⋯⋯

最後一個角色登場
詠瑤嘅「前男朋友」，木村

＊

離開日式燒肉店後，醉如爛泥的何來被林文茵抬上的士，夏詠瑤隨他們先行回去酒店。林文冬沒有將木村的事情告訴夏詠瑤，一來他不確定自己有沒有認錯人，二來他並不希望因此影響她跟莊寶生的婚事。

真的嗎？

好吧，林文冬純粹不想她重遇這個出軌男友。哪怕木村只有1%機會是她的前男友，他都絕對不想讓這件事發生。

「冬，不如我們散個步好嗎？而且⋯⋯我有點事情想跟你說。」

「散步？」

「嗯，我們去那裡。」簡秋樺指向遠方東京鐵塔。

「好。」

簡秋樺主動挽林文冬的手朝東京鐵塔的方向走。他們沿途沒有對話，各懷所思地漫步，直至走到鐵塔前的空地才停下腳步。

「終於到了，我一直很想來東京鐵塔，但一直沒有機會。」簡秋樺忽然鬆開手，仰首望向東京鐵塔的塔尖。

簡秋樺要說的話究竟是甚麼？我應不應該趁現在把我要說的話說出來呢？林文冬在心裡掙扎著。

「冬，謝謝你。」

「謝謝？我有做了甚麼嗎？」

「是這樣的，我最近也參加了一個『蒙面歌手』，在網上錄了一段歌⋯⋯今天首輪結果出爐，我成功晉級了。」

「蒙面歌手」是電台和電視台的節目，這兩年已經辦過幾次了。藝人以匿名身份參賽，展現歌喉。第二輪比賽不用面對觀眾，由聽眾投票評分，而最後一輪比賽將在舞台上進行，藝人會脫下面具表露真正身份。

過去兩屆的前三名藝人，都已經獨當一面，不但擁有耳熟能詳的流行曲，有的更開辦個人演唱會了。

「恭喜你，看來重回歌手的路又邁前一大步啦！」

「雖然沒有抱太大期望，但收到結果時我緊張得心臟怦怦亂跳。那時候，我就知道我忘不了歌手這個身份。你知道我錄歌時，閉上眼時看見甚麼嗎？」

簡秋樺沒等林文冬回答，踮起腳尖吻在我的唇上。林文冬來不及反應，眼睛瞪得老大，像一座蠟像呆呆地愣在原地。

她像貓咪伏在林文冬的懷中，悄聲道：「全部都是我們生活的畫面，我發現我愈來愈喜歡你，已經到了不能自拔的地步。」

「如果你離開了⋯⋯我說不定會打回原形，這一生都再唱不了歌。所以你千萬不要走，好嗎？我會再努力一點，讓你徹底愛上我。」

「我會做最好的女朋友，讓你成為世界上最幸福的男人。」

簡秋樺攬得很緊很緊，緊得讓林文冬喘不過氣，把要說的分手對白都吞回肚子裡。

「吻我。」簡秋樺目光迷離，語帶哀求。

林文冬緊張兮兮地後退一步：「我⋯⋯我急大便！剛剛吃得太飽了，我先去個廁所！」

語畢，林文冬便逕自東京鐵塔裡的廁所。很多人也跟他和簡秋樺一樣，像愛情劇的橋段，在東京鐵塔下擁吻。不過，大概沒有幾個人像林文冬這樣⋯⋯

幹，第一次來到東京鐵塔裡，就是跑去參觀鐵塔的廁所，還在裡面留下一坨大便！（此情節不是虛構，是作者畢生難忘的記憶。現時寫到東京鐵塔，那股便意又來了⋯⋯）

＊

事實上，秋樺已經唔係因為要贏過夏詠瑤，而係真正愛上冬仔

為咗挽留冬仔，佢甚至可以不擇手段

開放式問題：到底被愛比較幸福，抑或愛人比較幸福呢？

搵到一個人可以愛或者已經係幸福

又係啲傳統嘅問題，why not both

但詠瑤打定輸數要結婚，冬仔放棄秋樺會一無所有

現實往往只有兩選其一

就好似契弟咁，明明想去東京鐵塔浪漫吓，點知一去到就肚屙，最後屙完都冇上去

即係故事可以兩個要哂

呢個唔係後宮故

Ch.14 擂台

第五天，新宿車站外。

根據非正式統計，超過2%的旅客曾經在新宿車站迷路。如果你去過新宿，肯定會同意這裡是一座地下迷宮，數之不盡的出入口，儼如老樹盤根的地下通道和樓梯，還有多得眼花繚亂的商店，只要繞兩個圈肯定會迷去方向。

我和夏詠瑤迷路了。

一小時前我們在山手線轉車時，我和夏詠瑤追不上簡秋樺和何來等人的腳步，只能傻呼呼看著車門關上。

「拜拜你條尾。」何來在車廂上跟我做口型，揮手賊笑。

「糟了！」我和夏詠瑤不約而同叫道。

不過，當我們抬頭看到顯示牌時，登時哄笑出來。

「哈哈哈，一路順風啊。」

是的，有甚麼事情比趕不上列車可憐？就是上錯一部「特急」，去到渺無人煙的車站罷了。如是者，我跟夏詠瑤跟何來電話聯絡後，相約在丸井百貨附近的咖啡店等他們坐回來。

問題是⋯⋯丸井百貨怎樣走？

一個小時過去後。

「左邊！肯定是左邊！」我篤定地說道。

「不，是右邊。你眼睛有病嗎？你看，我們又走回到原地了，你就是－路－癡！」夏詠瑤指住在車站街頭賣唱的男生。

確實，我們這個年輕男生在短短一小時內已經見過很多次了，連他不都禁好奇地打量我們。

「比你這個只會煮恐怖料理的女人好。跟你一起總沒有好事發生。」我隨口埋怨道。

「哼。」夏詠瑤鼓起腮，眼眶水汪汪的，一副委屈得快要哭出來的模樣。

「好啦好啦，我說錯了。」

「哼！」夏詠瑤拉長尾音。
「我最最最最喜歡吃你的料理了。這次你來帶路啦，這樣好嗎？」我沒好氣地說道。

「我腿好痠好軟！」她嘟嘴道。

我仔細一看，才發現她這天穿的新鞋子刮得腳跟都紅了，心裡登時刺痛了一下。

我彎下腰把她揹起來：「來，我背你走，好不好？」

「快放我下來，一會兒秋樺看見，你就死定了。」

話雖如此，夏詠瑤還是沒有多作反抗，老老實實地伏在我背上，藕臂輕輕勾住我的脖頸。

「我準備跟秋樺分手了。」

「甚麼時候決定的？」

「昨晚大便的時候。」

「我還是依舊會跟莊寶生結婚－」

我打斷夏詠瑤的話，平靜道：「那是你的選擇。有一個人能讓自己愛上，這已經是一件幸福了。我記不起自己跟秋樺的過去，但已經不重要，再這樣下去只會浪費她的時間。」

就在此際，熟悉的結他聲傳進我們的耳畔。年輕男生朝我眨眨眼：「香港人，加油。」 然後，他便開始唱起廣東話歌，是周國賢的《地下街》⋯⋯

新宿街頭十餘萬人～

怎麼竟然撞回熟人～

問我共你何解於街角擁吻⋯⋯

沒有找到出口出去也好～

終點一世也未到～

迷宮之中你必須跟我好～

「你平時不是很把浪漫掛在嘴邊嗎？在新宿迷路也算一種浪漫吧？我沒有錢，但我這對手除了能夠寫字，還可以揹住你走。你想隨時下來都可以，這就是我的浪漫。」

夏詠瑤的臉蛋貼住我的後腦杓：「揹多一會⋯⋯只能一會兒啊。」

「嗯。話說⋯⋯你比我想像中胖，要時候減肥囉。」

「你才胖！快出發啦！Gogogo！」

＊

在錯的時候往往遇上錯的人，這是現實的寫照。我無意中製造出來的浪漫被因為一個人的出現而破滅。

當我和夏詠瑤終於抵達何來說的咖啡店時，發生了一件巧合得過份的事情⋯⋯

簡秋樺、何來和林文茵竟然比我們早到一步，隔著咖啡店的玻璃與我們對望⋯⋯

但這談不上巧合。真正巧合的是，夏詠瑤尷尬地落地，和我並肩走進咖啡店之際，一把成熟的男聲從後把我們叫住。

「Yoyo。」

我們聞聲回頭一瞥，這個人正是昨晚在日式燒肉店時遇見的木村！

兩天內遇上一個陌生的「熟人」兩次，世界上有比這更巧合的事情嗎？

當我看見夏詠瑤錯愕的表情時，瞬間確定這個叫木村的拳擊手就是她的前度男友。我最不希望出現的事情發生了⋯⋯

「林文冬，我說過我們很快就會見面，對吧？」木村說。

「Yoyo，很久不見了，最近還好嗎？」木村試圖伸手。

啪！

我一手拍開木村的手，同時擋在夏詠瑤身前：「好不好都跟你沒有關係吧？」

「喔？」木村好奇地打量我：「你似乎不喜歡我呢，昨晚還跟我握手啊。」

「因為昨天你只是陌生人，現在你是夏詠瑤的出軌男友。」我凝視木村，壓低聲線道。

木村怔了一秒，視線掃過夏詠瑤，續道：「喔，是這樣嗎？」

裝，你繼續裝！我暗罵。

「不過，是又怎樣呢？嘿嘿。」木村毫無罪惡感，饒有趣味地笑道。

何來見氣氛緊繃，連忙跑出來打圓場：「冬，這位日本帥哥是你們的朋友嗎？我叫何來，何B仔的何，來來往往的來。來來來，不要堵住門口，一起坐下再說吧。」

然後，我們點了杯飲品坐下來。我沒有對身旁簡秋樺解釋揹住夏詠瑤走來的事，她想沒有過問。

何來像那些交友會的主持，不斷找話題緩和緊張的氣氛。要說的是，木村對大家十分熱情，跟夏詠瑤談話時不知有心抑或無意，用的卻是我聽不懂的日語。

究竟木村跟夏詠瑤說了甚麼？可惜我聽不懂。

「簡小姐跟你是男女朋友？」木村忽然挑眉道。

「對，他是我男朋友。」簡秋樺搶白，同時挽住我的手臂。

木村眼眸中閃一抹讓我心寒的異芒，輕笑道：「對了，要不要跟我打一場呢？」

「打？」

「我是拳擊手，拳頭最好的交流。」

他一手搭在夏詠瑤的椅背上，續道：「我討厭你剛才揹住我的前度女友。我現在突然很想站上擂台，然後把你揍得爬不起來。還是說，你不敢呢？嘿嘿！」

我看到木村的動作登時怒火中燒，一時間失去理智。

「你說了我要說的對白。湊巧地，我都學過幾天功夫，就是用來揍你這種混帳。打擂台是吧？來，就看看誰最後下不了擂台！！」

我與木村的目光各不相讓，無視眾人的勸止，不約而同地站起來，朝咖啡店的大門走。這一刻，我沒有想到「跟見面兩次的拳擊手打擂台」這種展開比小說更荒謬，更好笑。

因為，我只想將把木村狠狠揍死，僅此而已。

＊

呢一更有甜有辣

題外話，冬仔口中嘅功夫⋯⋯

加埋歌詞睇到眼濕濕

呢個故係愛情故，唔寫到出面喇

btw好中意周爸

完sem終於可以留返名
重要一入嚟見到周仔
好耐冇推過個故，有啲對唔住中出巴

唔緊要 返嚟嘅時間啱啱好
就進入大直路了

紙言已經更新到第十三章

一陣出文 下一章熱血無比

出文
＊

港產電影《激戰》裡有一句對白：「不可以怯！一怯，就輸一世。」

我不是張家輝或者彭于晏，我只是一個充滿奇怪經歷，連拳擊小說都未寫過的花盆作家。我跟正在讀這故事的你們同樣一頭霧水，無端端在日本遇上夏詠瑤的前男友，然後無端端跟對方吵起來，最後還跟一個職業拳擊手站在擂台上。

但我沒有半點怯慌。

當我想到夏詠瑤因為這個出軌男友流眼淚的畫面，我就一肚子怒火。夏詠瑤才剛忘記那段痛苦不堪的感情，這個混帳又跑出來⋯⋯

他破壞了我們的《愛情遺物處理計劃》。

他破壞了夏詠瑤的幸福！

此際拳館的大門緊閉，我凝重地站在陌生的擂台上，木村正在對面的擂台下熱身。與此同時，拳館門庭若市，學生紛紛暫停練習，簇擁於擂台下議論紛紛，等看這場突如其來的好戲。

我不諳日語，但表情和笑容是無國界的，他們大概在說：「這個傻子死定了。」

「林文冬，你立即給我下來！！！」

夏詠瑤在擂台下嬌喝，氣得臉紅耳赤，我看了一眼卻沒有理會。

「冬（哥），別再鬧了。我們走啦好不好？你會被人打死！」簡秋樺和林文茵勸止。

我看向簡秋樺，歉然道：「對不起，但我一定要站在這裡。」

「我才是你的女朋友。」簡秋樺抿唇，低聲道。

「對不起。」這是我唯一的對白。

一直默不作聲的何來忽然說道：「如果這是你的答案，就好好打到最後，就算被打死都要給他來一拳重擊。」

我微微點頭，看著何來半推半就的扯眾人到遠處，然後戴上沉甸甸的拳套。

這時候，木村終於熱完身。他跨過擂台的圍繩，一步一步走到我面前。

「我有一個朋友曾經告訴我，人生是一場戰鬥，而對手只有自己。」

「話說得漂亮，一個出軌男不配說教。她快結婚了，你別跑出來讓她再傷心一次。」我冷道。

木村神色一沉，眼眸深處升起一抹火焰：「任何人都有資格說這句話，唯獨你沒有。」

他湊到我鼻尖前，壓下聲線道：「如果你能夠撐一Round就當你贏，我保證乖乖消失，不會再出現在Yoyo面前。不過⋯⋯沒可能，因為我不會放水。」
「彼此。」我戴上牙套，退到擂台角落準備。

鈴！

鐘聲響起的一剎，我和木村同時往對方的方向碎步邁進，木村的動作很快，比我快得多⋯⋯

我才拉弓揮出右直拳，木村的刺拳已破風而至，咻地揍在我的頭套上！我頃刻跌退兩步，可是木村已箭步欺近我懷中，雙拳像炮彈的在我腹間連環轟炸！

一拳兩拳三拳四拳⋯⋯連續轟了十幾拳，最後在我臉上補一記重重的左勾拳！我失控地往後撞上擂台的圍繩，然後反彈跪在地上！

擂台下方嘩然四起，無數目光投在我身上，倒數聲隨之響起⋯⋯

「咳⋯⋯」我捂住痛得要命的肚皮，吐了一大口口水。

恐怖，這絕對不是同一層次的強大。

「完了嗎？投降吧。」木村站在原地，冷問道。

我狼狽爬起來，向裁判示意可以繼續打下去：「再來！！！」

木村冷哼一聲，密集如雨的拳頭再度襲來。有了剛剛的經驗，我這次終於反應得及，早一步抬起前臂努力護住面門！

砰！！砰砰！！砰砰！！！砰砰！！！！

情況一面倒，我就像一個用來出氣的人肉沙包。

撐了大約二十拳後，木村趁著我的前臂痛得鬆開的瞬間，左拳扳開我的手臂，右拳隨即狠狠砸在我的臉上！

「林文冬！」

右！左！右！！！！

我滿天星斗，砰地攤在擂台上，後腦杓敲在冷硬地擂台地板上，一陣濃烈的血腥氣充斥我的鼻腔，同時濕潤我的嘴唇，耳畔傳來陣陣尖叫聲。

這時候我的腦袋一片空白，腦海閃過一幕幕朦朧而破碎的畫面⋯⋯

10！

「快點進去！這齣鬼片肯定好看！！」我扯著她的手進影廳。

「笨蛋，我不看鬼片！！不！！！！」她哀求。

9！

8！

「這是你的禮物啊！這個名牌手袋要排隊買啊，嘿嘿。」我當時握著一樽熱暖荳奶。

「笨蛋！所以你就捱肚餓，喝荳奶當晚餐啊！」她說。

「嘿，荳奶有豐富的營養，夠飽肚了。」

「林文冬你就大蠢材，這個荳奶樽要好好保管著，這是我們一起的證明呢。」她的聲音帶點哽咽和憐惜。

但她肯定感動了，我很高興。

7！

「我的小說？」

「我已經讀完了，嘻嘻。我幾時都會做你的第一號讀者。裡面有我的寫的字。所以，這是獨一無二，坊間絕對買不到的小說呢！」她如是說。

6！

5！

「冬，你還末想好寫甚麼嗎？」 她挽住我的手臂問道。

「我有很多願望啊⋯⋯你寫好了？」

「只有一個，我們要永遠在一起，嘻。」

「真簡單。」

「下一次我們再來的時候，你就要把竹筒寫好啊，我們勾手指尾約定囉。」她說。

4！

我的右尾指下意識一勾，指尖掃過擂台地板，硬硬的觸感使我回到現實。我握緊拳頭，步履蹣跚地站起來，身體不能自控地左搖右擺。

「不用數！！！」我咆哮。

「還有二十秒，我還能⋯⋯繼續打啊！哈哈哈哈！」我迷迷糊糊地看了牆上的計時鐘一眼，然後拭去臉上的血漬。

木村聞言瞇起眼，沒有理睬眾人喊停便撲上來連環猛打，拳頭紮紮實實地轟在我已經沒有痛覺的身體上。我沒有投降，也沒有倒下去，掄起沒有力度的拳頭亂揮還擊！

這一刻，我已經失去思考能力，只憑著氣勢軀使四肢動起來。

最後十秒。

五秒！

直至這個回合的最後兩秒，我的身體搖搖欲墜，剛好與木村的直拳擦臉而過。他失重心的瞬間，我的勾拳同時擦中他的下巴！

鈴！第一回合結束！

我大字型躺在擂台地板上吁吁喘氣，意識開始模糊不清，眼尾餘光看到跌坐在地板上的木村一眼。

夏詠瑤的臉龐映進我的眼簾。隱約間我看見她好像哭得梨花帶雨，但聲音無法傳進我的耳裡⋯⋯

「很睏⋯⋯但我贏了，嘿嘿。」

我努力抬起手臂，朝她輕輕勾動尾指，然後眼前一黑便徹底昏睡過去。

＊

In 冬仔，We Trust

苦練咗一星期嘅武功呢!?

無用過

等睇冬仔認叻

文呀

比人打番啲記憶出嚟

呢一章解釋返冬仔樽荳奶嘅由來
為咗買個手袋做驚喜，飲荳奶充饑

文啊，又kick住kick住。。。。

又kick住？

Bye秋樺

大家好心涼

朝早寫文前輕輕一推

＊

林文冬被揍得滿臉瘀青，一直昏睡到箱根的同日晚上，箱根的日式溫泉旅館內⋯⋯

夏詠瑤看見林文冬在房間裡呼呼大睡，終於鬆一口氣。因為下午發生的事情，她跟簡秋樺之間鬧得不快，同時讓她更確信一個事實。

是的，只要林文冬跟自己一起，就只有不幸。

簡秋樺當時把她一手推開，冷冷道：「每次都因為你，你就不覺得自己很惹人討厭嗎？」

夏詠瑤跌坐在擂台地板上，呆呆地看著掌心被黏糊的血液染紅，臉色嚇得煞白，就連櫻唇也頃刻無色。

再一次了⋯⋯
當年簽書會前發生意外，害林文冬被花盆砸中都是她的錯⋯⋯

如果她那一天回家拿手提電話，林文冬就不會在約會見面的附近周圍繞圈找她，最後也不會被從天而降的花盆砸中！

她焦急地林文冬撥電話，可是林文冬最後都沒有接聽，電話另一端傳來的只是空洞的嘟嘟聲。

嘟嘟⋯⋯嘟嘟⋯⋯嘟嘟⋯⋯

直至她擠進湊熱鬧的人潮中，看見滿臉鮮血的林文冬，她也跟現在一樣跌坐在地上哭叫，掌心和指甲縫沾滿溫熱的鮮血。林文冬的手提電話在坑渠邊不斷震動，播著Beatles的《Hey Jude》。

Hey Jude, don't be afraid～

You were made to go out and get her～

The minute you let her under your skin～

Then you begin to make it better～

這是夏詠瑤在《愛情遺物處理計劃》中訂下「必須接對方來電」的真正原因。每當她找不著林文冬，她就會想起這一幕讓她遍體生寒的畫面⋯⋯

正當夏詠瑤站在更衣室的儲身櫃前，茫然地看著自己的手心之際，電話忽然閃煤震動，登時使她從噩夢中回過神來。

來電顯示：木村健三。

木村健三，木村的真正名字。他是日本的年輕男演員，因為一年半前的一齣拳擊電影，使他成為日本少女的人氣偶像。他未成名前，曾經跟夏詠瑤一起拍過運動用品廣告，拳擊手形象就是從那時候開始好了。

「晚上好喔，小瑤。」電話另一端傳來木村健三的聲音。

木村健三，木村的真正名字。他是日本的年輕男演員，因為一年半前的一齣拳擊電影，使他成為日本少女的人氣偶像。他未成名前，曾經跟夏詠瑤一起拍過運動用品廣告，拳擊手形象就是從那時候開始好了。

是的，林文冬誤會了。

而這個天大的誤會在將來會害他更淒慘，嘿嘿！

「你還敢打電話過來？」夏詠瑤若有所思起翻開銀包裡的舊照片，續道：「他都幾乎被你打死了！」

林文冬沒有發現的是，夏詠瑤銀包裡的照片摺了一角，看上去只是她跟木村健三的「情侶合照」。可是，只要攤開來看，便會發現一個秘密⋯⋯

他和何來都在這張合照之中⋯⋯照片中的他帥氣地拖著夏詠瑤，還孩子氣的豎起拇指呢。

「哎，你心痛喔？哼哼，這種負心男被打死就活該，我替你出氣呢。而且，不知道是誰亂來，把我當成男朋友，還說我是甚麼職業拳擊手呢？不過，他應該還未死吧？」木村健三故意吊高聲調。

「他大概還在睡，沒甚麼大礙。」

「如果我是貨真價實的拳擊手，他早就掛掉了。」

「你今天會出現在咖啡店，應該是何來告訴你？不要跟我說巧合。」

「呵呵，幸好何老闆沒換電話號碼。不過昨天晚上我在燒肉店遇見他們真的是天意好了，我可不是跟蹤狂。我昨晚跟林文冬重遇，當看到他的眼神就知道他真的失憶了。」

木村健三略頓，正色道：「我要問的是⋯⋯你真的打算結婚囉？」

「嗯，一個月後。」

「如果他恢復記憶呢？」

夏詠瑤沉默兩秒，應道：「已經回不去了。」

「這樣嘛，你既然決定好了，我這個『姊妹』也不好說甚麼。不過，我不會祝福你，因為這不是你的幸福，呵呵。」木村健三古怪地笑道。

＊

室外的溫泉熱霧縈繞，夏詠瑤獨坐在池中閉起雙眼，可愛的臉蛋白裡透紅，讓她更是惹人憐愛。

趟門無聲拉開，夏詠瑤緩緩睜開眼，看著簡秋樺赤足走進池中，白皙的傲人雙峰隨步伐晃動，修長的雙腿有著難以言喻的性感。

「冬很喜歡⋯⋯用舔的。」簡秋樺注意到夏詠瑤的目光，故意搓了自己的胸脯一下，補充道：「所有男人都喜歡大，他自然也不例外。」

夏詠瑤聞言笑了笑，沒有答腔。

夏詠瑤身型比較纖幼，雖然美感絕不比簡秋樺遜色，但確實不及後者豐滿。

「今天下午我的語氣重了，對不起。」簡秋樺浸在池中，過了一會忽然說道。

「你沒有講錯。林文冬跟我在一起就只會受傷喔。」夏詠瑤訕笑。

「我很喜歡林文冬，真的很喜歡⋯⋯所以我希望你不要搶走他。只要我再努力一點，他就不會離開我。跟我一起，他才會得到幸福。」簡秋樺開門見山地說道。

「嗯嗯。」夏詠瑤點頭，緩緩走到泉邊。

簡秋樺凝視夏詠瑤的背影：「我不會原諒所有傷害林文冬的人，即使不擇手段。我可以比誰都要狠辣，手段比誰都要骯髒。」

夏詠瑤駐足，卻沒有回首⋯⋯

「這趟旅行之後，我不會再出現。」

＊

黃昏再出文

冬仔一直誤會嘅出軌男友木村，其實係詠瑤姊妹

到底秋樺將會有咩舉動呢

罰你加更

加更啦傻仔

Ch.15 半醉的夜

翌日早上。

我昨晚醒過來已經身在溫泉旅館中，簡秋樺和夏詠瑤都不見蹤影，只有何來在跪在床邊的積木上哭哭啼啼。嚴格來說，他因為慫恿我跑上擂台，氣得林文茵把他連人帶枕頭踹出房間。

無論如何，朋友在人生裡是必要的存在。

即使這個朋友用一塊白布蓋住你的臉；即使在你頭頂上燒香，即使他嘗試在你身邊唸經超渡你。

「冬，你終於走過鬼門關了！嗚，你要是有甚麼三長兩短，我這輩子都要跪積木啊！」何來如是哭訴。

我腦袋昏昏沉沉，所以隨便吃了個宵夜，然後帶著痛得要命的身軀睡死過去，之後隱約好像聽到簡秋樺鑽進被子的聲音，我卻沒勇氣睜開眼確認。

確實，男朋友竟然在自己面前跟朋友的前男友打架，這關係他媽的錯縱複雜啊！

我要跟簡秋樺分手，但至少過了這趟旅行，回到香港後才正式坦白。旅行並不是分手的好時機。

可是，要來的始終要來，這個分手的場面比我想像中突然⋯⋯

當我醒過來的時候，簡秋樺已經梳洗好，身上只穿了一套薄薄的粉藍色的浴衣。她沒有追問昨天發生的事，而我也避而不談，走進浴室刷牙洗臉。

「一會我們真的要去河口湖嗎？」

「對對，河口湖有一個神社我很想去。」我想起掛在鎖匙圈的神社御守。

這時候，簡秋樺忽然從後抱住我的腰，柔聲在我耳邊道：「不如我們今天哪裡都不去，就留在酒店房裡，你說好不好？」

「嗯？別鬧啦。」我以為她在說笑，隨口應道。

可是當我回過頭，看見簡秋樺的浴衣無聲滑落地板上，我便知道自己大錯特錯了。

簡秋樺一絲不掛地看著我，步步進逼：「難道你不想跟我做嗎？我是你的女朋友，不是嗎？」

「我不是這個意思⋯⋯」

她捉住我的手腕，放到起伏不定的雙峰上：「是我不夠吸引嗎？」

「不⋯⋯」

「是我不夠努力嗎？」她的語氣開始激動。

「不，你很努力。」

「我有哪一點比不上她？我叫你上我呀！！」

我站在原地，歉然地搖搖頭。不管對我，還是對簡秋樺，沉默已經解釋一切，也是最好的答案。

簡秋樺淒然一笑，撿起浴衣：「就因為我不是夏詠瑤，是不是？你可以為了那個女人弄得自己滿身傷，現在我脫光衣服讓你爽，你卻連動一下都不肯嗎？」

「你別忘了，那個女人快跟第二個男人結婚了！你注定不會跟她在一起。如果你現在連我都放棄⋯⋯沒有人會再愛你。」

我應道：「喔，我早就知道會是這個結局，對不起。」

「林文冬，你最後會一無所有！」

「已經不重要。我忘了和你的過去，但我忘不了跟她經歷的事情。」

「我好喜歡她。」

「你記住。今天是我甩你這個窮作家，不是你不要我。你將來一定會為自己的決定後悔⋯⋯」簡秋樺最後擱下這句話，然後一言不發地執行李。

直至簡秋樺拖住行李喼，砰地關上房門⋯⋯

「呼⋯⋯」我搔搔頭，鬆一口氣了。

＊

說好的甜呢

聽日晚上再出文

呢章標題

冬仔重未真正記得過去嘅事
重有，冬妹呢排有啲奇怪

簡秋樺又會做咩呢？

佢可以做咩冬仔重有嘢可以輸咩

當然有

這個荳奶樽要好好保管著，這是我們一起的證明呢
見到就覺依句好sad
Btw中出巴寫依啲位好正有啲虐心嘅feel

搞到我成日諗，如果我失咗憶點算

秋樺好慘

參照契弟過去寫嘅故，之後會更慘

壞女人嘅報應

我又唔覺得佢算好壞...一開始佢都只係想做場戲幫下手,只係戲假變情真。

雖然佢有時啲說話好自私,又話要搶冬仔咁,但實際上佢又無做過啲乜...

如果計得太多,咁何來,阿妹都係一直呃緊佢,到底依個善意慌言對冬仔係好係壞呢?

好鐘意呢篇文😍😍
樓主幾時出文呀

多謝可憐蟲巴打支持
契弟今晚寫 深夜或聽日出
聽日會出多更

一陣再覆上面

＊

同日下午三時，我跟夏詠瑤按原定的計劃前往附近的淺間神社，處理我的第六件愛情遺物。撇開不歡而去的簡秋樺，何來和林文茵都沒有跟過來。這對白痴情侶耍了一晚花槍後，現在倒是如膠似漆，說倆口子在箱根好好浪漫一下，順道吃大涌谷的溫泉蛋⋯⋯

「溫泉蛋以形補形，是男人的聖品。吃一對，補一對。」何來當時喃喃自語。

我並沒有告訴他們關於我和簡秋樺分手的事情，以免破壞旅行的好氣氛。

這一刻，我只想和夏詠瑤圓滿地完結這場《愛情遺物處理計劃》。我猜這大概極限運動員攀上珠穆朗瑪峰的喜悅一樣吧。何來曾經說過，當實踐這個集百家大成的理論後，我和夏詠瑤會得到幸福。

但照現在的情況看，似乎沒有。

夏詠瑤最後依然選擇跟莊寶生結婚，而我亦跟簡秋樺分手了⋯⋯

既然如此，為甚麼我堅持要完成這個計劃呢？

因為要忘記已經記不起的女朋友嗎？不。

因為幸福嗎？也不。

我純粹因為想珍惜當下，把時間停留在這一刻，僅此而已⋯⋯

河口湖的迴圈線巴士上。

「哎⋯⋯痛痛⋯⋯痛。」我痛得幾乎擠出眼淚。

「少少痛都忍不住，你真的是男人嗎？看你傷到這個豬頭似的，以後還敢跟人打架嗎？」夏詠瑤一邊替我換臉頰上的膠布，一邊碎碎念。

「哼，我當然是男人！你應該擔心一下那個木村，我當時最後使出的踏星步是貨真價實的功夫，肯定已經震傷他的五臟六腑。不過，我這次輕敵了，如果再上擂台較量一場，我兩掌⋯⋯不！一掌就輕鬆解決他，吆咤！」我抱手點頭，不斷為自己辯護。

當然啦，如果來一次，我穿一套盔甲，再帶一柄大刀上陣好了。

「好啦好啦，你最厲害了。你都說過『跟我一起總沒有好事發生』，還真是準確呢。」夏詠瑤眼眸中閃過一抹難以名狀的黯然。

「我不介意。」我看到沿路駛過的建築物，呢喃道：「咦，這條街很熟悉⋯⋯」

她看向車窗外的街景，忽然問道：「對了，你好像有事情應該要說？」

「唔？」

「你跟秋樺⋯⋯」她略頓：「其實我早上在酒店大堂曾經見過她。她當時不吭一聲，眼眶紅紅地看了我一眼，然後便匆匆忙忙拖行李上的士。當我回過神的時候，的士已經駛遠。」

「我們分開了。」我平靜地應道。

「是這樣嗎？喔，我們該下車了。」

也許夏詠瑤早就猜到我和簡秋樺早晚會分手，又或者感到彼此的不自在，所以她最後都沒有追問下去。

＊

我和夏詠瑤穿過淺間公園山腳下的紅色鳥居，拾級而上。不知怎地，夏詠瑤彷彿已經來過這座神社似的，連沿路的路牌都沒有看過一眼。但這不算奇怪⋯⋯

奇怪的是，我明明第一次來河口湖旅遊，這條路線和街上的風景卻似曾相識，破碎的畫面一眨一眨地重映⋯⋯

「瑤，你來過這裡嗎？」我揉一揉太陽穴。

「哎⋯⋯」夏詠瑤咬唇，支支吾吾地應道：「沒有來過，我怎會來過這座神社，求甚麼事業符？」

我咕嚕吞了一口口水，僵硬地點了點頭。

夏詠瑤沒有發現自己說謊時會咬唇和摸指甲的小動作。更重要的是，夏詠瑤從來沒有見過我的御守。而且，我也沒有告訴過她，那正正是一個祈求事業順利的事業御守。

「快點行啦。」夏詠瑤皺皺眉，語畢便逕自往上走。

這時候，我腦海裡充斥著無數疑問，雙腳不聽使喚地趕上她的背影，下意識地拖住她的右手。一切來得很自然，彷彿我本來就應該拖住她似的。

「冬？」

我壓下心裡的驚訝，然後深吸一口氣：「今天我們一起走，好嗎？」

夏詠瑤猶豫半秒，然後勾住我的手指：「嗯，我們的最後一天。」

正確
秋樺其實係一個貼近現實嘅女仔，只係詠瑤太大方，所以有對比
佢雖然冒充冬仔前女友，但由始至終冇喺冬仔面前講過詠瑤壞話，無搞過小動作

Btw,詠謠露出馬腳，加上冬仔啲記憶⋯⋯

準備改名叫林阿牛

留名 bookmark 咗好耐終於的起心肝睇

搶新娘

想過搶新娘 我差點講真
歷史一刻 早已將舊伴侶轉送別人～～

多謝項羽巴支持
有新巴打入坑 好滾動
呢個故已經到8成 就快到第三幕 〈忘，不了〉篇（三幕結構）

唔會爛尾

該出現嘅畫面一定會出現

其實係舊到無得再舊嘅讀者

高登異能故就入咗坑

睇到停唔到 一晚追到live

嚟啦嚟啦要幸福呀，我要大團圓結局

出文了！

如是者，我緊握她的手心，一步一步踏上看不見盡頭的樓梯，跟沿途來來往往的普通情侶，一直走到神社外。

正如你從頭看到這裡，我已經不是第一次牽夏詠瑤的手，甚至接吻都試過了。每次當我與她近距離接觸，心臟仍會緊張得怦怦亂跳，為此而悸動和興奮。如果你試過因為某些事情興奮得手舞足蹈，無視四周目光哼起熱血的歌調，大概會明白我當下的感受。

幸福，是有人願意伸出手，陪自己走下去。

當然，幸福如點燃起來的洋燭，往往很短暫。

噹噹～

夏詠瑤在神社外搖鈴，誠心地拜淺間神明，口裡唸唸有詞。我在她身邊舉起電話，悄悄拍下她的側臉以作紀念。

自台北的旅行後，我就清楚夏詠瑤是一個超迷信的女生。不管菁桐的祈願竹筒還是現在的繪馬，都認真得很。她這副天真的表情，跟平日在廣告的美女模特兒大相逕庭，有著不能反抗的吸引力。

我希望只有我一個人發現。

我望著電話中的夏詠瑤，她轉身對我鼓起腮，張手堵住鏡頭：「林文冬，你的樣子很像大變態。」

「是痴漢，我當是讚賞囉。」我笑意淫淫地地應道。

夏詠瑤沒好氣的白我一眼，走到一旁的參天大樹下寫繪馬：「我剛剛幫你許願了，嘿嘿。」

「喔？幫我？」

「要成功出書，實現夢想。」她輕輕一揚手中的繪馬。

我聽到她的話很高興，But！！！我必須告訴她殘酷的真相。

「這間神社不是求分娩順利，家庭和睦嗎？網上都有介紹過。」

「有⋯⋯嗎？」

夏詠瑤登時晴天霹靂，宛若被一道無情的旱天雷劈中。

她櫻唇微顫，可憐兮兮地喃喃自語：「我一直搞錯了，難怪都不靈驗。」

一直？我沒有追問，在心裡默默咀嚼這句話。

我踏前一步，把帶來的御守和套在她的繪馬上，然後掛在已經密密麻麻地的展示板上。

「你不是說這座神社－」她嘟嘴道。

「一定會靈驗。」我打斷她的話。

我像摸貓咪地輕揉她的腦袋，然後一把將她攬進懷中：「因為是你許的願，所以一定會靈驗，即使那已經不是我最大的夢想。」

《愛情遺物理論》裡，處理每件愛情遺物後要說出一句最想說的話，不是嗎？

「對，那已經不是我最大的夢想了。」我捧住她的臉蛋，低頭吻下去。

黃昏的晚風吹拂，頸巾隨風飛揚，樹上葉子吹得沙沙響動，成為這個空間的唯一配樂。

過了一會，當相機的快門咔嚓不停，我和夏詠瑤才發現到周遭的目光，腼腆地鬆開手。

「Nice！！！Bravo！One more！」

一個戴畫家帽的日本先生滿意地看著自己的傑作，用英文問了我們電郵地址，然後又一溜煙地離去。

「冬，我們被偷拍？」夏詠瑤茫然問道。

「喔，大概是⋯⋯痴漢吧。」我一頭霧地點頭。

這時候，我和夏詠瑤對此不以為然。我們有眼不識泰山，又哪裡猜到這位痴漢先生是赫赫有名的攝影大師呢？

我們買小食時從關東煮大叔口中得知，淺間神社今天晚上原來有祭典，所以氣氛格外熱鬧。

「年輕人，快爬上樓梯啊！一會兒上面就擠滿人了！」

「擠滿人？」

「時間差不多了，你們上到去就知道，不看肯定會後悔，嘿嘿嘿。」關東煮大叔不只賣關東煮，還會賣關子。

然後，我和夏詠瑤好奇地步上忠靈塔的百步梯一探究竟。

「好美。」我驚嘆。

我們從梯級的高處駐足望向遠山，富士山的山廓映進我們眼簾。在紫紅交錯的斜陽之下，富士山如一顆奪目的紅寶石，壯麗的美景讓我們不禁失神。

「我一定會記得今天，我們最後終於看到了。」她主動牽住我的手。

夏詠瑤露出幸福的笑容，目光迷離的杏眸卻滑下兩行感性的清淚。

「唔？」

正當我準備開口說些對白之際，震耳欲聾的響聲突然從河口湖上響起，無數煙花同時升空！

嘭！嘭！嘭！！！！

煙花在夜幕散開，化成一點點繡球狀的燦爛星光，七彩繽紛的萬丈光芒照亮整片夜空，使夏詠瑤晶瑩的眼眸更是閃閃生輝，美得不可勝收⋯⋯

常言道「欲窮千里目，更上一層樓」，關東煮大叔說得沒錯，倘若沒有爬上這條累得腿軟的樓梯，我不會看到當下的美景。

與此同時，隨著煙花漫天綻放，無數寫作靈感在我的腦海炸開，構成一幕幕夢幻的情節。我趕忙拿出隨身紙筆，把之一一記下來。

「還寫甚麼？你快點抬頭看啦！！！」夏詠瑤扯我的衣袖。

「我已經看見了。 」我凝視夏詠瑤。

「白痴。」夏詠瑤臉蛋燒紅，可愛地偏過頭。

我絕對忘不了這一刻，忘不了這個畫面。

＊

＊

淺間大社人山人海，有的圍在散發美食香氣的攤檔前，有的玩撈金魚和射靶等等的攤位遊戲，還有不少當地居民拿著大杯生啤聊天，跳傳統的節日舞蹈，把氣氛炒得熱鬧至極。我和夏詠瑤走走逛逛，還學著跳當地人的節日舞蹈，玩得不亦樂乎。

直至我們走到一個堆滿人潮的攤位，夏詠瑤忽然剎停腳步，指著！

「是富士大神！好可愛！好可愛！好可愛！」她心心眼地叫了三遍，足以說明了這個「富士大神」有多可愛。

唔，是一副掛住戇笑表情的富士山公仔吊飾。

「情侶生啤比賽？」

這個比賽要情侶一同參與，每人只要在限時內喝光二十杯生啤，再原地轉幾個圈，最後在心形卡牌親吻，讓攤主拍照就可以贏一對甚麼大神公仔。

「好～可～愛。」

我瞧看一對日本男女在攤位中大口灌山光生啤，還未轉圈就已經醉趴了，不禁跟在場的觀眾一同哄笑起來。不這，當我瞄到夏詠瑤露出古怪的笑容，一陣不祥的預感升起，我的笑容同時僵住。

「不要吧，肯定會死。」我後退一步。

「好～可～愛～」夏詠瑤拉長尾音，拖住我的手搖來搖去。

我拍一拍額頭：「好吧，我不入地獄，誰入地獄，死就死吧⋯⋯阿門。」

當我和夏詠瑤並肩坐在攤位中，我們為一隻「富山大神」把生啤當水喝⋯⋯慢著！

「慢著慢著，怎麼變成我喝生啤，她喝果汁酒？」我指住夏詠瑤身前的橙汁酒。

「You OK，You OK! She not OK！You very OK！」攤主搭住我的膊頭，為我倒第一杯生啤，再向夏詠瑤豎起大拇指。

「因為我可愛。限時啊，你還要把我的份量喝光，嘿嘿嘿！」夏詠瑤優雅地咬住飲管對我眨眼。

死定了⋯⋯

＊

一小時過去，夏詠瑤扶著我回到溫泉酒店房間。

千萬不要問過我剛剛做了甚麼。因為我絕對不會告訴你，我曾經脫掉上衣揮舞，魔性歌聲終於衝出香港，在神社嗨得全場拍掌歡呼。（如果你還記得我喝醉時的慣常表現，應該不會意外）

我攤在軟綿綿的大床上，拿著即影即有照片仰頭傻笑。夏詠瑤微醺地躺在我身邊，珍而重之地看著她的富士大神吊飾，然後擺在床頭燈下。

「謝謝。」

「謝謝甚麼？」我問。

我的鼻尖剛好貼住她小巧的鼻子，兩人頃刻呆住，穫此在對方的眼珠中凝視自己的倒影，靜靜感受對方溫熱的鼻息。在酒精和獨處的氣氛，我的渾身發燙難耐，嘴唇和喉嚨也乾澀。

「我今天很幸福。」她湊近半吋。

「我也是。」我同樣湊近半吋，手指把她的秀髮繞到耳後。

「今晚是我們的最後一晚，真的要完結了呢－」

我堵住夏詠瑤的嘴唇，不讓她再說下去。她沒有反抗，倒過來騎在我的身上，貝齒輕輕咬了我的嘴唇一口。

「至少今天還未過⋯⋯」

「嗯。」

夏詠瑤伏在我身上，探出可愛舌頭，緊貼的雙唇再度交疊。我們輕輕閉上眼，肆意地索求著，隨著躁動不已的心跳聲，吻愈來愈熱烈，雙手在對方的肌膚上游動⋯⋯

衣服散落一地，淡櫻色的蕾絲胸罩隨意地甩在椅子上。我們從床上一邊吻到露台的玻璃前，再步進房間外，白煙嬝嬝的石造溫泉中。我們像貓咪梳流貓毛般失控地互舔，愛撫並輕咬對方的一分一寸。

「嗯唔⋯⋯」

溫暖的泉水如一波一波海浪前後翻騰，發出陣陣讓人愉悅的拍岸聲，乳白濃郁的白磺熱泉隨著兩具身軀突然激烈顫動，注滿石隙之中，最後斷斷續續地溢出⋯⋯

玻璃倒照著霧氣朦朧的男女搖曳不停的身影，綿綿細語和翠鳥般祭亮的輕吟聲從溫泉縈繞到房間，修長纖幼的指尖時而榻榻米上抓動，時而抓在發燙的皮膚上，點點水珠在矮茶几上，也在潔白的軟榻上，在處處留下春色無邊的痕跡⋯⋯

這夜，我和夏詠瑤都醉了，醉在只屬於我們的短暫時光中⋯⋯

＊

翌日，明媚的陽光灑進房間。

「嗯，要起床⋯⋯」

我睡眼惺忪地睜開眼，赫然發現身旁已空無一人，頃刻像不小心倒瀉咖啡一般坐起來，睡意消失殆盡。

本來一對的富士大神剩下一隻，還是那副傻呼呼的表情。

「瑤？」

回答我的只有茫然的迴音。

我還沒有梳洗便穿上摺得整整齊齊的衣服，匆匆跑進她的酒店房間，卻發現發現房門虛掩。我愣了一愣，於是直接入內。

「又去了哪裡？」我在房間踱步。

當我惆悵地坐在床邊，電視櫃上的某件不該出現的東西卻倏地吸引了我的注意力⋯⋯

咕嚕，這是驗孕棒？

驗－孕－棒！！！！！

我再吞嚥一口口水，戰戰兢兢地拿起來端詳，登時腦袋一片空白，整個人都石化了⋯⋯

「驗孕棒，兩，兩兩兩兩條線！！！！！」我站在床上大叫。

不過昨晚才發生嗎？ 現在科技這樣發達，一晚就出結果嗎？ ！！

「我做爸爸了！」

「我這次－」

「經手人不是你。」一道女聲從洗手間響起。

我拿著驗孕棒，像揮魔杖地舞來舞去：「幹，怎會不是我？！小Baby，你在哪裡？爸爸在這裡！咦⋯⋯」

何來和林文茵穿著浴袍從浴室步出來，我們三人同時呆住。

林文茵鄙夷地看著我：「哥，你說的小Baby在我肚子裡。瑤姐剛剛已經早一步離開了，而且這是我和何來的房間好不好？」

「走了？我跑錯房間了⋯⋯」我尷尬的目光來回環視房間的行李。

林文茵冒火三丈：「還有！！！！！！你媽的，可以放下我的驗孕棒了嗎？！！」

「我媽就是你媽⋯⋯」我聳聳肩。

「恭喜你，你要做舅父了！」何來哭得很慘很慘。

我收起失落的表情，把夏詠瑤的事擱到一邊，用力握住何來的手以示安慰。

「我才要恭喜你，因為你已經完蛋了。」

所以說，這一趟溫泉之旅成為我和何來這一世最刻骨銘心的旅行⋯⋯

出住呢度先
說好了的甜

竟然係冬妹有咗先

數學題：到底何來做咗幾多次先成功造人

前一日先講：「食溫泉蛋以形補形。」

如果細心睇 其實之前都有暗示過冬妹有身孕
詠瑤同冬妹關係比較好，但後者浸溫泉冇出現過

神社好sweet sweet

今晚出文

＊
2020年2月10日，林文冬回港後的三天後。

莊寶生坐在酒店的天空酒吧的角落梳化上。他一邊輕呷波爾多，一邊回覆郵件。這時候，一襲冷豔的紅裙身影步出酒店電梯，從遠處一直徐徐走向莊寶生的對面梳化坐下。

「喔，終於來囉。」莊寶生抬頭笑了笑，卻沒有半點意外。

映進他眼簾中的冷豔美女正是簡秋樺！

「高貴的紅色修腰長裙，美女自然要配美酒，對吧？來，為電影煞科飲杯，Cheers！」莊寶生為簡秋樺倒了一杯紅酒。

簡秋樺淡淡應道：「客套說話可以省卻吧。我今晚約你見面的目的是林文冬和何來。咖啡店被破壞，還有出版社之前拒絕替林文冬出書，應該是你的意思？」

莊寶生失笑：「所以，你想跟我算帳嗎？難道你要將每個人的不幸都算在我頭上囉？」

「算帳？我想你有點誤會。我已經跟林文冬分手，還來不及多謝你替我出氣呢。林文冬、夏詠瑤和我的事情，相信你已經調查得清清楚楚。同樣地，我都找人查過你。原來你曾經是那個咖啡店老闆的跟班。事隔幾年都要咬住何來不放，你似乎很怕他？」

莊寶生聽到「跟班」兩字，臉色驟然冷下來：「你究竟想說甚麼？」

「別緊張。我和你一直都是朋友，現在更有共同敵人，所以打開天窗說亮話吧。」

「好。」

簡秋樺打開帶來的手提電腦，然後把一隻黃色的USB插進去。

莊寶生甫看見密密麻麻的檔案名稱，瞳孔猛然一縮。

「不是已經銷毀了嗎？」

「你以為何來蠢過一次就不會學聰明？你銷毀的劇本有電腦備份，而且全部都在這隻USB裡面。你窮追猛打，惹毛那個天才編劇了。他本來準備用這隻USB的作品參加比賽，不過被我早一步『借』回來了。」

莊寶生讀了其中一部劇本的頭段，臉色沉得滴水。他很清楚，這些劇本的質素比他的作品水平高太多。要是真的把劇本公開，何來的名氣不用多久就追過自己了⋯⋯

「沒有了？」他發現刻劇本只有開首的一小段。

「你覺得我會帶在身上？怎樣？現在有興趣談下去嗎？」

「秋樺，你想怎樣？」莊寶生聽出簡秋樺的意思，狡黠地笑了一笑。

「交換秘密囉。你不相信我。同樣地，我都不相信你。你已經知道我偷走USB，總要交出一些不能見光的小秘密，我們才能夠好好合作。」

莊寶生遲疑了一會，然後在手提電腦開出一個資料夾，Excel中都是他過去電影作品裡的槍手，還清楚列出每部作品的交易金額⋯⋯

「請槍⋯⋯只是這樣嗎？」簡秋樺語帶失望：「作為合作的保證，好像還差一點，不過－」

「等等，我給你看點更刺激的。」

莊寶生這次開出來的是一行密密麻麻，列出番號的成人影片。跟一般的成人影片不同，男優永遠只有他一個人，而女主角卻多得難以枚數，有的更是知名的女藝人。

「放心，全部都是自願的。家家有求，她們想要我的錢，就得跟我拍些電影做珍藏。秋樺，這個秘密相信已經足夠吧？嘿嘿。」

莊寶生的手掌在檯下搭住簡秋樺的大腿，隔著長裙肆意撫動。

「咳。」簡秋樺輕輕挪開身軀，應道：「足夠了，我們合作吧。」

「你想怎樣合作？」

「很簡單。我要你這兩天上夏詠瑤，然後拍幾張照片發給林文冬，表情愈可憐，愈淒慘愈好。不過，你已經早有經驗，應該不難，嘿嘿。反正她再過兩個星期都是你的老婆，早一點做都無傷大雅吧？」

簡秋樺眼中閃過一抹惡意：「我要他們明白得罪我，背叛我的後果。」

「女人真是可怕。但即使我想偷拍，夏詠瑤未見得會願意上酒店？」

「你就不懂落點藥，增加一下情趣嗎？我會幫忙約她到酒店，你只要做好事前準備就可以了。到時候我會將USB裡所有劇本都交給你，由你自行處置。」

莊寶生打量簡秋樺，點頭道：「好，反正對我沒有蝕底。坦白說，我本來對夏詠瑤沒有甚麼興趣。可是，我就討厭輸給那些條件比我差的廢物。我和你是同一種人，大家都討厭輸。」

「是嗎？」

簡秋樺不以為然，眼波裡閃過一抹恨意：「我要他們明白得罪我，背叛我的後果。」

莊寶生和簡秋樺對望碰杯：「Cheers！」

當對話結束，簡秋樺離開天空酒吧後，莊寶生對一直默默不語的女秘書輕笑道：「哎，你們女人真是狠。黃蜂尾後針，最毒婦人心。」

他略頓一下：「幫我準備兩粒藥吧。」

「兩粒？」

「一粒是夏詠瑤，一粒嗎⋯⋯」

莊寶生陰冷的目光落向電梯的方向，灌光高腳杯中的紅酒：「我討厭輸，更討厭被人抓住痛腳威脅，嘿嘿。」

＊

文已出

秋樺

秋樺死臭雞

警告你，搞邊個都得，就係唔撚好搞夏詠瑤

就快收刀片信

再係咁成日搞啲女主角 真係唔放過你

我信你架秋樺!險中求勝!

講開又講中出巴啲女角冇個good ending

人性故第二季嘅女主角係Good end呢

陌子巴有大信心

契弟其實唔係變態

我心裡有幾個字:

演技,苦肉計,犧牲......

呢度無人信你呀

睇落去 不劇透

聽日出文 收工會睇吓有冇刀片信

睇瑤瑤咩情況決定

贊成

出文

＊

簡秋樺與莊寶生見面的同日晚上⋯⋯

這時候，夏詠瑤坐在梳妝檯前，翻閱檯面上的日記，懷緬地抽出皺巴巴的舊戲票。一切已經塵埃落定，距離婚禮剩下兩個星期，這本日記也好，愛情遺物也罷，一切都永遠只能放在床下底⋯⋯

放在她心裡最深處的角落。

2019年9月15日

//林文冬。一個奇怪，但不討厭的男人，嘻嘻。//

這並不是日記的第一頁，也不是她和林文冬故事的開端。只要往前再揭兩頁，便會發現她和何來之間的秘密。

2019年9月13日

// 他的小說好像卡在樽頸了，而且這幾天在咖啡店時總是愁眉深鎖。何來約我見面，提出了一個奇怪的建議，《愛情遺物治療計劃》，透過丟棄我和他之間有紀念價值的東西，治療他人生的空白。

何來沒有詳細告訴這個計劃要怎樣做，但我想他只是一時興起，連他自己都沒有想法好了。

不過，這個計劃真的能夠使他再次寫出扣人心弦的故事？

失去記憶的人真的很幸福喔，我已經想像到未來的日子是殘酷的開端。

但，一切都值得。

那麼，就當我和他重新開始做朋友吧。

夏詠瑤，你要加油！//

正當夏詠瑤的思緒回到那一夜在溫泉酒店的畫面之時，她臉蛋不禁發燙，嘴角泛起一抹甜笑。

嗡嗡，嗡嗡。床上的手提電話忽然閃爍震動，來電者是簡秋樺，讓這場計劃脫離既定結局的人。

「⋯⋯秋樺？」夏詠瑤猶豫兩秒，終於接過來電。

「嗯，是我。知道我這次打電話給你的原因嗎？我跟林文冬分手了，相信你應該已經知道囉？」

夏詠瑤沒有答話，電話兩端都陷入漫長的沉默。

「不要緊，你不回答，我就當你認了。我跟你說個故事，好嗎？。」

「唔？」

「從前，有一個探險家在冒險時不慎跌入山谷的谷底。他雖然沒有死，但跌得損手爛腳，呼救無援就是了。過了很久很久，就在探險家快要絕望的時候，崖上突然有人拋下繩子，然後探險家重燃希望，用力⋯⋯再用力的握住這條救命繩。當他滿心以為見到曙光之際，崖上的上突然鬆開手，而探險家這次沒有奇蹟生還，摔得粉身碎骨了。」

「秋樺⋯⋯」

「殊⋯⋯，別急，嘿嘿。你覺得這個探險家臨死前，最後的念頭是甚麼？」

簡秋樺自問自答：「如果這條救命繩從來沒有拋下來就好了。」

「秋樺，我們可以坐下來好好談。」

「對啊，我正想找機會跟你好好聊，哈哈。」

簡秋樺的笑聲讓夏詠瑤心寒：「後日黃昏去W酒店1213號房，我們到時候再聊吧，不要告訴其他人，這是好朋友之間的秘密呢。提醒你，千萬不再失約。不然嘛⋯⋯『窮酸作家食軟飯，借女藝人上位』你覺得這個報導標題怎樣？我手上有不少照片，相信這位作家可以轉行了。」

夏詠瑤心裡泛起不祥的預感，可是聽到簡秋樺最後的那段說話，最後還是答應了。

「秋樺，你如果破壞他的前途，我一定會讓你後悔。」

「我很期待呢，那麼⋯⋯我們到時候見囉，掰掰。」

＊

Ch.16 我們的回憶

咖啡店內。

「冬，你的小說已經進行排版，很快就會成為出版社的第一本小說，嘿嘿。」杜嘉寧笑道。

「還過得去吧？這是我這段日子嘔心瀝血才寫出來的愛情小說。」

想回來，我實行《愛情遺物理論》時才開始寫這部小說，原來不知不覺已經快半年。這段日子比我這廿幾年加上來還是充實，過程中認識了不少朋友，遇到不少趣事，有的驚險得一額汗，既有歡笑，也有淚水。

那是我和夏詠瑤的故事。

「確實，以我的專業判斷，這本作品一定能夠大賣。加上之前網上小說比賽的事情，你的讀者都已經在期待了。」

「這樣就好了。」我笑了笑。

「你好像成熟了不少。」杜嘉寧漫不經心地打量我，續道：不過，我倒是猜錯了。」

「嗯？」我不禁好奇。

「我看到神社那一章時，還以為會是悲劇結局嘛，怎料是歡喜收場。如果我沒有估錯，你跟夏詠瑤應該都大團圓結局，所以才寫出這個結局？日本旅行有好事發生吧？」杜嘉寧八卦地托眼鏡。

「作家需要想像力，寫推理小說也不用殺人才寫出來吧？我和她已經完了，她最終都決定要跟莊寶生結婚了。」

杜嘉寧喃喃自語：「莊寶生⋯⋯」

「唔？」我疑惑。

這時候，何來和林文茵的咆哮聲在咖啡店內響起！

「杜嘉寧！！！！！！！！！！！！！！！！究竟是甚麼一回事？」

「一杯朱古力咖啡，10倍甜。」有客人叫道。

「聽說這間咖啡店專賣甜到會糖尿病的咖啡和果汁，報導都說這裡是全港最難飲的咖啡店！一定要試試看。」
「老闆，『400粒』咖啡兩杯！」

「黑咖啡，地獄甜三杯！」

「好囉好囉，熱血咖啡師要來了，哈哈哈哈！」杜嘉寧戴上頭帶，額前兩個大字「必飲」。

我抬頭一看，才發現咖啡店外排滿人龍，龍尾已經排到街角了。

好吧，在何來和杜嘉寧吵吵鬧鬧的時候，讓我來簡單總括一下這究竟是甚麼一回事吧。話說，在我們去日本旅行的幾天裡，杜嘉寧把咖啡店弄得天翻地覆，用他引以為傲的味覺研究了一堆會絕對會把人甜死的奇怪咖啡，還因此上了電視節目。

「根據我的專業判斷，咖啡用熱情和糖沖泡出來的。」杜嘉寧曾抱著兒子，豎起大拇指接受訪問。

嗡嗡⋯⋯

“Hey Jude，Don’t make it bad～

Play a sad song, to make it better～”

這時候，我的電話忽然響起來。對了，這幾天我換了Hey Jude的鈴聲，總覺得我以前都有用過這首歌似的⋯⋯

但這一點並不重要，重要的是⋯⋯來電者竟然是我的前女友，簡秋樺！

「嗨。 」我說。

簡秋樺的冷笑聲從電話另一端傳來：「我們玩一個遊戲，你說好嗎？」

「遊戲？」

「嗯，我們分手後的遊戲。」

「對不起⋯⋯」我歉然道。

「不用道歉，反正我從來沒有喜歡過你，跟你一起也不過因為想贏夏詠瑤罷了。我很討厭做輸家。所以，這場最後的遊戲我一定要贏下來。」

「秋樺，這是甚麼意思？」

「先上的士再慢慢說吧。對了，我幫你叫了的士，現在應該到了咖啡店門外。」
「你怎知道我會在咖啡店？」我走出咖啡店外，果然有一部的士泊在路邊等候。

我環視四周卻看不見簡秋樺的身影。

「不用左顧右盼，我不在附近。你一直都很好猜，除了那間咖啡店外，你應該沒有甚麼地方可以去吧？」

「你想做甚麼？」我壓下聲線問道。

「我說得很清楚了，我要玩遊戲，上的士十分鐘後再打電話給我，如果現在不跟我玩⋯⋯你會後悔一世喔。」

咔嚓，電話剩下空洞的嘟嘟聲和我的心跳聲，僅此而已。

＊

十分鐘後。我坐在開往W酒店的的士上，正準備打電話給簡秋樺，卻收到一張照片。照片裡面畫面只有一部手提電腦。準備來說，是一部插住黃色USB的手提電腦，電腦屏幕裡的顯示著密密麻麻的劇本文檔⋯⋯

難道何來放劇本的USB？我趕忙打電話給簡秋樺。

「秋樺，你現在可以告訴我發生了甚麼事吧？那是何來的劇本吧？」我劈頭說問道。

「眼力真好啊！沒錯，是我『借』回來的USB。你想幫何來要回他的寶貝USB嗎？應該有不少知名編劇對裡面的劇本有興趣，你覺得呢？」

「我們之間的事⋯⋯我真的很抱歉，我會努力補償，但不要把其他人捲進來⋯⋯」

「無辜嗎？這個世界真的有所謂的無辜嗎？你跟夏詠瑤卿卿我我的時候，我何嘗不是無辜呢？你想要回這隻USB當然可以，但做人要有取捨，好朋友和女人只能選一個。」

這時，的士剛好到達W酒店外。

甚麼意思？我暗忖。

「我在713號房，夏詠瑤在1213號房。莊寶生現在應該已經到了夏詠瑤的房間⋯⋯而且帶了 一點增加情趣的藥在身上呢。不過，其實他們都快結婚，就當婚前體驗，嘻嘻。」

「你！」我聞言登時氣得一腳踹開的士車門，跑進酒店裡。

這個女人為了報復我已經把自己瘋了！

「你可以選擇找我，或者趕到夏詠瑤的房間英雄救美，說不定還來得及。找我就代表你放棄夏詠瑤；但如果我五分鐘內還未見到你嘛⋯⋯USB的劇本就一定沒有了。作家先生，你沒有多少時間考慮，要抓緊時間啊！」

嘟嘟⋯⋯嘟嘟。

「喂！喂！」我沒理會酒店保安的目光，朝手提電話咆哮。

我腦袋一片空白，拿著手提電話的右手顫抖著。我呆滯地站在電梯門外，看著電梯門打開，鑲嵌在電梯裡的鏡子映照出我驚怒不定的猙獰表情⋯⋯

簡秋樺

等聽日
到底冬仔會點揀呢

我點揀好呢寄定唔寄好呢

擲銀仔
公就你寄，字就中出巴收

好提議呀

詠瑤嘅日記

手心又係肉，手掌又係肉

梗係揀劇本

貝果巴小心上面巴打ssss派你刀片信

故又唔係我寫 驚條鐵

菜刀又係刀，𠝹刀又係刀

顧掂你自己先啦

＊

「7樓⋯⋯12樓⋯⋯7樓。」

我用力吞嚥口水，視線在「7」和「12｣ 的按鈕上來回不定。電梯門又開又關，彷彿在催促我作出抉擇，或者在嘲笑我。

如果當人生面對只能二選一的分岔口，你會怎樣作抉擇？ 你又會如何確定這是最好，而且是不會後悔的答案？這個問題很俗套，大概跟『你媽和你老婆同時掉進海裡，你會救哪一個』一樣。

我從來沒有認真想過這個問題。

半小時前我還在咖啡店跟杜嘉寧飲咖啡，現在卻在酒店電梯裡，玩一場影響大家一生的遊戲。坦白說，我的怒火可以把簡秋樺燒成灰燼，但我更為自己的優柔寡斷和無力感感得氣憤。

何來的劇本和夏詠瑤之間，只能二選其一，並沒有打破框架的第三個答案。

「7。」

「12。」

「7⋯⋯」

電梯門喀地關上，我抬頭看著梯門的倒影。我茫然地站在左邊，右邊卻是空蕩蕩，彷彿本來就應該誰留下位置似的。

嗯，她總是在我的旁邊。

在猛鬼戲院的時候；在懷舊的電車起舞的時候；在她冒充我女朋友，在我家裡家庭聚餐的時候；在我為林文茵趕跑出軌男友的時候；在台北被雞扒哥綁架的時候；我們在燈光閃爍的聖誕樹下的時候⋯⋯

不，還有更多更多⋯⋯

你一定要幸福喔，我猛然想起夏詠瑤當時對我說這句話時的表情，尾指同時緊緊起勾起來！

「我在考慮甚麼啊？白痴！」我用力拍額頭，指尖按下「12｣。

夏詠瑤所在的樓層。

「快點！」

何來，對不起了。這份虧欠恐怕這一世都無法補償，但我必須為自己自私一次。我不管她之後要誰結婚，總之這次我一定要保護她！

「快點！再快點！」

我一邊猛按電梯的按鈕，一邊電話轟炸給夏詠瑤，可是她遲遲沒有接我的電話。這短短十數秒的時間漫長無比，讓人焦躁不安。

「幹，怎麼還不接電話！！！快接呀！」

電梯門甫打開的瞬間，我就像一支飛箭般衝出去，沿著樓層指示牌的方向狂奔，一直跑到12樓的盡頭，在1213號房外方剎停腳步。

「Room Service。」我壓低聲線，在褲袋旁垂下的拳頭握得咔嚓作響。

「Room Service！」我再按門鈴。

一次！

二次！！

三次！！！

「Room Service！！！」

就在我起腳，準備踹門的瞬間，房門突然打開！我一時間反應不及，失去重心的往前跌進去，把開門的人撲在地上，雙手抓住軟綿綿的物體⋯⋯

「冬？」

「唔？瑤？」我猛然睜開眼，夏詠瑤紅彤彤的臉蛋與我的臉緊貼著。

我（不甘不願）尷尬地鬆開手，將夏詠瑤護在自己身後：「我會保護你。莊寶生呢？他在哪裡？莊寶生，給我滾出來！」

「冬，你說甚麼？莊寶生怎會在這裡！」夏詠瑤語帶困惑：「你怎麼會出現？而且是誰告訴你我在這裡？」

我愣了一下，應道：「簡秋樺⋯⋯」

「那就奇怪了⋯⋯我一直在等秋樺啊！可是已經過了約定時間，秋樺始終都沒有來。」

「難不成我們被耍了？不要管了，我們先離開吧。 」我鬆一口氣，然後拖起夏詠瑤的手就走。

這是甚麼一回事？簡秋樺該不會是無聊得玩惡作劇，把我和夏詠瑤引來酒店吧？這個女人說不定根本就不在酒店裡啊。

但何來的USB又是⋯⋯

然而，當我步出電梯打電話給何來的時候，問他關於USB的事情時，我整個人猛然僵住了。

「你的USB被偷了吧？對不起⋯⋯」

「冬，你在說甚麼啊？我的劇本USB正插在我的電腦中啊！」

「那一隻黃色⋯⋯」

「對，就只有一隻啊！你如果不信，我拍個照給你看。」

即係點

再仔細諗吓
提示：翻睇溫泉嗰段，秋樺最後一句說話

或者等陌子巴解話

等收我刀片

靈魂巴我哋成功啦

快啲解釋吓

輕輕一推
如果秋樺手上嘅USB唔係真正嘅USB,咁到底佢有咩目的呢

不劇透

算中出巴識做

快啲出文，如果唔係我用肥仔波夾死你

一小時後出文 真相會揭盅

何來說罷便直接拍了一張照片傳過來，照片中的確實是一隻黃色USB。可是，當我跟簡秋樺較早前傳給我的照片對比，赫然發現一件事⋯⋯

「咦⋯⋯是兩隻不同的USB？跟秋樺手上的不同⋯⋯」我對著電話自語。

「我剛好把新構想的橋段搬到USB裡，你就突然打電話來了。」何來問。

我裝作若無事地試探道：「嗯。對了，秋樺是不是有找過你⋯⋯提及過劇本的事？」

「劇本？喔，有啊！說話回來，我們從日本回來後的第二天，秋樺曾經偷偷找過我，向我借劇本標題和其中一兩部劇本的開首作參考。」

「參考？」我驚訝。

「嗯嗯，她說多看一點不同的題材，可以幫你刺激下一部小說的靈感。我當時還以為你和她不過耍花槍而已，怎料到你們最後真的分手了。」

正當何來喋喋不休之時，兩個酒店職員湊巧與我擦身而過，他們的對話傳進我的耳畔中⋯⋯

「你沒看錯吧？剛剛那個男人真的是莊寶生？」

「肯定沒有眼花，那個富二代編劇經常上報紙，我怎會看錯。不過真的奇怪啊，他明明按了9/F，可是到了9/F又不出𨋢，然後又在7樓出去了。」職員八卦道。

「難不成跟誰幽會？嘿嘿。」

簡秋樺沒有說謊，莊寶生真的來酒店了。可是，怎麼他會先跑去9/F，然後又去了7/F？我腦袋頃刻一片混亂，嘗試搞清這是甚麼一回事。

如果他要找夏詠瑤，應該前往12/F才是。事實證明簡秋樺沒有對我說謊，我最後真的在1213號房及時救下夏詠瑤⋯⋯

另外，莊寶生最後在7/F出電梯了，亦證明簡秋樺真的在這間酒店中。

如果⋯⋯

我說如果！

如果簡秋樺從來沒有打算傷害夏詠瑤，一切都只是一場戲呢？首先，她把夏詠瑤騙到酒店，然後故意告訴莊寶生一間錯的房間號碼，讓他吃閉門匙。與此同時，他將夏詠瑤真正所在的房間告訴我，試探我對夏詠瑤的心情⋯⋯

莊寶生大概以為夏詠瑤在9/F，當然最後為甚麼沒有出去又是另一回事罷了。

是的，這樣就說通了

簡秋樺用甚麼方法將莊寶生引到酒店，讓這場戲順利演下去呢？明顯地，何來的劇本USB！嚴格來說，一隻空空如也的USB⋯⋯

「莊寶生以前是何來的助手呢⋯⋯」我霍然憶起馬可可在淡水河畔的話。

無論如何，夏詠瑤最後毫髮無損，而莊寶生前往簡秋樺的酒店房間了。莊寶生想要何來的劇本，但簡秋樺壓根就沒有USB在手啊！莊寶生如果發現被耍，說不定因此老羞成怒⋯⋯

此際，我沒有時間考究簡秋樺的目的，一陣寒意從腳尖直湧背脊樑！

簡秋樺遇上麻煩了！

「喂？喂喂？冬？」何來的聲音傳進我的耳裡，把我的思緒拉回現實。

「我還有點事要辦⋯⋯先掛了。」

我語畢便掛掉電話，轉步走向電梯的方向。夏詠瑤察覺我神色有異，亦步亦趨，從後追上我的腳步。

「瑤，你先回去，簡秋樺似乎有麻煩了。」我回頭道。

她搖搖頭，杏眸中閃爍著堅決的色彩：「我們這次要一起走。」

＊

713號房間內。

叮噹！

簡秋樺聽到門鈴響起，緩緩從椅子站起來，走到玄關開門。對她而言，這短短幾步的距離卻是遙不可及。

縱然知道門後的人絕對不會是林文冬，她仍然抱著一絲幻想⋯⋯

房門徐徐打開，同時抹煞簡秋樺最後的幻想。出現在眼前的男人是莊寶生，她早就知道。

「果然沒有可能。」簡秋樺呢喃苦笑，然後關上房門。

「果然？」莊寶生好奇道。

他大步一邊走進房間，一邊脫下大衣，逕自坐在床邊。

「沒有。」簡秋樺把失望的表情藏得很好，冷笑道：「這麼快就快完事囉？已經拍到我想要的照片嗎？」

這傢伙既然跑來自己的房間，肯定跟自己的計劃一樣摸門釘了，簡秋樺暗忖。

「我沒有到夏詠瑤的房間。」

簡秋樺意外，問道：「唔？你這是甚麼意思？」

莊寶生的目光落在檯面的黃色USB上，露出一抹邪笑，然後掏出一個放了藥丸的盒子。

「秋樺呀秋樺，你覺得我會先找夏詠瑤？」

「Nonono，我最後還是覺得你比較棒啊！那個女人再過幾天都會跟我結婚，我還用得著著急嗎？倒是你啊，我一直就想知道你在床上的表現如何，嘿嘿嘿。對啦，你的寫真集不是很喜歡擺性感的姿勢嗎？哎，就好似一隻性感的野貓啊！」

簡秋樺看到莊寶生的詭笑，下意識後退一步。

莊寶生拿著藥丸，步步進逼：「來嘛，吞了這粒藥，然後讓我爽幾發，你說怎樣？何來的USB⋯⋯我要，你和夏詠瑤兩個蠢女人，我統統都要。」

出住先 秋樺

輕輕一推 mola mola

死啦係咪我弱智我唔係好明
即係秋樺話咗俾莊寶生知詠瑤喺9樓，但詠瑤實際上喺12樓？咁莊寶生係一定食唔到詠瑤會嚟搵秋樺架喎，但秋樺手上又冇劇本，就算莊寶生唔女女女佢起碼都打柒佢啦，即係秋樺set個局令自己陷入危險？

秋樺從來無諗過要莊寶生搵到詠瑤
佢知道莊寶生摸門釘（因為book多一間吉房），最後都會搵佢

佢原本打算點都好，都會交USB畀莊寶生
只係諗唔到後者會癲到想女女女佢

//簡秋樺凝視夏詠瑤的背影：「我不會原諒所有傷害林文冬的人，即使不擇手段。我可以比誰都要狠辣，手段比誰都要骯髒。//

copy from 上一章對白

但佢隻usb都冇完整劇本，莊寶生一開隻usb就知秋樺玩9佢啦，咁秋樺明知自己玩9莊寶生唔會有好下場仲玩，除非佢蠢到諗唔到莊寶生會嬲

插完隻usb，邊個驚邊個就難講囉

追咗半日,終於睇晒

時間巴打

而家可以放心支持冬仔打柒莊生救秋樺啦

你肯定冬仔會救到？

（講笑，千祈唔好寄刀片）

醒咗喎，識得即刻戴頭盔

你地班友唔該同秋樺道歉

陌子巴笑到最後

cap低上面嘅留言

求文

全靠我哋威脅中出巴咁耐先有呢個發展

明明契弟一直都話秋樺唔係壞女人

between 呢個位鋪排咗好耐
由第一章何來喺咖啡店咬一支煙淋雨開始，已經構思呢個翻版葉秋

莊寶生呢種人喺現實社會屢見不鮮，唔肯付出努力，同時妒忌比自己成功，過得比自己快樂嘅人。呢種人往往一有權力就會用到盡。為咗掩飾自卑感，不惜傷害其他人。

偷何來嘅劇本，打壓冬仔，甚至「企圖」女女女秋樺，其實都係出於呢種病態嘅心理。

利申：係「企圖」，唔好寄刀片住，郵票好貴

另外，呢個故事主線雖然係冬仔嘅愛情故事
但其實大部份配角都隨時間同際遇而改變，重回正軌
人與人相遇，必定有化學作用
冬仔父子嘅關係破冰；荳奶公司嘅太子女重拾夢想；何來承認對劇作嘅熱情等等

重有夏明禮未講

未打大魔王

In 文冬，we trust

相信咁多位巴打唔會計較嗰少少錢

無文 輕輕一推 返屋企再寫

等緊樓主篇文

「你瘋了！」簡秋樺臉色刷白。

「我瘋了？我最討厭輸，但我更加討厭被女人威脅。我莊寶生有甚麼比不上何來？又有甚麼比不上那個窮鬼作家？來，你最近不是參加甚麼歌唱比賽嗎？你服待得我舒舒服服，我就幫你做回歌手。」

莊寶生用力握住簡秋樺的手腕，企圖將藥丸塞向後者的嘴唇中，卻被簡秋樺咬得他手指鮮血淋漓。

啪！！！

莊寶生痛叫一聲，然後狠狠搧了簡秋樺一巴，把她推得砰地撞上背後的房門，跌坐在地毯上。

「幹，臭婆娘！敬酒不喝喝罰酒。這麼喜歡咬嗎？我讓你好好分開咬！叫啊，我就看誰會來救你！」

莊寶生拉開褲鏈，想要逼簡秋樺替他口交。

「不！！！」簡秋樺嚇得梨花帶雨，不斷划手划腳地掙扎。

事實上，簡秋樺本來只想給莊寶生設局，給對方一點教訓，卻沒有想過會讓自己陷入危機之中。話雖如此，縱使簡秋樺幾近絕望，但她沒有半點後悔。

每一個人都為幸福而活。

不管是自己的幸福，還是為了其他人的幸福。
自從那一趟日本旅行，簡秋樺就確定自己永遠贏不過夏詠瑤。但即使林文冬最後沒有跟自己一起，簡秋樺仍然無法坐視不管。誰要破壞林文冬的幸福，就讓他們付上代價，哪怕不擇手段；哪怕林文冬沒有發現，她都在所不惜⋯⋯

「Room Service。」正當莊寶生掏出陽具之際，房門外忽然傳來一道服務員的男聲！

簡秋樺見狀，想也不想地推開仍未反應得及的莊寶生，順勢打開房門。

映進簡秋樺眼眸的人正是一臉肅殺的林文冬和夏詠瑤。

「林－」

砰！！！！！

莊寶生的話還未說完，林文冬的拳頭已經重重砸在他的鼻子上，把他轟出兩米之外的床邊。

「你，你們怎麼會在這裡出現！」莊寶生捂住鼻子，又驚又怒地瞪住林文冬和夏詠瑤。

林文冬瞧看了簡秋樺一眼，再看到莊寶生晃來晃去的陽具，眼眸爆發出前所未有的殺意。

他跨出一步，冰冷地說道「秋樺是我們的好朋友，你已經想好了遺言嗎？」

莊寶生被林文冬的眼神懾住，驚怒之下竟然掄起身邊的椅子，朝後者的腦袋用上砸過去。林文冬想要蹲身躲過，卻倏地想到自己身後的夏詠瑤與簡秋樺，立即剎停動作。

呼，他深吸一口氣，氣聚丹田，同時紮起馬步。

「踏星步！」

就在木椅臨面之際，林文冬竟然把張三瘋武俠小說裡的功夫演活，右腿如同大鵬的利爪踢出，威力驚人的踢擊把紮實的木椅踢成兩截，木屑在斗室中漫天紛飛！

腿勁轟穿木椅後去勢不減，一腳接一腳無情的踢出，一連十二腳轟落莊寶生的肚皮上，最後單足而站，呈金雞獨立之勢！

這一刻，林文冬不是柔弱的作家，而是如假包換的小說武林高手－葉秋！

這個世上有沒有武功不重要，夏詠瑤和簡秋樺有沒有眼花都不重要。有時候成與敗，往往只是一腳，看你敢不敢跨出去而已。

「武⋯⋯武俠？」莊寶生七暈八素，把這兩天吃過的東西都吐了一地。

林文冬殺紅了眼，沒有停手的打算，殺氣騰騰地往前再踏一步。

「你以為她不是詠瑤就沒有關係嗎？秋樺是我的好朋友，搞我朋友的混帳⋯⋯我要你絕－子－絕－孫！」

砰！林文冬一腳踩在莊寶生的陽具上，高亢的痛叫聲響徹整間酒店！

「我⋯⋯我投降！不要打，求你不要再打！」

莊寶生趁林文冬猶豫的瞬間，一手抓起身邊的座檯電話朝後者的腦袋砸過去，然後順手取走檯上的USB便奪門而去。

「幹⋯⋯」林文冬滿天星斗地倒在床上。

「冬？」夏詠瑤和簡秋樺大叫。

「老師的小說⋯⋯沒說過電話是武器啊⋯⋯」林文冬說罷，眼前一黑便昏過去。

＊

深夜一邊飲威士忌，一邊寫文
人生一生樂事也。

呢一更係爽文

冬仔終於情急之下，終於練成一身好武功

醉到語無倫次喎中出巴

勁呀

出文！！！進入最後大直路！

Ch.17 搶婚

「我⋯⋯我在哪裡？」

我茫然地打量漆黑一片的四周，腳下是一個沒有盡頭的湖，足不及地的失重感和靜得可怕的氛圍使我渾身不自在。

我失憶前曾經打算寫一部靈異小說，在這方面做了不少資料搜集。這種靈異現象不能被歸納成靈魂出竅，畢竟我這具靈魂之軀沒有看見哭哭啼啼的夏詠瑤和簡秋樺。

我應該在酒店房間才對。我當時被莊寶生的座檯電話敲中腦袋，閉上雙眼之前看見他奪門而去。那麼，夏詠瑤跟簡秋樺已經平安無事。

我大概已經死掉，而這個一盞燈都沒有的鬼地方是無間地獄？

「真可惜啊⋯⋯我明明要出新書了。不過，藝術往往就是死掉了才值錢，哈哈。」

「不過，瑤知道了莊寶生的惡行，這場婚事肯定辦不下去了，嘿嘿。」我坐在湖上釋然笑道。

也許知道夏詠瑤跟簡秋樺安全，又或者我隱約感覺到心裡某個結終於被解開，我笑得舒坦無比。

「閰羅王，快點出來跟我聊天，我來報到啊！」

過了很久很久，湖水忽爾泛起漣漪，兩襲身穿禮服和婚紗的身影升上水面。

「幹！幹！幹！！」

我戰戰兢兢地抬起頭，赫然發現新郎正是我本人。雖然『我』梳了整齊的分界髮型，雙眼炯炯有神，但五官還是一模一樣⋯⋯標準以上。至於身穿一襲白婚紗的新娘挽住「我」的手臂。由於新娘的臉蛋被頭紗擋住，使我看不清她的真面目。

「嗨。」翻版的『我』輕笑道。

「你們是誰？」我緩緩踏前一步，跟另一個我對峙。

翻版的『我』反問：「你又是誰？」

「我⋯⋯我當然是林文冬！」

「No，我和你都是林文冬。你現在應該記得我，對吧？」翻版的『我』應道。

「那麼，她是⋯⋯」

我試圖伸手探向挽住『我』的新娘，試圖掀開她的頭紗，卻是撲個一空，摔在冰冷的湖面上。

「Hey Jude，Don’t make it bad⋯⋯」

「Play a sad song to make it better～」

翻版的『我』輕哼著歌調，像魔術師似的打一個響指，湖水裡引力同時把我扯進其中⋯⋯

＊

「Hey Jude，Don’t make it bad⋯⋯」

這時候，我揹著背囊站在尖沙咀的戲院外，聽著Beatles的歌讓自己冷靜下來。我手中拿著兩張戲票，一張是我的，一張是她的。

我終於要破處啦⋯⋯

不，我終於要告白啦！

她走到我身邊，問道：「我們今天看甚麼電影？」

「呃⋯⋯我們看鬼片！」

「不⋯⋯不要！！！！」她尖叫。

然後，我成功把她拉進影廳中。這齣鬼片確實很恐怖，不過觀眾的叫聲比主角的慘叫聲更尖銳，倒是惹得她哈哈大笑。

我裝作認真看電影，右手卻搭在座椅的扶手上，不著痕跡地移到她的手掌旁，尾指試探地碰了一下。

她像觸電的抖了一下，卻沒有縮開手的意思。

「我跟你拼命！！！！！！啊！！！！！！！！！！」電影中的男主角對厲鬼大喝。

啊！！！！！！！！！！！！！！！

與此同時，我的手終於搭住她的纖手！

「嗯。」她甜甜一笑。

「我成功了！！！我成功了！！！！哈哈哈哈！」我興奮地站起來大叫，身體擋住電影中的男主角。

「抱歉，我男朋友精神有點問題⋯⋯」她一臉羞紅，扯著我跑出戲院，一直到天星碼頭前的鐘樓下才停下腳步。

「白痴！！！哪裡有人第一次約會就帶女生看鬼片⋯⋯哪裡有人會這樣子告白啊！」她氣喘吁吁地說道。

「哈哈哈，我是『男～朋～友』啊！所以當你答應我囉？」

她沒好氣地揚一揚我們的手：「你說呢？」

「我好喜歡你。」我正色道。

「嗯。」

「由我來給你幸福。」

「我們約定好囉，以後就拜託你了。」她輕輕勾住我的尾指，又哭又笑地點頭。

她是我最喜歡的女生⋯⋯

我輕輕捧住她的臉蛋，仔細地端詳，然後在大鐘鐘聲響起，白鴿拍翼四散的一剎把她拉進懷中，低頭吻下去。

沒錯，她是夏詠瑤。

＊

「聖誕樹？」我戴上夏詠瑤親手織給我的頸巾。

這是我的聖誕禮物。說來慚愧，我顧著寫小說，完全沒有發現今天是聖誕節。當然啦，既然我忘了聖誕節，自然沒有給她準備禮物罷了。

「你的筆名『冬青』，不就是聖誕樹嗎？」

「那麼⋯⋯我的聖誕禮物呢？」夏詠瑤眼睛骨碌碌地看著我。

「呃⋯⋯」我尷尬地搔搔頭：「我忘記了。」

我想了一想，從銀包掏出一張紙鈔，在上面寫了一行字（切勿模仿）。
「本人林文冬欠夏詠瑤一個幸福，25/12/2017」

我用紙鈔摺了一個心心，擺到夏詠瑤的手心：「這張是欠單，要放好啊。」

夏詠瑤鼓起腮：「那麼，林文冬先生打算甚麼時候還給我呢？」

「我會用一世的時間會把幸福還給你。」我續道：「等我好好準備一下，將來在某一年的聖誕節，我肯定會替你弄一棵只屬於我們，燈光閃閃的巨形聖誕樹！嘿嘿嘿！」

「我們約定了，嘻嘻。」夏詠瑤再次勾住我的尾指。

這棵聖誕樹最後真的弄出來了，只是我忘記了我和她的約定⋯⋯

＊

我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。我們約定好了。

我們約定好了，她說了無數遍。

只是我該死的忘記了。

一幕又一幕畫面宛若走馬燈閃過，記憶中的女主角全部都是夏詠瑤，隨著一件件愛情遺物的故事重演，凌散的碎片逐漸拼湊起來⋯⋯

漆黑幽冷的空間消失，取而代之的是和煦的陽光。我低頭一看，腳下的湖水隨之變成一片白黃交集的雛菊花田。

我從花田中爬起來，沒有理會無聲淌落的淚水，凝視著站在花海中的『我』和新娘。

「我終於記得了吧？」翻版的『我』忽然出現在我背後。

「嗯。」

「以後還會忘記嗎？」翻版的『我』搭住我的肩膀。

「忘？不了。已經忘不了。」我堅定地應道。

「那就好了。」翻版的『我』輕輕推我一把。

我緩緩走向新娘，掀起她的頭紗。夏詠瑤像捉迷藏被抓到似的，眨動大眼睛，露出一抹幸福的笑容。

「你終於找到我囉。」她淺笑道。

我伸出手，主動勾住她的尾指：「因為我們約定了，我說過會讓你幸福。」

一陣柔和的風吹過花田，花瓣漫天飄舞，美得讓人目不暇給⋯⋯

＊

我本身已經為秋樺準備好較剪,諗住寄比你

睇到流咗眼淚

＊

夏詠瑤的手怎麼變厚了？

「瑤⋯⋯」

「喃嘸阿彌陀佛⋯⋯」

「主啊，求你賜這個年輕人一身熱血。」

「瑤？」

「喃嘸阿彌陀佛，色即是空，空即是色⋯⋯」

「熱血⋯⋯阿門。」

慢著慢著，這是甚麼狗屁台詞？

我猛然睜開眼，看見何來和杜嘉寧分別穿著佛袍和牧師服裝坐在床邊，和我十指緊扣著。我和他們對望兩秒，三人同時往後彈開。

「幹！」我抓住被污染的手大叫。

「這是信仰的力量。」何來嘿嘿笑道。

「錯，是熱血！」

我打量四周，才發現自己此時正身在醫院病房中，房間裡除了何來、杜嘉寧、林文茵和簡秋樺外，就連張三瘋和降龍伏虎都在，卻看不見我最想見的人。

「瑤呢？我睡了多久？」我揉一揉後腦杓，試探道。

「事情是這樣的，」何來又準備長篇大論了。

「咳，你們都先出去吧，讓我來說明好了。」簡秋樺沒好氣地打斷何來的話。

十五分鐘後。

簡秋樺把事情的始末媚媚道來。跟我之前的猜測一樣，簡秋樺從來沒有想過傷害夏詠瑤，至於讓她身陷險境和我意外昏迷則在意料之外⋯⋯

我被送進醫院經過檢查，除了一直沒有醒來外，都沒有甚麼大礙。

「睡睡就好了。休息啊，是為了走更遠的路。」簡秋樺描述醫生的話。

屁啊！這是甚麼爛醫院和爛醫生！醒不過來還算沒有大礙嗎？

無論如何，這件事被夏詠瑤壓下來。當然，原因不是為了袒護莊寶生，而是因為我。畢竟酒店房裡沒有閉路電視，而莊寶生真的被我打得半死。

「如果把事情鬧大只會使你吃虧。」簡秋樺如是解釋道。

「所以，我已經睡了三天？你說瑤會跟莊寶生結婚又是甚麼意思？她不是已經知道那個混帳有多卑鄙嗎？」我焦急地問道。

「即使不喜歡都要結，為了她父親的生意和以億計算的合約。當然了，之後會不會離婚又是另一回事了。」簡秋樺應道。

「不，我不會讓這場婚事。她是我女朋友！」我攥緊拳頭。

簡秋樺錯愕地打量我，饒有意味地問道：「喔，難道你已經想起了？」

「嗯，她才是我的女朋友。應該是她找你扮我女朋友，對吧？」

「記得就好了，我也不用再扮下去，累死我。」簡秋樺鬆一口氣。

「對不起。」

「用不著對不起，反正我從來都沒有喜歡過你。對我來說，這只是一場遊戲啊，嘿嘿。我可不是夏詠瑤，對一個窮作家提不起興趣。不過⋯⋯這場遊戲挺好玩啦。」簡秋樺揉揉鼻子，搖頭訕笑道。

「謝謝你。」

我沒有追問下去，對於真與假，每個人都不同的答案。

「嗯。雖然這是一場遊戲，但我總算你的朋友。Right?」

「好朋友。」我點頭如搗蒜。

「好啦，別再說我了。無論如何，你的夏詠瑤快要跟一個混蛋結婚了。她本人好像也沒有反對的意思，你打算怎樣做？」

我沉吟半晌，目光最後停留在自己的尾指上，說出一個連自己都意外的計劃。

「我－要－搶－婚！」

「你一天比一天瘋狂呢。」簡秋樺彷彿早就知道這個答案，對此不感意外。

「我和她約定了，這次到我把她追回來！」

簡秋樺輕輕彈我的額頭一下：「林文冬，你就專心追回你的女朋友，其餘的事情就交給我們吧。我已經有全盤計劃，呵呵呵。」

簡秋樺嘿嘿笑，然後扭動病房房門的門把，一直在門外偷聽的何來和杜嘉寧登時前仆後繼，齊刷刷跌在地板上。

「這是最熱血的搶婚！」杜嘉寧和何來同時豎起拇指。

「嘿嘿，搶婚的作家嗎？」我用力勾住尾指，露出一抹自信的微笑。

是的，這將會最後，而且是史上最熱血的搶婚計劃！！！

＊

打漏
Ch.17 開始係呢個故嘅「第三幕」

〈忘？不了〉篇

有人識欣賞秋樺 契弟好滾動

呢一更，秋樺嘅心情⋯⋯

個故大概仲有幾耐完，唔捨得

契弟個人幾鍾意漆黑一片到花田呢場夢

對應返第一章，冬仔曾經講過詠瑤嘅形象好似一朵雛菊，到恢復記憶嘅呢一刻，佢嘅世界已經變成一片花海

係文呀,正呀

重有最後三章

契弟一陣再寫

輕輕一推

有些日子不能忘記，忘也忘不了。

今日是6月15日。

佢口不對心得太明顯~

加速

樓主要同女朋友共赴巫山,今晚無文,我哭能咗

嗰一句忘？不了，睇到好入心

又掛住扑野唔出文 等收刀片啦你

契弟今晚寫 聽日出
今個星期完文

我哭咗成晚

我仲哭緊

偷偷出文

＊

距離夏詠瑤和莊寶生的婚禮，倒數最後四日。

自從酒店那天後，我幾乎把電話都打爛了，可是始終聯絡不上夏詠瑤。她曾經致電簡秋樺，說了一句讓人百思不得其解的話，沒等後者答話便掛掉電話。

「最後⋯⋯由我來一做個了斷吧。」簡秋樺覆述夏詠瑤的話。

這句話背後的可能性有二。

第一，她決定當一個孝順女，繼續跟莊寶生完成一場只有利益關係的婚禮。

第二，也是我們最不願出現的事態⋯⋯這個女人在計劃甚麼危險的事情。簡秋樺和何來等人都覺得只是我想太多，但直覺告於我，

夏詠瑤是我的女朋友，我很清楚她想甚麼。

無論如何，我討厭夏詠瑤這種總是扮演犧牲者，把一切攬到自己身上的性格。所以我一定要及時阻止婚禮，把夏詠瑤追回來，之後狠狠地搧她的屁股，讓她好好改過才行。

此際，我和搶婚小隊的同伴聚集在咖啡店內相討對策。簡秋樺透過相熟的記者口中得到準確消息，莊寶生突然摒棄那些繁文縟節，當日將跳過新娘出門等環節，直至在婚宴上簽紙證婚，而且婚禮場地的酒店擺滿保鑣，守衛極為森嚴。

這場搶婚計劃比想像中

「霸王硬上弓，居敢威逼良家婦女，可怒也！」張三瘋身穿一套唐裝衫，拍案罵道。

「哈！」降龍伏虎同時捲起衣袖。

「莊寶生大概猜到你想阻止這場婚禮，所以把酒店都佈置成一座牢不可破的城池了。」

何來端詳酒店的平面圖，續道：「所以這是一場對決呢！只要讓夏詠瑤在婚紙上簽名，他就認為自己是最後的勝利者。當然在某個程度上，他的想法並沒有錯。」

「幼稚。」杜嘉寧不屑道。

簡秋樺化身成軍師，智珠在握地說道：「魔高一尺，道高一丈。他站在婚禮台上的一刻⋯⋯不，由一開始他就已經輸掉了。這個白痴到現在還未發現呢，呵呵。」

「我們要怎麼做？我沒有請帖，難道從正門硬闖進去？」我問。

「部份正確。我們到時候要兵分兩路，殺莊寶生一個措手不及。現在唯一是分工問題⋯⋯降龍伏虎，保鑣交給你們可以嗎？你們的責任重大，要護送林文冬跟夏詠瑤見面。」

「哈！降龍伏虎萬死不辭！」

「另一邊廂，我們需要一個能吸引全場的注意力，同時又不會被抓出去的人。」簡秋樺的杏眸掃過眾人，然後輕揉太陽穴。

「由老夫（我）來擔當這個角色吧！」張三瘋、杜嘉寧和何來請纓。

「不行，張老師你跟莊寶生本來沒有甚麼交情，動機太明顯。至於杜先生你，你⋯⋯你雖然熱血，但你不是已經跟出版社交惡嗎？何來就更加不行了。我們要一個願意幫忙，跟莊寶生關係不錯的人－」

這時候，門外忽然傳來一把熟悉的男聲⋯⋯

「嗨，救星到了。」

「高遠仁！！！！」我錯愕地望向店門，一身白西裝的高遠仁擺著占士邦的招牌姿勢。

「是『人氣作家』兼擁有萬千讀者的高遠仁啊！」高遠仁笑了笑：「我發現自己討厭做一隻用完即棄的金蛋。而且，這應該⋯⋯是上報紙，增加人氣的好機會吧？哈哈哈哈！」

「是吧？」我們互望點頭。

「這個重任就交給我吧，哈哈哈！」

咖啡店播起陳奕迅的經典金曲《阿牛》⋯⋯

成婚之前一刻才趕到～

難得你來通報才知道～

往日共你追憶永遠是好～

怎能預計似這般難共你同諧共老～

你話只需肯做 差一剎與我拾回舊好～

不甘心 尤其這新婚 就像玩犧牲⋯⋯

我呷一口咖啡，低聲輕哼：「想過搶新娘，我真的講真⋯⋯」

同偕

這場搶婚計劃比想像中困難啊！

手殘

搶婚者聯盟集結
聽日再出文

推呀推

搶婚 搶婚 搶婚

連競爭對手都化敵為友，莊寶生你呢鑊重唔仆街？

有文！正

終於到熱血位

等緊你篇文

契弟依家寫 可能聽朝先出到 呢幾日會出兩更

等你

我要文

又偷偷出文了

＊

搶婚計劃剩下最後24小時。

「嗯⋯唔唔⋯⋯呀吖吖！」

「妖女，吃我這招大石壓死蟹！蜻蜓點水！我點！我點！我又點！」

這時候，我坐在猛鬼戲院裡整理思緒，為明天的最後作戰做準備。銀幕正放映徐錦江的古裝豔情片，名字倒記不住，不過聽說是光伯最愛的三級電影。

一如那些殺手小說和電影的橋段，主角往往在行動前有一些特定，配合其風格的行為，例如站在天台抽一根煙或者仔細地拭擦槍械。

我不是殺手，也並非變態。我只想找個地方冷靜一下。

我手中拿著的不是上滿子彈的手槍，而是一個沉甸甸的黑色戒指盒。盒裡放了一隻款式簡約的鑽石戒指。

「第七件愛情遺物⋯⋯這次一定要送出。」我凝視閃爍耀眼的鑽石。

最後一件遺物，完整的愛情遺物。

如果你還記得，我曾經說過有七件愛情遺物，而最後一件遺物只有「一半」。事實上，昨天跟林文茵見面之前，這個戒指盒仍然空空如也⋯⋯

昨日下午。

「好啦，終於完璧歸趙。」林文茵將求婚戒指放在咖啡桌上，輕輕推到我面前。

「話說回來，這隻戒指怎會在你手上？」我拿起戒指端詳。

「既然你已經恢復記憶，我都不用再替你保管了。瑤姐為守承諾，所以當時讓我把處理一切跟她有關的物件，替她保守這個秘密。」

「承諾？」我不禁皺眉。

「哥，你認為你為甚麼能夠成功醒過來？」林文茵忽然問道。

「幸運嗎？生命力頑強？」

林文茵搖頭：「你做過兩次手術，最後把你從鬼門關拉回來的人是瑤姐的父親。」

「夏明禮？」

「因為他花了一筆龐大的費用請來美國最好的醫療團隊和腦科權威名醫，你現在才會好端端地坐在這裡。當然了，這個真相只有我才知道，爸媽都蒙在鼓裡。」

「條件是瑤要離開我這個窮作家，對吧？」

林文茵沒有反駁：「某程度上，我能夠明白他的想法。」

我恍然大悟，不禁對夏明禮的怨氣退減幾分。不過，即使他是我的救命恩人，都改變不了他在我心裡的壞印象。

「但這個男人為了商機，連女兒都狠心賣掉。」

林文茵也許察覺我臉上的慍色，沒有就這個這話題執拗下去。

「喔，這隻戒指在你發生意外時的衫袋裡找到。這是求婚戒指吧？」

「嗯，是求婚戒指。這隻戒指花了我一天時間才挑選出來。」

我頓一頓，不由自主感嘆起來：「當時我自恃一書成名，以為後面是一條康莊大道，所以打算在簽書會後向她求婚。怎料半路殺出一個該死的花盆，這一拖便已經三年了。」

「說不定這個花盆是天意呢？老天認為你未準備好。」

我聳聳肩：「生活沒想像中容易，我想得太簡單了。」

「所以你現在準備好了？」

我聽到林文茵的話，不禁愣住，一時間答不出來。

「全盤接受現實並不可取，但空談浪漫和剎那間的熱情，也未免太理想化。事到如今別再想太多，明天好好加油。」林文茵如是說道。

「嗯。」我懵懂地點頭。

＊

「喂喂！徐錦江都已經『幹』掉妖女了，你還在發甚麼呆？」光伯在我耳邊大喊。

我猛然回過神，發現電影已經落幕，光伯不知道在甚麼時候坐到我身旁。

「我明天準備做一件大事。」我凝重地說道。

「嘖，不就是求婚吧？」

「搶婚。」我糾正。

「搶婚嗎？好像比搶劫還要威風⋯⋯這才有點看頭。要是光伯年輕三十年都想試試看。對方是之前跟你一起來戲院的可愛女生？」

「嗯，她叫詠瑤。」

「傻小子，看你的樣子似乎在猶豫甚麼似的。」

「我一直覺得追求幸福很容易，總是以為自己準備好⋯⋯」

「男人啊，要有追尋幸福的勇氣，同時也要具備等待幸福到來的耐心。一年也好，一生也罷。」光伯輕輕拍我的腦袋。

「等待？」我呢喃。

「對了，我跟你說件事。」

「唔？」我挑眉。

「我最近終於見到我老伴了。等了廿幾年終於等到這天囉，哈哈哈！」光伯開懷大笑，一臉幸福的笑容。

「在哪裡見到？」我的話音才落下，猛然想起光伯的妻子早就去世了。

「大多數都在你現在的座位上。」

「嘩！幹！！！！」我嚇得從椅子彈起來。

「膽子真小，嘿嘿嘿。年輕人，我會保佑你們，你們一定會幸福。」光伯慈祥地笑道。

這時我幾乎嚇得魂飛魄散，頭也不回跑出戲院，又哪裡聽得清光伯的話呢？

自從這一天後，我再沒有見過光伯。後來在報章某個角落得悉戲院將會改建成教堂，而業主光伯早在去年十二月追上太太的腳步，在另一個世界過著幸福美滿的生活罷了。

這不是鬼故，回想起來也沒有害怕，只是⋯⋯

沒有跟這位老人家好好道別，成為我人生其中，也是最後一件後悔的事情。

謝謝你。

＊

呢一更⋯⋯

光伯

光伯呢一更 證明人與人相遇 必定有意義

＊
婚禮當日傍晚，酒店大堂門庭若市，處處佈滿記者和保鑣，商界和演藝界的名人亦相繼到場恭賀，排場十足，場面儼如金像獎的頒獎典禮。當然了，對這些穿得雍容華貴的賓客來說，這場婚禮是拉攏關係、爭取合作機會或者刷刷存在感的大好時機，結婚甚麼的都毫不重要。

與此同時，對林文冬一行人而言，這是一場關乎終生幸福的大作戰！

「哈哈哈哈哈！真是長洲賓客人數多啊！」何來貼了一束假鬍子，拖住林文茵，大搖大擺地走進宴會廳。

「先生，你們的請帖呢？」簽名處的工作人員皺起眉，伸手攔住何來和林文茵。

「咦？原來去喪禮都要請帖嗎？」何來表情誇張地大叫，頃刻成為全場焦點。

「你想鬧事？」工作人員質問。

「不不不，別誤會！我朋友的小狗死掉了⋯⋯就是一隻畜牲，我可是哭𠹌了一整天啊！這裡不是『大酒店』嗎？」

「荷里活，有間『大酒店』呀！有三個肥婆呀學踢波！」

「學～踢～波～」

「不－是！」工作人員臉容抽搐。

何來故作無奈地攤手道：「這樣嘛，我好像跑錯地方了，哈哈。」

這時候，身穿禮服的莊寶生聽到簽名處吵鬧聲，赫然認出來者是何來，旋即臉沉如水地走過去。

「喔喔，才說曹操，曹操就到。這不就我跟你們說的畜牲嗎？」何來一邊搔八字鬍，一邊指住莊寶生訕笑。

「何來，你想怎樣？」莊寶生壓下聲線問道。

「屌人老母要代價，搞我的劇本就不用代價？今天我專程來贈慶，嘿嘿。」何來耳語。

「叫保安，馬上趕這兩個人出去。」莊寶生低喝道。

「我自己會走，哈哈。不過走之前還是要簽個名，這是基本禮貌啊！」

何來說罷便揮筆，在長長的簽名布寫上「何來到此一遊！」，字跡大得佔據整幅布，氣得莊寶生青筋暴現。

「何來到此一遊！」

莊寶生瞇起眼目送何來和林文茵被保安送出宴會廳，心裡暗自盤算著，一陣不祥的預感同時直湧心頭。

怎麼只有何來出現？林文冬呢？該不會調虎離山吧？他暗忖。

正當莊寶生滿心忐忑，打算讓保鑣戒備之際，一隻手臂忽然搭住他的肩膀。

「我真是恭喜你啊，新郎哥！」

來者正是穿一身珠片燕尾禮服，比主人家更似主角的大作家高遠仁，是也！

「高先生？」莊寶生擠出不自然的笑容。

「你怎麼連眉頭都皺起一團呢？這樣不行，你今天是男主角啊！快來這邊，大家都等著跟新郎哥拍照呢！今天記者多呀，肯定可以在報紙佔一整頁，哈哈。」高遠仁半推半就，把莊寶生拉進鎂光燈閃過不停的人潮中。

沒有人發現的是，高遠仁曾回頭一瞥，朝場外豎起一個大拇指手勢⋯⋯

「『咖啡夫妻』已經撒退，『睪丸』進場引走畜牲。『服務生』可以展開行動。」簡秋樺和杜塔寧戴住無線耳機，趁亂溜進宴會廳的後台，控制音響和放映設備的位置。

「簡小姐？」負責音響的兩個工作人員驚訝。

「殊⋯⋯可以給我讓個位置嗎？」簡秋樺俯身一擠，低胸晚裝露時露出一道深溝。

「可可可可，以。但簡小姐想做甚麼？我們有甚麼可以效勞嗎？」工作人員的鼻血噴了一地。

簡秋樺舔一舔唇，饒有趣味地輕笑。

「哎，我們要給新郎一個天大的驚喜喔。」

＊

何來從來唔會令大家失望

人地都認得佢 做咩要黐pat鬚

點都做吓樣
佢嘅作用就係派膠

//「屌人老母要代價，搞我的劇本就不用代價？今天我專程來贈慶，嘿嘿。」何來耳語。//

契弟個人幾鍾意何來講呢句嘅畫面 好霸氣

Ch.18 幸福

在一眾同伴在宴會廳為我拖延時間之際，我和降龍伏虎正身處酒店電梯內。照我們收到的消息，夏詠瑤身處的30樓的天際套房中。

我一定要及時找到夏詠瑤！

「兩位師兄，你們覺得自己有點⋯⋯奇怪嗎？」我瞄一瞄電梯門的倒影。

「有嗎？哈！」降龍輕抿厚厚的「性感」紅唇，手中握著地拖棍。

「沒有，哈！」伏虎自豪地挺起墊滿矽膠的胸膛，衫鈕啪地爆開，射在電梯門上。

是這樣的，我們按照計劃打扮成酒店的服務生，推著餐車混進酒店裡面。由於只找到一套男裝制服，所以龍伏虎現在穿的是清潔阿姨的女裝制服，光頭上還頂住一個可愛的孖辮假髮
⋯⋯

奉勸大家不要幻想得太多，真的不要。

叮－噹！

「唔？」我抬頭看一看，眉頭不禁皺起來。

電梯竟然二十九樓開門了⋯⋯

電梯門甫打開，密密麻麻的人潮便映進眼簾，一身標準黑色西裝的保鑣奔過來電梯的方向。

「叱！」

降龍冷喝一聲，大腳踢飛想要跑進電梯的保鑣，同時掄起地拖棍在頭頂上揮舞，長棍在走廊無情橫掃，來一個便打一個，殺氣凜然地脅棍而立！

「少林俗家弟子，悟飯。少林羅漢棍！」

另一邊廂，伏虎也不落後人，兩條辮子隨他的拳腳而甩動，狂拳連環轟出，一連十八拳轟在保鑣身上。

「小心！」我驚見保鑣從後偷襲，幾支伸縮棍同時砸在伏虎的虎背上。

啪！！！！！！！！！！

伏虎身如磐石，伸縮棍卻齊刷刷斷成兩斷！

「幫我搔癢嗎？」

他低吟一聲，一雙虎目中爆發出野獸才有的凶光，轉身兩臂鉗住保鑣的手臂，像折樹枝般一扳！

咔嚓！慘絕人寰的叫聲響絕整片空間。

「少林俗家弟子，悟天。今天誰擋我師弟去路，我就打誰！」

幹，這不是《龍珠》的角色嗎？

「師弟，快點趕上去。這裡交給我們就好。」降龍伏虎語畢便殺向人潮之中。

「明白！」

事實上，我在此之前以為降龍和伏虎只是體能比平常人好一點的武俠迷，誰知道張三瘋的工作室臥「虎」藏「龍」，他們是如假包換的武林高手呢！「高手在人間」，此言實在不虛。

＊

咕嚕，我吞一口口水，推著空空如此餐車步出電梯。電梯外又是人山人海，等待我的是不下三十人的專業保鑣！

糟糕⋯⋯降龍和伏虎剛剛都在二十九樓跑出電梯了。可是，終點近在眼前，夏詠瑤所在的套房就在人群後方。

「呼。」我深呼吸，抖過不停的雙手用力握緊餐車手柄，腦海被夏詠瑤的身影佔據。

沒錯，幾經辛苦終於來到這裡，我絕對不能往後退！

「快點阻住他！」保鑣朝我的方向湧過來。

我閉上雙眼，咬緊牙關往前疾衝：「幹！！！！！我跟你們拼命！啊！！！！！！！！」

千鈞一髮之際，一聲瞭亮的狗吠聲霍然在我身後響起，聲凌落雷，儼如古代神話裡的神犬⋯⋯哮天犬！！

同時，一襲長衫身影在我頭上飛過。他雙手呈大鵬之勢，布鞋如輕功水上飄的踏過餐車，凌空拍出一掌，將保鑣砰地震飛到三米之外，最後穩穩落在我身前！

「是⋯⋯踏星步！哮天！！！師父！！！！！！」我驚喜大叫。

張三瘋收起右掌，單臂脅住的大關刀直指臉白如紙，不斷後退的保鑣！

「敢上前一步者，死！冬，跟著師父後面！」張三瘋聲如洪鐘。

「明白！！！！」

張三瘋霸道無邊，一邊捋白鬚，一邊和哮天師兄往前逼進。保鑣嚇得人仰馬翻，紛紛讓出一條通道讓我們通過。通道延伸至末端的大門後，是夏詠瑤所在的地方！

我終於到了！

嗚呀

出完文輕輕一推

然而詠瑤唔係房

呢一更係張三瘋師徒嘅戲份
對應返張三瘋嘅小說武功
降龍伏虎最初登場曾經喺車上面提過自己識功夫

用棍偷襲係今日睇完新聞先諗到
狼牙棒吖嗱

好撚勁

你唔係諗住今日停喺度下嘛

過去因為呢場遺物計劃而認識嘅人 最後成為冬仔嘅力量

冬仔喺第一章曾經強調自己係被時間「停頓」嘅人

經過十七章之後，佢終於能夠企起身（由坐喺咖啡店嘅櫈，自怨自艾變成推餐車向前衝。呼應第一章，同樣係同飲食相關）

有啲路係一個人跨唔過，所以我哋需要同伴
冬仔一邊將遺物扔走，同樣無意間執起一啲嘢，因果際遇係無法避免

希望幫到大家解讀

今晚再寫

請寫

唔知點解，睇睇下會諗起九把刀《打噴嚏》

契弟其實係係九把刀fans

＊
在張三瘋的護送下，我終於走到走廊盡頭的套房門外，一邊用力猛按門鈴，一邊扯盡嗓子叫喊夏詠瑤的名字。

「瑤，快點開門！！！」我乾脆用手掌拍門，手汗在門上留低一個個濕漉漉的五指印。

我緊張得心臟砰砰亂跳，手汗直冒，彷彿已經分隔多年，很久很久沒有跟夏詠瑤見過面一般似的。

是的，如果從意外失憶那天起計算，至今已經三個年頭了。

過了幾秒後，房門終於打開。我顧不得失態，從門隙衝進房內，雙臂牢牢攬緊夏詠瑤，掌心不斷輕撫她的秀髮。

這一刻我實在等得太久了！

慢著慢著，夏詠瑤怎麼剪了一頭短頭髮？而且健碩了⋯⋯一點點？

「咳咳，林先生可以鬆開你的手嗎？」

我愣了一下，往後退兩步，赫然發現對方是夏明禮的男秘書。

我張望四周，偌大的酒店套房只見夏明禮跟他的男秘書，前者背著我坐在梳化上呷茶，視線停留在攤放在大床的純白婚紗上。

婚紗在這裡⋯⋯但她的人呢？

「瑤呢？我去錯房間？」我問完都覺得自己白癡。

「你沒有去錯地方，她已經不在這裡了。」夏明禮平靜地應道。

夏明禮揚手吩咐男秘書到門外等候後，房內剩下我和夏明禮兩人而已。這個情況就好像勇者挑戰勇者塔，千辛萬苦終於爬到雲霧上的塔尖，卻發現沒有獎勵不見了，只有一個不屑對你動手的Final boss。

幹！

「瑤在哪裡？我不會讓她跟那個混帳結婚！」

「冷靜點，過來吧。」夏明禮應道。

當我走到夏明禮面前的時候，他突然執起玻璃檯上的黑色物體指向我的額頭。我知道他不是替我探熱，畢竟我賭這個世界沒有人用手槍探熱的⋯⋯

嗯，是加了滅聲器的手槍！

不知怎地，我被槍管指住額頭，卻竟然生不出半分懼意。我沒有心情去考究這把手槍的真偽；沒有心情去探究這把手槍從哪裡搞來，沒有心情去猜彈匣裡有沒有子彈；沒有心情去想夏明禮是不是《無間道》的影迷。

我只要跟夏詠瑤見面。

我連一分鐘都不能再等下去！

「忘記我女兒，好嗎？」夏明禮盯住我，一字一頓問道。

「夏－詠－瑤－在－哪－裡？」我攥緊拳頭，直視他那雙深不見底的眼眸。

夏明禮的食指扣在板機上，雙目微微瞇起來，眼尾的魚尾紋和前額的皺紋顯得更深了。

「林文冬，這是最後一次機會。忘記我女兒，你說好不好？」

「忘？不了。我跟她勾過尾指，我們約定好了。」

不能退！一步都不能退！

我踏前一步，額頭用力貼上槍口：「你有種就開槍，不然即使再來一百次⋯⋯一千次⋯⋯一萬次！我都會去找夏詠瑤！」

「開啊！！！！」

我的咆哮聲在密不透風的空間中迴蕩，迴音過後是一片讓彼此屏住氣息的寂靜。

相信我，這一刻我肯定已經瘋了。不過要贏一個瘋子，你只能比他更瘋狂⋯⋯把命都豁出去的瘋狂，除此以外，別無他法。

沒錯，我比夏明禮更瘋癲。

如果你在幾年後問我敢不敢再來一遍？呸啦，這種事經歷一次就足夠了。

夏明禮嘴角露出一抹奸計得逞的笑容，放下手槍，然後攤坐在梳化上。

「放心，只是道具槍而已。我是地產商人，不是陳永仁。哈哈哈哈！」他說完噗地笑出來。（註：《無間道》的男主角，由梁朝偉飾演）

這傢伙果然是《無間道》的影迷，而且笑點超低，我暗忖。

「婚禮的事情我會擺平。那個姓簡的女生找過我，你們之間的瓜葛我都知道了。我未至於把女兒賣給一個人渣，哼。」

「嗯，這樣就好。既然夏詠瑤不在這裡，我先走了。」

「那個臭小子是人渣，但我討厭你亦是不爭的事實。」

「因為我窮？」我毫不意外。

夏明禮倒一杯茶，呷了一口：「你很像我。」

「我長得比較帥氣⋯⋯至少我的五官比較有個性。」

「幹。」

夏明禮沒好氣地瞪我一眼，忽然懷緬地續道：「跟以前的我一樣窮。同時，跟年輕的我一樣天真，以為靠一股傻勁就能夠解決問題。那種看著摯親在床上瀕死，而你甚麼都做不了的無力感，比世界末日還有恐怖。或者，我討厭的是我自己。」

「但你最後還是出錢醫好我，難道這樣不矛盾嗎？」我問道。

「人生本來就由數之不盡的矛盾交織出來。如果我女兒突然患重病，要花一筆你付不起高昂的醫療費，你可以怎樣？你可以捍衛她的幸福和人生嗎？你又有隨時面對這一切的準備嗎？」

「我⋯⋯」我的話堵在喉嚨間，同晚想起林文茵的話。

「這不是假設，而是曾經發生在我身上的『現實』。」

我深吸一口氣，反問：「但如果你是我，你現在會不會努力追上去？我有不追上去的道理嗎？我有話要跟她說，我一定要找到她。」

夏明禮饒有趣味地訕笑，瞄了手錶一眼：「詠瑤現在已經在前往機場的路上，快點去吧。」

機場？這是甚麼狗血老梗啊！

「謝謝。」我說罷便轉身急步而行。

「喔，你之前說過買過最貴的東西究竟是甚麼？」夏明禮把我叫住。

「我買過最貴的東西是夢想。這是我喜歡的作家的話。沒錯，我買過最貴的東西是怎都忘不了的夢想，而且⋯⋯」

「我的夢想有她才算完整。」

＊

冬仔vs 夏明禮

＊

夏明禮目送林文冬離開酒店房間後，男秘書從滿地傷員的走廊叩門走進來。

「老闆，要去截住林文冬嗎？」

「不，你們阻不了他。」夏明禮搖搖頭，偷瞄檯上的手槍一眼，不禁鬆一口氣，然後嘿嘿笑了起來。

「不過，這個臭小子真的有毛病啊！要是走火就完蛋了，哈哈哈！」

沒錯，這是一把上滿子彈，能夠把腦袋炸成爛西瓜的黑市手槍。

「你覺不覺得詠瑤似我嗎？她要是在商場打滾，肯定是讓人頭痛的狠角色。」

「小姐是你的親生女，當然像你。但老闆料事如神，竟然知道小姐打算⋯⋯」

「錯了，猜中詠瑤心思的人不是我，是林文冬。那個姓簡的女生昨天獨自來找我，我才知道事情的真相。她還告訴我關於林文冬的猜測。要是我遲來一步啊⋯⋯紅事變白事囉。」

三小時前。

叩叩。

夏明禮叩門而進，看著木無表情的夏詠瑤。此時，夏詠瑤雖然化了妝，卻未換上婚紗，婚紗隨意地攤在床上。

出住先 再輕輕一推

不顧一切嘅女人比男人更恐怖

出埋佢啦快啲~

契弟今晚寫

推

好熱血！！

他先讓化妝師等工作人員離開，然後在房間內來回踱步，父女兩女猶如陌路人，誰也沒有劃穿這沉默而壓抑的氣氛。終於，他察覺到夏詠瑤臉蛋上的不自然，那雙本應靈動迷人的眼眸不時飄向在床頭檯的方向。

「還是老樣子嗎？」夏明禮沒有即時戥穿，裝作若無其事地走在床邊坐下來。

「有話想跟爸說嗎？」

「沒有。」夏詠瑤撇過頭。

「你記得你小時候發生的事情嗎？」

「嗯。」

「那個時候你好像讀幼稚園吧？我媽媽和我經常帶你到公園，騎膊馬啦，玩搖搖板啦－」

夏詠瑤冷聲打斷：「夠了，別跟我來這套。不要賣對你不值錢的親情，好不好？」

夏明禮聳聳肩，打開抽屜瞄了一眼，反應卻比夏詠瑤想像的平靜得多，彷彿早就猜到裡面放了甚麼東西。

「手槍嗎？」

夏詠瑤聞言猛然一顫，宛若做錯事，等待父母責罰的小孩子似的。

「你以前很喜歡把我的襪子和領帶藏起來，但我每次最後都找到。你小學一年級考試不合格，還把成績表塞在座廁裡面，我和你媽媽一樣找出來了，嘿嘿。」夏明禮一邊把玩手槍，一邊笑道。

「二年級。」夏詠瑤糾正。

「哈，對對對，二年級。年紀大，記性就差了。不過即使你頑皮到把成績表浸爛，我都沒有揮過一下藤條。我唯一一次打到你屁股開花，你記得原因嗎？」

夏詠瑤微微搖頭，沒有答腔。

「當年你放學偷偷跑到公園玩，還學人爬樹，跌到手腳都破皮，然後穿長恤衫褲遮住傷口，以為可以瞞天過海。可是啊，哪裡有人會大熱天時穿冬天衫呢？哈哈哈。當時我和你媽媽都氣得七竅生煙，但並非因為你偷偷到公園。」

夏明禮走到女兒身前，粗糙的手掌輕輕掃過她的瀏海：「讓我們生氣的是，你沒告訴我們受傷了。你從小到大都總是把一切扛在肩上，痛都不吭一聲。」

「跟你說有用嗎？」夏詠瑤的淚水在眼眶晃來晃去，最後不爭氣地滑下來。

「我只想你嫁得好，不要嫁一個跟爸爸以前一樣無用的男人。我已經知道那個小畜牲做的好事。」

「真的？」夏詠瑤驚喜道。

「但我不會同意你跟那個窮作家在一起，至少現在不會。話說，你打算在婚禮上幹掉莊寶生，對嗎？然後呢？」

「我⋯⋯」夏詠瑤支支吾吾。

「你試過殺人嗎？沒有吧。」夏明禮擺起舉槍的動作：「爸爸都沒有，哈哈。」

「其實殺人跟做生意沒有兩樣。殺一個人很容易，但讓人生不如死，永遠活在恐懼中才算真正的報復啊！這件事就交給爸爸善後，你既然買好機票就放心去機場囉。」

夏詠瑤驚訝道：「爸⋯⋯你怎會知道我買了機票？」

「笨蛋，我可是你爸爸啊。我女兒不會蠢得殺完人乖乖被捕呢，嘿嘿。快點出發吧，我在這裡等一下。」

「等誰？」

夏明禮笑而不答，忽然想起一個問題：「爸爸最近和林文冬曾經見過面。當時他說了一句話，至今我仍然摸不著頭腦。他說他買過一件很貴，連我都買不起的東西。你覺得會是甚麼？」

夏詠瑤不假思索地回答：「夢想。」

＊

時間巴重未瞓呢

訓唔着

有咩搞?返工?

咁寫下文

聽日再寫
依家寫會打錯字
btw, 瑤爸

好霸氣

等睇莊寶生仆街

「俾槍隊住個頭嘅作家」技能解鎖 冬仔

最緊要冬仔係詠瑤上機之前揾到佢

如果上機前趕唔切，就去台灣/日本(?)搵啦

唔好整條分隔線跟住話 「五年後」就得啦

五年太長

瞓覺前輕輕一推

係咪又係時候考慮下寄唔寄嘢好呢

樓主,幾點有文呀樓主

契弟盡快寫

加油

文呢,啲文去咗邊

契弟依家先起身

祝大家父親節快樂

今晚有無文?等睇冬仔追番詠瑤

今晚無文 瞓到昏迷 聽日完文

要追翻詠瑤

＊

過了一會兒，人山人海的宴會廳內。

「切，怎麼還未出現？」莊寶生瞧看手錶一眼，不耐煩地嘀咕。

還敢要我等？今晚看我弄不弄死你？他幻想夏詠瑤一絲不掛，在床上哭著向自己求饒的淫靡畫面，完全沒有意識到危機已經悄然到來⋯⋯

終於，夏明禮在男秘書的陪同下走進宴會廳，在莊寶生父親身邊坐下來。兩人交頭接耳，只見夏明的笑容依舊，莊父的臉上卻一陣紅一陣綠，神色凝重至極。

「來了，來了！夏明禮來了。」

「新娘呢？」

「對啊，怎麼不見夏詠瑤?」記者議論紛紛，試圖尋找這場婚禮的女主角。

這時候，宴會廳忽爾昏暗起來，使舞台上的燈光顯得格外耀目，一時間把全場的目光吸引住。與此同時，穿身晚宴長裙的簡秋樺突然從台上出現，和高遠仁徐徐步上舞台中央，兩人儼如婚禮司儀般微笑，揚手示意在場者安靜下來。

這是甚麼一回事？莊寶生站起來，瞳孔猛然收縮。

「大家好，今天是一個好日子啊！我是高遠仁，今晚的司儀喔。大家喜歡我這一身來自米蘭時裝展的禮服嗎？題外話，我的新書《淫蟲末日記》快出版了，希望大家好好支持，哈哈哈！」

簡秋樺打斷高遠仁的長篇大論，朝台下的莊寶生露出一抹笑容：「好了好了，在這個美好的晚上，首先邀請我的好－朋－友，莊寶生先生上台吧。」

簡秋樺的話音一下，全場的拍掌聲同時響起，剩下不知所措的莊寶生。

「莊先生，怎麼還傻頭傻臉的愣在這裡，快點上台啊！」杜嘉寧現身，一手搭住莊寶生的肩膀，輕輕把他拉到通道。

「你⋯⋯」

莊寶生無可奈何，擠出一抹僵硬的笑容，在熱烈掌聲下走上舞台。當他看到簡秋樺的表情，再蠢都知道自己被算計了。

嚓，舞台的燈光驟然熄滅。

「高遠仁，這究竟是甚麼一回事。」莊寶生壓下聲線，一字一頓地質問。

「別問我，我出現刷刷存在感。你說我這身打扮好看嗎？嘿嘿。」

莊寶生冷哼一聲：「簡秋樺，你想玩甚麼？」

「我們不是好朋友嗎？我專程來送你一程呢。來，我讓你看點東西嘛。」簡秋樺走到台邊的講台，示意莊寶生看電腦屏幕的畫面。
「我告訴你們－」莊寶生的話嘎然而止。

他目光閃爍不定，震驚的視線停留在電腦屏幕上，白光使他的臉色更是蒼白虛弱。電腦屏幕的文件夾擺滿他的白拍珍藏，還有那些劇本請槍的過帳列表⋯⋯

「告訴我甚麼？想威脅我嗎？你知道那隻USB是假的，卻沒有發現USB有病毒。當你將USB插進手提電腦的一刻起，這盤棋就已經『將軍』了。我現在只要按一個掣，你的人生就完結了。」

事實上，這些自拍珍藏當中涉及不少知名女星，而且這也不是簡秋樺的目的。

「你想⋯⋯怎樣？要錢？」莊寶生壓下怒意，語氣顯得無力。

「我要的東西很簡單。告訴大家你和詠瑤的婚禮只是為電影宣傳，而你們只是普通朋友。其餘的事情配合我就可以了。」

「你－！」

簡秋樺不屑地笑道：「選擇吧⋯⋯若然你覺得自己還有選擇的話⋯⋯」

然後，宴會廳的燈光再次亮起。隨著震驚的「婚禮真相」公開，為莊寶生留下最後一絲顏面。不過，縱使他的婚事被簡秋樺破壞了，他還沒有放棄報復簡秋樺的最後機會⋯⋯

你這個只會發台瘟的臭婆娘，敢要我丟臉？莊寶生暗罵。

他恨意滿滿地盯住簡秋樺，倏地想起後者過去因為失聲再無法站上台，現場表演的事情。

不得不說，作為一個大仆街，莊寶生絕對無可挑剔。

「好吧，這場婚禮是綽頭，多謝大家到場支持。既然YoYo不在現場，我們不如趁這個機會，請電影的主要角色⋯⋯我的朋友秋樺，為大家表演一曲吧。」莊寶生如是說道。

簡秋樺頃刻呆住，四面八方的目光使她天旋地轉，雙手不住發抖。她倒沒有想過莊寶生最後打算反擊。

高遠仁察覺簡秋樺神色有異，走到她身邊低聲道：「出洋相就出洋相，沒甚麼大不了。我會幫你打圓場，嘿。」

簡秋樺的杏眸與高遠仁對上，點頭道：「嗯。」

「有人教過我，當我害怕的時候要在手心寫個『屌』字，然後我就是台上最屌的主角呢。」簡秋樺凝視掌心，雙眸泛起一層水霧。
她徐徐走到咪高風前，微微閉上眼。當一粒音節傳進在場者的耳畔之時，全場登時靜下來，被這股無法以筆墨形容的美妙魔力懾住心神⋯⋯

「你微笑的唇型 總勾著我的心
每一秒初吻 我每一秒都想要吻你～」

「就這樣 愛你愛你愛你 隨時都要一起
我喜歡 愛你外套味道 還有你的懷裡～」

「把我們 衣服鈕扣互扣 那就不用分離
美好愛情 我就愛這樣貼近 因為你～」

「從你某個角度 我總看見自己
到底你懂我 或其實我本來就像你～」

簡秋樺握著咪高風的手漸漸變得有力，睜開眼對台下的記者和來賓微笑，讓人憐惜的淚花一閃即逝⋯⋯

「好好看看在你心裡

你有多麼寶貝 我愛你～」

（註：歌曲為陳芳語的《愛你》）

＊

秋樺呢首歌

默默付出嘅歌女

佢之前喺醫院同冬仔講 自己冇愛過佢

哭能咗

＊

宴會在簡秋樺的安排下圓滿落幕，沒有人發現不為人知的「真相」，而她的歌喉成為全場熱話，甚麼婚禮的早就拋諸九霄雲外了。

此時，酒店套房內。

「夏伯父，這究竟算甚麼意思？」莊寶生怒火中燒，朝梳化上的夏明禮失控咆哮。

夏詠瑤玩失蹤，同時簡秋樺等人在場破壞婚禮，身為主人家的夏明禮肯定知情。

這時候，莊寶生腦裡面只有兩個字－「輸家」。

我是人人膜拜的富家子；我是國際得獎的編劇； 我是能夠把玩一切的萬人迷⋯⋯我不應該輸。

沒錯，我不應該輸！

「女大女世界，她不想嫁就算了。況且，你最後保得住名聲嘛，也沒有甚麼損失。你那些見不了人的影片我都看光了，打～和。」夏明禮被自己的「打～和」惹得哈哈大笑。
「我一定會跟我爸爸講！這會影響我們集團的合作－」

砰！他的話還未說完，男秘書的拳頭便重重砸在他的太陽穴上。莊寶生滿天星斗，整個人飛到床上。

「幹你媽啊⋯⋯影響合作？臭小子，夏叔食鹽比你食米還要多。不怕告訴你，在剛剛宴會的時候，你集團旗下有不少店舖，辦公室都同時失火了，不過死不了人的⋯⋯我猜。這只是一個小教訓。」

夏明禮收起笑意，露出一副冰冷至極，林文冬和夏詠瑤都未曾見過的眼神。他大步踏在床上，冷冷俯視莊寶生。

他真的是平日被自己壓在下風，只會打高爾夫球的生意人嗎？莊寶生驚魂未定地看著夏明禮。

「你對我語氣差，我可以忍。反正你可以保護我女兒就好。」夏明禮在莊寶生的肚子踏了一腳。

「你想摧毀林文冬的人生，我都可以撒手不管。如果你好好對待詠瑤。」他再補一腳。

「但你想傷害我女兒嗎？」

這時候，男秘書拿起枕頭捂住莊寶生的頭，夏明禮掏出腰後的手槍，輕哼歌調。

「明明我已晝夜無間踏盡面前路，」

「夢想中的彼岸為何還未到～」

「明明我已奮力無間天天上路，」

「我不死也為活得好」

「當年我老婆死的時候，我就發過誓要保護好自己女兒。我買過最貴的東西不是夢想⋯⋯是我女兒的幸福喔。」夏明禮的手槍壓在枕頭上。

「對了，知道這首是甚麼歌嗎？」

「無⋯⋯無間⋯⋯道⋯⋯不要，你大人有大量，不不不要殺我！我知道錯了！！！不！！！」莊寶生掙扎不了，只能哭叫求饒。

「Correct！這是夏叔很喜歡的電影主題曲。」

砰！！！！！！

枕頭的棉花在空氣中飄揚，床上多了一個子彈洞。莊寶生嚇得屎尿同時噴出來，白色褲子染成一片啡，床鋪也濕轆轆的。

「你再搞小動作，夏叔便再送你一粒子彈。不過，下一次夏叔肯定會射準一點。」

夏明禮說罷便帶著男秘書步出套房，剩下嚇得動彈不得，被玩壞了的的莊寶生，糞味在房間內久久不散⋯⋯

in瑤爸，we trust
呢鑊真係瀨屎

夏明禮形象示意圖

出文後輕輕一推 下一章係最結局

同我想像一樣

好彩唔係 老羞成怒莊寶生>手槍>秋樺gg

me too!

//我買過最貴的東西不是夢想⋯⋯是我女兒的幸福//

今日完文?

Ch.19 最後的愛情遺物

同日晚上八時許，香港國際機場。

這時候，林文冬終於步下的士，衝進香港機場的1號客運中樓。他手裡緊緊握著一張紅色心心紙幣。

沒錯，這是夏詠瑤的愛情遺物！

＊

事情是這樣的，林文冬剛剛跑出酒店，甫坐上的士的時候，的士司機的第一句臺詞竟然不是問他去哪兒⋯⋯

「又是你啊！九龍塘性愛男！今天要走運了！」的士司機興奮地踩動油門。

「你是⋯⋯⋯對了，香港國際機場！快！！」林文冬想了兩秒，終於認出對方。

他正是當晚載林文冬和夏詠瑤到九龍塘找出軌賤男的司機！

「機場？又要『起機』嗎？九龍塘有這間時鐘酒店嗎？」

「呸，不是酒店，是赤蠟角那個機場啊！」

「好好好，坐穩了，哈哈哈！」

隨著四周的風景不斷往後退，的士司機打開話匣子：「哎，今天遇到你，看來又要走運了！」

「唔？是啊！」林文冬不斷撥打夏詠瑤的電話，敷衍地應道。

的士司機訕笑兩聲，翻出一張皺巴巴的心心紙幣，伸手到後座揚來揚去。

林文冬瞄了心心紙幣一眼，錯愕地大叫：「這是我們的愛情遺物！！！！」

「甚麼愛情遺物？這是阿叔的幸運符！那個後生美女果然是我的幸運兒女神呢！」

然後，的士司機把「幸運符」的始末媚媚道來。當日他收了這張「心心」後一直沒有理會，隨意擺在銀包中。怎料在一個星期後的下午，當他交更準備吃飯的時候竟然看見荳奶公司的抽獎活動，只要出示一張紙心心就可以取一張抽獎劵⋯⋯

「好像叫甚麼『愛情荳奶樽』活動。聽說那間荳奶重新推出樽裝荳奶嘛，反正就是這樣。」

「然後呢？」
「我中大獎了。五十萬支票一張，而且終生免費喝荳奶，可以喝到百年歸老呀！你說這不是我的幸運符嗎？哈哈哈！」

「呃，」林文冬尷尬地拿出一百元紙幣問道：「司機大哥，我可以要回這張心心嗎？它對我非常重要。你拆開看看，裡面我和女朋友的名字的！」

「哪有人一開口就要對方的幸運符？這個心心千金難買啊！」司機從倒後鏡瞧看林文冬一眼，心軟道：「唉，你跟我說一下這張心心的故事⋯⋯我再決定吧。」

十分鐘後⋯⋯

「大哥，你不要再哭了⋯⋯幹，要撞壆了！小心駕駛！！」

司機哭得鼻涕掛在鬍子上，一邊在青馬大橋上響銨，一邊喊道：「別叫我大哥，你才是大哥！！！嗚⋯⋯這真是愛情小說的橋段啊！！！！甚麼愛情遺物的⋯⋯我統統都還給你了！」
林文冬接過浸滿淚水鼻涕的紙鈔心心，連聲感謝。

「不過，時間又哪會停頓的？」司機拭去淚水，感傷地說道。

「嗯？」

「我說你失憶的那段日子啊！你即使想不起女朋友，但你們的經歷不就證明你倆個都無意間向前走嗎？忘了也好，記起來也好，像這條青馬大橋啊，你只能不停向前進。要是突然停下來就他媽的撞車了！」

林文冬想了想，恍然大悟地點頭：「謝謝你。」

＊

聽日完文

每一段關係都有意義
冬仔如果冇遇上荳奶公司太子女，就唔會抽中大獎，司機唔中獎，冬仔亦拎唔返張心心。

環環緊扣

文呢

樓主呢

今日完故？？

中出巴比花盆....

日日都話今日完故

而家直頭唔見咗

等過兩年樓主醒返再執返啲記憶我地到時就會有結局睇

真係有d擔心中出巴

樓主,你去咗邊呀?

快啲上水報下平安

去咗邊呀

大家唔洗擔心，中出巴無事

橄欖你揾到佢?

對呀

冇事就好

大家一齊比啲支持佢

「平安就好。」

＊

嘟嘟⋯⋯嘟嘟⋯⋯嘟嘟嘟嘟⋯⋯

「快接電話⋯⋯快點接電話啊！」

林文冬拿著電話，站在人來人往的客運大樓不斷原地轉圈，企圖在茫茫人海中尋找夏詠瑤的身影。可是十分鐘過去後，他等到的只有單調的嘟嘟聲，僅此而已。

看著來來去去的過客，林文冬的眼眸失焦，眸子深處不是過客的身影，而是數之不盡，儼如走馬燈放映的回憶。

全部都是他和她的回憶。

嗯，是無法忘記，也忘不掉的珍貴回憶。

一呼。

一吸。

四周安靜無比，剩下林文冬的漸漸平緩的呼吸聲。他的躁意漸消，取而代之的是前所未有的平靜，靜得聽到自己的心聲和想法。從酒店告別夏明禮，然後重遇的士司機，最後追到現在身處的機場，他一直在心裡糾結不止。

我追上夏詠瑤，然後呢？

我要做甚麼？

我想說的又是甚麼？

如果要用一個詞語去形容他此刻的變化，大概就是所謂的「成長」了。

直至第一百通電話，夏詠瑤的電話終於接通了⋯⋯

「喂？」電話另一端傳來夏詠瑤的聲音。

「你終於肯接電話囉？」林文冬不禁笑出來，續道：「跟你一起，我總是在一直在跑啊。從以前到現在都沒有變過。」

「你果然記得以前的事。」

「嗯，我全部都想起來了。」

「我不會跟莊寶生結婚⋯⋯但還是打算到外國一趟。這時候避避風頭比較好吧。我沒有想好去哪，而且暫時沒有回來的打算，嘻。」

「所以，你又要丟下我啦？」

「我⋯⋯」

林文冬懷緬道：「夏詠瑤，你就是這個世界上最笨的女人，哪裡有人會將自己男朋友當貨物送給別人？我剛剛想了很多事情，我還有很多很多話要說！但這一刻我只想說一句話⋯⋯」

林文冬深吸一口氣。

「等我兩年。」

夏詠瑤噗哧笑了出來：「我還以為會是那三個字⋯⋯我可能不會等你喔。我已經等得夠久了。」

「還不是時候。幾年前不是時候，即使現在我還未準備好⋯⋯很任性吧？但你不是說過嗎？一個好男人不會信誓旦旦的保證給予對方幸福嗎？我現在追上你，然後又怎麼呢？」

林文冬知道現在他如果追進去，肯定能夠讓夏詠瑤留下來。

但，這不是他的選擇，也不是最好的選擇。

「因為我爸爸嗎？」

林文冬搖搖頭，淡笑道：「不是。因為我要給你滿分的幸福。現在我還沒有這份自信。但兩年後⋯⋯沒錯，兩年後林文冬一定會來接你。」

林文冬頓一頓，續道：「然後，我一定會給你幸福。」

「如果我最後沒有等你呢？」

「你不會找到比我更能追住你腳步的男人，嘿嘿。」林文冬笑道。

「自－大！」

「兩年後見，一路順風。」

「嗯，兩年後見，你要加油。」

林文冬和夏詠瑤不約而同掛掉電話，看著遠方傻笑，眼眸閃爍一層約有約無的水霧。直至最後，他們都沒有說過一句直白而激情的「我愛你」，一切也出乎意料的平淡，只有一個誰也說不準的承諾。

對他們彼此來說，這個承諾比一切話語都更珍貴，更值得作為他們這段愛情長跑的記號，就像一段未完的故事中的逗點⋯⋯

「我會給你幸福。」

「一定會，一定會！！！！啊！！！！！！！！！！！！！！！！」林文冬邁起腳步朝市區的方向直奔。

這一跑便是兩年⋯⋯跑向兩年後的未來。

＊

完咗？

未完 今晚盡量出完

支持,加油

Ch.19 兩年後

兩年後。

是的，是俗套的「兩年後」。

不過嘛，人生難免不落俗套，人類的寶貴回憶也是由一幕幕俗套的場景交織成，林文冬亦絕不例外。

兩年不長不短，但如果給你兩年時間努力，你認為自己的將來變成怎樣呢？

成為自己想要成為的人？

抑或不知不覺變成自己最討厭的人？

……………

2022年1月。

電影隨著簡秋樺悅耳如鈴的歌聲而落幕，座無虛席的影廳內響起震耳欲聾的拍掌聲。幕前幕後的製作人員和明星上台致謝，場內的鎂光燈便閃過不停。

今天是林文冬第三部小說改編電影的首映禮，名為《我的戲院戀人》，描寫一個70年代男放映員的愛情故事。

同時，這部電影的改編劇本由得獎編劇何來操刀。當然了，在場的記者和觀眾很清楚他們是識於微時的好友，兩人的關係就似英雄電影的蝙蝠俠和羅賓漢……

「你們說作家冬青跟何來是不是同性戀啊？」台下的記者A打趣。

記者B應道：「不會吧？何來都成家立室了，老婆好像還是冬青的親生妹妹。聽說他最近梅開二度，又準內當爸爸啊！再說，冬青以前跟歌后簡秋樺傳過緋聞，我想……應該是『直』吧。」

「世事難料，說不定冬青因為愛情受挫⋯⋯嘿嘿！別看他一身牛仔褲波鞋的打扮，他現在比那些當紅的大明星還要富有啊！一個有錢人連女朋友都沒有，只有兩個原因。」

「A.同性戀，B.不舉。」

「A！」記者C說。

「有道理！甚麼老婆和女兒嘛，一切都是煙幕！」

「嘩！這豈不是大新聞嗎？快拍多幾張！ 」

人類從來不喜歡真相，倒是傾向相信讓自己愉悅的故事，而記者更甚。相比不舉，同性戀更有噱頭。

幸好林文冬和何來聽不到記者的對話，不然鐵定吐血三升。大家都知道這對親如兄弟的拍擋合作無間，卻沒有幾多人知道他們的往事與那一場《愛情遺物處理計劃》的事情⋯⋯

自從那一部《忘？不了》愛情小說在港台兩地大賣，一度成為城中熱話，小說連續加刷幾版後更翻拍成港產片後，不少國家都買了，現在印度版正在拍攝中。

作品大賣，林文冬卻是出奇的平靜。

「每個人都有故事，只是我的故事湊巧可以成為小說吧。」林文冬如是說。

冬去秋來，林文冬埋首在工作室或咖啡店不停寫作，沒靈感就在出外練跑，不然獨自去戲院看卡通片和鬼片，每日忙得不亦樂乎。在旁人的眼中，林文冬愈來愈像他的老師張三瘋，無時無刻醉心在寫作中。

一如往常，林文冬每次看電影總會在身邊空出一個座位，甚至出席任何場合都習慣跟旁人留下一個身位的距離。撇開從不離手的黑咖啡外，這算是他的第二個習慣了。

兩年後的現在，林文冬的衣著雖然沒有多大變化，T-shirt 外面套了一件米色短恤衫，不是甚麼名牌。不過，他的外表倒是成熟穩重了一點，目光變得深邃有神，昔日亂糟糟的鳥巢頭如今束成短髺，下巴留了一撮整齊的短鬚，微笑時散發出自信和陽光氣息。

當日的花盆Boy，今天終於長大了。

「冬青老師，你有甚麼感想想跟大家說？」

「感想嗎，好像沒有。多謝大家支持⋯⋯喔，我準備結婚了。」林文冬呷一口咖啡，嘴角微微上揚。

這個消息一出，瞬開把全場的氣氛炸開了！！

「終於出櫃了⋯⋯是斷背山⋯⋯」

「果然是A⋯⋯」

嗯，記者A、B、C、D都沒有放棄他們的想法。

＊

飲住威士忌寫文
拖大家咁耐嘅文 今晚會一口氣出完

＊

同日下午，林文冬出現在《哈！》簽書會現場，氣氛熱鬧得很。

《哈！》不是林文冬的新書，而是他兩位師兄降龍和伏虎，磨礪八載後的出道作品。他們承繼了張三瘋的衣缽，這部小說不但是他們的口頭禪，而且是典型的熱血武俠小說，故事的武打橋段寫得活靈活現，讓讀者彷彿置身其景，深深陷入武俠世界之中。

「哈！」

此時，降龍金雞獨立，伏虎耍拳，兩人一邊給到場的讀者簽書，一邊講解他們的武術心得。不過對出版社老闆杜嘉寧來說，這對兄弟檔作家的簽書會最讓他感到頭痛⋯⋯如果你想像一下不同門派的武俠痴跑來『踢館』就明白了他的苦況罷了。

降龍伏虎的簽書會場地沒有選擇大書店，而是何來和林文茵夫婦的咖啡店。準確來說，這是二號分店。自從何來專心寫劇本後，咖啡店主要由林文茵打理。林文茵把讀書時學到的市場營銷知識和家裡餅店的整餅手藝揉合，加上杜嘉寧的「史上最難飲咖啡」作噱頭，咖啡店的規模愈來愈大，現在成為旅遊書的打卡咖啡店了。

當然，何來還是那一個抱著女兒玩疊杯的撒手掌櫃罷了。

「失戀半價，無戀可失則免費，不信夢想者恕不招待。」這是咖啡店的口號。

「學生出書，張三瘋這個做老師的竟然沒有來捧場！」杜嘉寧一邊客串沖「幸福甜咖啡」，一邊跟林文冬嘀咕。

林文冬倚著吧檯，訕笑道：「老師現在應該正在忙吧？他最近正在島上閉關，這次好像練甚麼長生不老之術，下一部小說的絕對武功⋯⋯大概吧，哈哈。」

「長生不老一點都不熱血。死亡賦予生命意義，不是嗎？」

「海德格。」林文冬打趣。

「嘿嘿，這樣才熱血。對了，降龍伏虎都終於出書了，你最近有甚麼打算？」

「我剛剛才出完一部小說。杜大哥這麼快又要催稿囉？」

「你誤會了，我希望你暫時不要寫作。」

林文冬眉頭微微一皺：「嗯？」

「你還記得你的復出作品嗎？身為你的編輯，那是一部很棒的小說。但作為你的朋友，我不怎喜歡這樣的結局。」

「大團圓結局，不好嗎？」
杜嘉寧輕輕搭住林文冬的肩膀，誠摯道：「我希望看見的是，我的朋友有愛情故事一樣的美滿結局。冬，你和她的故事應未該完吧？」

林文冬點頭，露出一抹讓人安心的微笑：「我正想跟你說，我打算放一個月假，可以嗎？」

「盡情放，哈哈哈。不過我告訴你，你還記得我的『規則』吧？失敗三次，你就完了。第一次，是你遇上意外失憶；第二次是兩年前你讓她離開了⋯⋯這次如果都失敗了，後果自負吧。」

「你狠。」林文冬說。

「話說回來，明天的『活動』你應該記得吧？」

「『活動』⋯⋯嘿嘿，我當然記得。」林文冬和杜嘉寧碰杯，不約而同地笑起來。

唔訓住,等你完埋個故

＊

「呼，呼！」

「哈囉，大家好！！！網絡上的讀者朋友看得清楚嗎？哈哈哈！我是高遠仁！大家最喜歡的作家！！！飲荳奶，你一樣可以像我這般強壯！I am ready！Are you ready？」

「簡秋樺！」

「L」

「O」

「V」

「E」

這時候，高遠仁只穿了一條三角內褲，帥氣地站在青馬大橋上直播。他的內褲上印著兩個大字。

左邊「秋」。

右邊「樺」。

事實上，今天是荳奶公司的慈善籌款活動。高遠仁自從當年跟林文冬打賭輸了，淚奔（重要部位打了馬賽克）青馬大橋後，他似乎愛上這樣竹林七友式的坦蕩蕩，而裸跑變成了他每年的習慣罷了。

當然啦，主要還是他發現裸跑可以讓他那張招牌笑臉上新聞，保持人氣罷了，哈哈。

「準備好了嗎？高老師。」林文冬笑道。
「哼。我跑完這一次青馬大橋，下一本書的銷量肯定比你好！！！！」

「是啦是啦，看到你紮實的股肌知道你很厲害了！加油！」林文冬點頭如搗蒜。

「高遠仁，加油！你是真正的男子漢，要熱血地跑到最後，知道嗎？」杜嘉寧超認真。

此際，高遠仁把視線落在身後的簡秋樺身上，紳士地笑道：「我一陣跑完之後，我們一起吃晚餐好不好？我訂了高級西餐廳啊！」

「誰要跟你這種變態男吃飯？」簡秋樺拿著毛巾，瞄看高遠仁失落的臉龐，再瞧他的屁股一眼：「你跑完⋯⋯換套正常衣服再去吧。」

林文冬饒有趣味地打量兩人，滿意地笑道：「我先撤了。」

「你去哪？」杜嘉寧問。

「去見一個重要的人。」

林文冬說罷便邁步遠去，眨眼間便消失在眾人的視線中。

聽朝再寫

一起身就咁多文追

中出巴返嚟實在太好啦，希望你一切順利

呢兩更暫時解釋返配角嘅去向

高遠仁!?你想收到我刀片!?

咁秋樺都要有個好結局㗎

唔好咁求其比個變態佢

秋樺渴望被愛 高遠仁雖然好大喜功，但的確做得比冬仔好

詠瑤等到頸都長埋

＊

這時候，夏明禮戴著太陽眼鏡，正在高爾夫球場悠然地揮動球桿，男秘書一如往常地站在他身邊聽候差遣。自從夏詠瑤的婚事告吹後，夏明禮也不再整日板起臉，不但看上去年輕了十歲，有時候還會說一些笑點極低的爛笑話。

只有男秘書知道，夏明禮不是瘋了，而是放下唯一的心頭大石。或許，老闆從一開始就不願小姐嫁給莊寶生，不過在等待一個讓自己回心轉意的奇蹟出現，男秘書如此相信著。

「明明我已晝夜無間踏著面前路，夢－」夏明禮一邊放下球桿，對著綠油油的草坡地哼起歌。

「夢想中的彼岸為何還未到⋯⋯」林文冬的聲音倏地響起，接著唱下去。

那個「奇蹟」來了！男秘書托一托眼鏡，在心裡暗道。

林文冬徐徐走到夏明禮身旁。他們並肩而立，儼如武林高手以一身氣勢來過招，兩者分不出上下。

「哼，又裝模作樣。你以為自己是梁朝偉嗎？有事就說。」夏明禮忿忿然問道。

「嘿嘿，我不過來探望一個孤獨老人罷了。」林文冬嘿嘿笑著。

「要不是你這個臭小子。詠瑤現在正跟我在這裡打高爾夫球了！」

「所以我會帶她回來。」林文冬收起笑容，對夏明禮正色道。
「喔？聽你的語氣，似乎已經準備好了。不過，這兩年你確實改變了不少⋯⋯寧欺白鬚公，莫欺少年窮，對吧？雖然我不喜歡你，但如果你放棄當甚麼作家，就過來跟我學學做生意吧。」

「我說過很多遍，不是做生意的材料。」

「哼，只會寫東寫西的爛作家，都不能幫上忙的。」

「不，你將來百年歸老，我可以幫你寫一本傳記⋯⋯。」

「槍！！！我一槍就斃了你！！！」

事實上，夏明禮一直暗中留意林文冬的近況，當然知道後者不會答應自己的建議。雖然夏明禮口硬，可是心裡已經把這個三時五刻來跟自己鬥嘴的男人當成兒子看待。

林文冬會自己做得更好，夏明禮如此相信。

「有看上星期的報導？」

林文冬拿起球桿輕揮，應道：「莊寶生的案件嗎？」

莊寶生當日在酒店被夏明禮嚇得屎尿屁流後，並沒有洗心革面的意思。狗改不了吃屎，他最近因為強姦案被捕，更在他家裡搜出迷姦水和大量毒品，即使再有錢都免不了牢獄之苦。

「哼，死性不改。早知如此，我當日就應該替天行道，一槍就打死這隻畜牲。好了，你這次來找我，應該想問詠瑤在哪裡吧？」

「爸，你真聰明！」林文冬擠出燦爛笑容。

「哼，你能夠把詠瑤才算吧。坦白說，我都不知道她現在身處哪個國家，哈哈哈。這樣想來，她同樣沒有跟你聯絡啊！我們同是天涯淪落人嘛。不過，如果找她的朋友，或者會知道她在哪裡－」

啪！！！！！

林文冬揮動球桿，然後指向一望無垠的天際：「打上天空了！全疊打！」

「幹，棒球才有『全疊打』！！！！」夏明禮沿著林文冬手指的方向仰視天穹。

「朋友⋯⋯我知道哪個地方會有她的線索了。謝喇，嘿嘿。」

「這次應該可以飲女婿茶吧？他的球技進步了不少了⋯⋯還『全疊打』，哈哈哈。」夏明禮目送林文冬的身影遠去，臉上泛起笑容。

「老闆⋯⋯」男秘書支支吾吾。

「怎麼了？」夏明禮皺眉。

「林先生的球⋯⋯」

「有話就好好說啊！」

「咳，林先生的球被你踩住了⋯⋯」

夏明禮一僵，低頭瞄了腳下的高爾夫球一眼：「幹！！！！槍！快把他綁回來！！！！我一槍就斃了他！」

「林－文－冬！！！！！！」

＊